[
{"Texto": ["", "de", "william", "henry", "mccarty;", "\u2014", "foi", "um", "e", "ladr\u00e3o", "gado", "cavalos", "antes", "se", "tornar", "conhecido", "fora-da-lei", "participou", "na", "no", "membro", "do", "grupo", "delegados", "como", "buscava", "vingan\u00e7a", "pela", "morte", "seu", "patr\u00e3o", "john", "tunstall", "tamb\u00e9m", "era", "pelo", "nome", "segundo", "uma", "famosa", "lenda", "billy", "teria", "matado", "21", "homens", "exatamente", "o", "mesmo", "n\u00famero", "anos", "que", "fora", "da", "lei", "viveu", "entanto", "registos", "relatos", "hist\u00f3ricos", "contabilizam", "apenas", "quatro", "esta", "teve", "origem", "obitu\u00e1rio", "publicado", "jornal", "sensacionalista", "em", "informava", "erroneamente", "havia", "sido", "encontrado", "consequentemente", "morto", "xerife", "embora", "ainda", "existam", "algumas", "d\u00favidas", "acredita-se", "the", "kid", "tenha", "nascido", "manhattan", "nova", "iorque", "com", "mccarty", "perdeu", "pai", "cedo", "mudou-se", "a", "m\u00e3e", "catherine", "irm\u00e3o", "joseph", "para", "indiana", "l\u00e1", "casa", "novamente", "antrimmudam-se", "primeiro", "wichita", "depois", "santa", "f\u00e9", "finalmente", "silver", "city", "novo", "m\u00e9xico", "onde", "sua", "adoece", "acaba", "morrendo", "tinha", "ent\u00e3o", "14", "\u00e9", "preso", "amigo", "george", "shaffer", "lavanderia", "acusado", "roubar", "roupas", "mas", "foge", "pris\u00e3o", "vagueia", "deserto", "americano", "mexicano", "praticando", "furtos", "cavalosaos", "17", "pratica", "homic\u00eddio", "matando", "frank", "p", "cahill", "ferreiro", "tido", "brig\u00e3o", "costumava", "provocar", "ofender", "conta-se", "ap\u00f3s", "discuss\u00e3o", "entre", "os", "dois", "bar", "atacou", "derrubou", "ch\u00e3o", "quando", "garoto", "sacou", "rev\u00f3lver", "acertou", "tiro", "abd\u00f4men", "esse", "pudesse", "alcan\u00e7a-lo", "outra", "vez", "escapar", "das", "autoridades", "dedica", "ali", "aten\u00e7\u00e3o", "aos", "mimo", "\u00e0s", "mulheres", "mexicanas", "quem", "adquire", "boa", "popularidade", "inverno", "hospeda", "come\u00e7a", "trabalhar", "coe", "rancho", "tornando-se", "grande", "dos", "por", "interm\u00e9dio", "pr\u00f3spero", "rancheiro", "homem", "neg\u00f3ciossegundo", "ficado", "admirado", "1878", "numa", "disputa", "comercial", "rival", "nos", "neg\u00f3cios", "james", "j", "dolan", "jonh", "assassinado", "alexander", "mcsween", "advogado", "s\u00f3cio", "consegue", "outros", "sejam", "nomeados", "justi\u00e7a", "juiz", "paz", "wilson", "batizados", "liderado", "vai", "busca", "culpados", "fazendeiro", "ingl\u00eas", "alguns", "procurados", "s\u00e3o", "mortos", "seus", "rivais", "politicamente", "mais", "poderosos", "conseguem", "corrupto", "governador", "samuel", "b", "axtell", "revogue", "mandados", "aliados", "passando-os", "condi\u00e7\u00e3o", "foras-da-leia", "abril", "formado", "jim", "french", "fred", "waite", "pr\u00f3prio", "emboscaram", "mataram", "brady", "delegado", "w", "hindman", "rua", "principal", "lincoln", "durante", "a\u00e7\u00e3o", "ferido", "perna", "not\u00e1vel", "aliado", "suspeito", "ser", "mandantes", "assassinato", "outro", "lado", "estava", "emboscou", "assassinou", "tarde", "dia", "participantes", "tiroteio", "bra\u00e7o", "disparado", "andrew", "l", "buckshot", "roberts", "confronto", "richard", "brewer", "l\u00edder", "olho", "direito", "gravemente", "est\u00f4mago", "morreu", "horas", "depoiso", "conflito", "continuaria", "meses", "reguladores", "dispersados", "cerco", "epis\u00f3dio", "companheiros", "encurralados", "alex", "liderados", "ocupantes", "come\u00e7am", "fuga", "port\u00e3o", "lateral", "propriedade", "mesma", "incendiada", "pelos", "sob", "intensa", "saraivada", "tiros", "membros", "fugir", "escurid\u00e3o", "rio", "atr\u00e1s", "incluindo", "processodepois", "fim", "restantes", "fugiram", "estabeleceram", "fort", "summer", "despediu", "\u00faltima", "vez;", "norte;", "condado", ";", "middleton", "brown", "leste", "tentaram", "convencer", "ofolliard", "fazer", "recusarambilly", "tom", "charlie", "bowdre", "continuaram", "cometer", "pequenos", "formaram", "gangue", "ladr\u00f5es", "novos", "peckett", "huston", "chapmann", "susan", "testemunha", "ocorrido", "ofereceu", "acusa\u00e7\u00e3o", "fez", "acordo", "ficaria", "processo", "seguran\u00e7a", "enquanto", "esperava", "julgamento", "assassinos", "recebendo", "anistia", "r\u00e9us", "descobrir", "procurador", "n\u00e3o", "libertaria", "matar", "bob", "ollinger", "jw", "bell", "cidade", "ex-membros", "inimigos", "mortais", "guerra", "lincolnem", "jogava", "discutiu", "joe", "grant", "b\u00eabado", "local", "apostado", "25", "d\u00f3lares", "mataria", "naquela", "noite", "chisum", "naquele", "momento", "convidado", "tomar", "bebida", "completamente", "alcoolizado", "violento", "come\u00e7ou", "arremessar", "garrafas", "encarava", "jurou", "disse", "grant;", "virou", "as", "costas", "gritou", "tentou", "disparar", "arma", "sabotada", "in\u00edcio", "briga", "ao", "ouvir", "gatilho", "caiu", "mortoa", "chegavam", "anoitecer", "descansar", "emboscado", "pat", "garrett", "folliard", "peito;", "cinco", "dias", "emboscada", "pessoalmente", "escondido", "velho", "peter", "maxwell", "entrava", "quarto", "percebeu", "algu\u00e9m", "nas", "sombras", "c\u00f4modo", "reconhecendo", "perguntou", "espanhol", "disparou", "duas", "vezes", "peito", "pouco", "depoisbilly", "ficou", "in\u00fameros", "nomes:", "bonney", "antrim", "jr", "naturalmente", "batismo", "existem", "defendem", "ele", "vivido", "alcunha", "brushy", "bill", "at\u00e9", "v", "morrison", "investigador", "particular", "stlouis", "enviado", "caso", "j\u00e1", "muito", "idoso", "chamado", "hines", "brigava", "terra", "deixada", "falecido", "conversas", "contou", "sobre", "vida", "tr\u00eas", "vivos", "mcdaniels", "conhecida", "seria", "antigo", "dessa", "ningu\u00e9m", "menos", "jesse", "evans", "foragido", "desde", "dito", "terceiro", "sobrevivente", "morava", "hico", "texas", "juventude", "oliver", "robertsmuitos", "autores", "renomados", "ferrenhos", "opositores", "teoria", "frederick", "nolan", "maiores", "especialistas", "autor", "s\u00f3", "louco", "defende", "poss\u00edvel", "\u00e1rvore", "geneal\u00f3gica", "fam\u00edlia", "registrava", "supostamente", "torna", "imposs\u00edvel", "fosse", "realmente", "lend\u00e1rio", "leiem", "1880", "territ\u00f3rio", "prometido", "perd\u00e3o", "hist\u00f3ria", "arrastou", "31", "dezembro", "2010", "negou", "billyat\u00e9", "2019", "fotografias", "foram", "confirmadas", "autenticas;", "poucas", "outras", "est\u00e3o", "reconhecimento", "autenticidadea", "primeira", "foto", "aparece", "qual", "tem", "not\u00edcia", "feita", "sumner", "dimens\u00f5es", "cerca", "5x8", "cm", "imagem", "vendida", "us$", "23", "milh\u00f5es", "mostra", "usando", "colt", "coldre", "esquerdo", "isso", "levou", "historiadores", "acreditar", "canhoto", "eles", "levaram", "conta", "revela\u00e7\u00e3o", "usado", "produz", "imagens", "invertidas", "1954", "ocidentais", "d", "horan", "paul", "sann", "afirmaram", "destro", "carregava", "pistola", "quadril", "opini\u00e3o", "confirmada", "clyde", "jeavons", "ex-curador", "v\u00e1rios", "por\u00e9m", "acreditam", "verdade", "2015", "fotografia", "jogando", "ver\u00e3o", "autentica", "assim", "segunda", "original", "disso", "passou", "avaliada", "5", "milh\u00f5esbilly", "tornou", "famosos", "foras", "per\u00edodo", "refor\u00e7ada", "diversas", "lendas", "lhe", "renderam", "refer\u00eancias", "diversos", "segmentos", "cultura", "popular", "americana", "mundial", "principalmente", "m\u00fasica"]},
{"Texto": ["a", "equipe", "de", "voleibol", "feminino", "do", "", "foi", "um", "clube", "da", "cidade", "que", "estabeleceu", "uma", "hegemonia", "nacional", "ao", "sagra-se", "decacampe\u00e3o", "no", "campeonato", "peruano", "s\u00e9rie", "e", "conquistou", "cinco", "medalhas", "ouro", "sul-americano", "clubes", "al\u00e9m", "duas", "pratas", "dois", "bronze", "na", "hist\u00f3ria", "desta", "competi\u00e7\u00e3oo", "deportivo", "power", "criado", "inicio", "seu", "primeiro", "t\u00edtulo", "ano", "1980", "repetindo", "o", "feito", "por", "nove", "edi\u00e7\u00f5es", "consecutivas", "1981", "1989", "voltando", "final", "em", "1991", "nesta", "conquistando", "d\u00e9cimo", "peruanoa", "multinacional", "cal\u00e7ados", "bata", "com", "sua", "marca", "criou", "reunindo", "v\u00e1rias", "atletas", "mais", "tarde", "seriam", "medalhistas", "prata", "mundial", "1982", "peru", "tempos", "depois", "incorporaram", "time", "outras", "como", "\u00a0", "comandadas", "pelo", "t\u00e9cnico", "rivalidade", "entre", "sele\u00e7\u00e3o", "brasileira", "versus", "peruana", "se", "estendeu", "para", "os", "nas", "competi\u00e7\u00f5es", "continentais", "conquista", "continental", "1985", "tamb\u00e9m", "fazia", "aprte", "elenco", "s\u00f3", "n\u00e3o", "integrava", "as", "selecionadas", "jogadora", "am\u00e9rica", "sul", "obtendo", "bicampeonato", "vencendo", "1983", "brasileiro", "1984", "chegou", "seguinte", "mas", "perdeu", "representante", "1986", "1987", "times", "brasileiros", "respectivamente", "\u00faltimo", "edi\u00e7\u00e3o", "1988", "bater", "outra", "vez", "derrotado", "terceiro", "lugar", "derrotar", "argentino", "p\u00f3dio", "1992", "colombiano"]},
{"Texto": ["", "conhecida", "tamb\u00e9m", "como", "ou", "simplesmente", "do", "original", "em", "ainda", "pa\u00edses", "\u00e9", "uma", "forma", "de", "contendo", "mescla", "entre", "as", "e", "o", "reconhecido", "mundialmente", "entretenimento", "esportivo", "j\u00e1", "que", "grande", "parte", "dos", "combates", "por", "n\u00e3o", "envolvem", "competi\u00e7\u00e3o", "real", "com", "resultado", "pela", "equipe", "criativa", "movimentos", "coreogr\u00e1ficos", "ensaiados", "a", "origem", "dada", "carnavais", "norte-americanos", "s\u00e9culo", "xix", "demonstra\u00e7\u00f5es", "atletismo", "for\u00e7a", "luta", "profissional", "moderna", "normalmente", "usa", "t\u00e9cnicas", "foram", "modeladas", "combinando", "diversos", "tipos", "ao", "redor", "mundoo", "termo", "usado", "tradu\u00e7\u00e3o", "predecessor", "da", "h\u00e1", "outras", "modalidades", "usam", "nome", "livre", "s\u00e3o", "descendentes", "deriva", "catch", "wrestlinga", "muito", "praticada", "no", "jap\u00e3o", "os", "foi", "popular", "at\u00e9", "come\u00e7o", "80", "onde", "era", "chamado", "pessoas", "bem-conceituadas", "esporte", "t\u00eam", "se", "tornado", "celebridades", "\u00edcones", "culturais", "pa\u00eds", "moram", "embora", "tenha", "come\u00e7ado", "atos", "circos", "andantes", "hoje", "ind\u00fastria", "bilion\u00e1ria", "dinheiro", "vem", "venda", "ingressos", "transmiss\u00f5es", "televisivas", "produtos", "marca", "dvds", "promo\u00e7\u00f5es", "transformaram", "extremamente", "lucrativo", "shows", "anuais", "est\u00e3o", "pay-per-views", "mais", "vendidos", "todos", "anos", "recentemente", "internet", "sendo", "utilizada", "junto", "m\u00e9todos", "mencionados", "eventos", "gravados", "vivo", "gerado", "lucro", "dominam", "topo", "dvd", "esportes", "recrea\u00e7\u00e3o", "ocupando", "3", "9", "posi\u00e7\u00f5es", "top", "10", "2008", "teve", "14", "dentro", "20", "pelo", "ano", "inteiroatualmente", "maior", "empresa", "mundo", "americana", "absorveu", "diversas", "companhias", "regionais", "menores", "final", "xx", "suas", "maiores", "concorrentes", "2001", "wcw", "ecw", "proeminentes", "tna", "roh", "m\u00e9xico", "v\u00e1rios", "document\u00e1rios", "produzidos", "focando", "na", "not\u00e1veis", "dire\u00e7\u00e3o", "barry", "w", "blaustein", "estreando", "lutador", "dirigido", "paul", "jay", "houve", "filmes", "fict\u00edcios", "sobre", "luta;", "filme", "recebeu", "indica\u00e7\u00f5es", "existe", "nenhum", "\u00f3rg\u00e3o", "governo", "para", "determinar", "regras", "exista", "um", "padr\u00e3o", "geral", "desenvolvido", "cada", "tem", "sua", "pr\u00f3pria", "varia\u00e7\u00e3o", "mas", "todas", "similares", "bastante", "evitar", "confus\u00e3o", "qualquer", "regra", "descrita", "pode", "corresponder", "\u00e0s", "promo\u00e7\u00e3ocomo", "trata", "lutas", "pr\u00e9-determinadas", "podem", "ser", "facilmente", "mudadas", "ignoradas", "criadas", "hora", "quebradas", "decorrer", "tanto", "pelos", "lutadores", "quanto", "ju\u00edzes", "objetivo", "aumentar", "dramatiza\u00e7\u00e3oos", "travados", "dois", "lados", "corners", "corner", "consiste", "wrestler", "time", "maioria", "das", "sob", "tag", "teams", "veja", "abaixo", "m\u00faltiplos", "combatentes", "sem", "varia\u00e7\u00f5es", "s\u00f3", "haver", "ganhadoro", "m\u00e9todo", "marcar", "fall", "conquistado", "por:estes", "meios", "explicados", "melhor", "tipicamente", "pinfalls", "submissions", "precisam", "ocorrer", "ringue", "valera", "termina", "n\u00famero", "determinado", "ganhando", "lado", "tiver", "majorit\u00e1rio", "submiss\u00f5es", "countouts", "historicamente", "eram", "falls", "5", "prad\u00e3o", "atual", "entanto", "apesar", "v\u00e3o", "explicitar", "isso", "pr\u00f3ximo", "combate", "existem", "tempo", "limite;", "efetuadas", "suficientes", "t\u00e9rmino", "limite", "atingido", "declarada", "empate", "modernas", "geralmente", "300", "minutos", "durar", "horauma", "alternativa", "marcada", "pr\u00e9-estabelecido", "falss", "livres", "quando", "esgota", "declarado", "vencedor", "este", "30", "60", "comum", "competidores", "sistema", "elimina\u00e7\u00e3o", "sofrido", "pin", "ser\u00e1", "eliminado", "continua", "apenas", "permanecer", "conseguiu", "seja", "independente", "quem", "cintur\u00e3o", "significa", "diferente", "1-contra-1", "campe\u00e3o", "disqualificar", "reter", "t\u00edtulo", "precisa", "aquele", "sofrer", "aplicar", "perder", "t\u00edtulodiversos", "modernos", "criados", "condi\u00e7\u00f5es", "\u00fanicas", "toda", "deve", "ter", "\u00e1rbitro", "poder", "decis\u00e3o", "muitos", "homens", "usados", "\u00e1rbitros", "a\u00e7\u00f5es", "sejam", "frequentemente", "combinadas", "efeito", "teatral", "requerimentos", "devem", "seguidos", "manter", "b\u00e1sica", "a\u00e7\u00e3o", "vista", "desqualifica\u00e7\u00f5es", "permite", "personagens", "ganhe", "vantagem", "distraindo", "nocauteando", "tudo", "claro", "combinado", "permitindo", "use", "objetos", "ilegais", "determinada", "nomeados", "essencialmente", "an\u00f4nimos", "convidados", "especiais", "usados;", "virtude", "status", "celebridade", "eles", "passam", "neutralidade", "influenciam", "maneira", "injusta", "adicionar", "impacto", "dram\u00e1ticocombates", "disputados", "quadrado", "elevado", "poste", "tr\u00eas", "cordas", "horizontais", "volta", "erguidos", "an\u00e9is", "conectados", "aos", "postes", "seguran\u00e7a", "pequenos", "estofados", "protegendo", "nos", "tatames", "colocados", "fora", "haja", "estes", "oferecem", "muita", "prote\u00e7\u00e3o", "mencionou", "2005", "proteger", "ch\u00e3o", "wrestlers", "grades", "barreiras", "separam", "\u00e1rea", "show", "espectadores", "arena", "esperado", "ficarem", "limites", "alguns", "acabam", "meio", "p\u00fablico", "causar", "emo\u00e7\u00e3oem", "algumas", "times", "componente", "considerado", "ativo", "legal", "vez", "fazer", "contato", "f\u00edsico", "palma", "transferir", "legalidade", "conhecido", "participantes", "toca", "outro", "sair", "est\u00e1", "entrar", "fez", "contagem", "segundos", "deixar", "fizeram", "desejarem", "resulta", "ataques", "heel", "advers\u00e1rio", "face", "double-teamingos", "proposital", "oponentes", "fazerem", "entrarem", "estar", "tocando", "turnbuckle", "seu", "corda", "amarrada", "turnbucklealgumas", "certo", "legais", "qual", "pertence", "nesses", "esfor\u00e7o", "ambos", "tagged", "out", "contra", "vontade", "for\u00e7ados", "batalhaem", "texas", "team", "match", "necess\u00e1ria", "competidas", "harcore", "disqualification", "holds", "barred", "etcindependente", "tagging", "pr\u00f3prio", "parceiro", "mesmo", "tecnicamente", "poss\u00edvel", "pelas", "rules", "thee-way", "porque", "primeiro", "pretendeu", "usar", "numa", "tentativa", "onjustamente", "agarrar", "segurar", "torcer", "atacar", "corpo", "oponente", "exceto", "gargantaisso", "vale", "matches", "sufocar", "estritamente", "proibido", "dq", "matcho", "socar", "m\u00e3o", "fechada", "chut\u00e1-los", "ponta", "bota", "morder", "permitido", "olhos", "fazem", "chamados", "aten\u00e7\u00e3o", "\u00e1rbitrowrestlers", "levantar", "jog\u00e1-los", "derrub\u00e1-los", "for\u00e7\u00e1-los", "outra", "nas", "quais", "aterrissa", "cabe\u00e7a", "pesco\u00e7o", "proibidas", "promo\u00e7\u00f5esum", "pular", "p\u00e9", "deitado", "jeito", "incluindo", "soco", "diving", "fist", "punt", "attack", "atar", "\u00e0", "momento", "desde", "estejam", "cerceados", "alvo", "estiverem", "completamente", "nenhuma", "esteja", "diretamente", "baixo", "estiver", "fica", "tipo", "caso", "aconte\u00e7am", "desfeitos", "cinco", "atacou", "desqualifica\u00e7\u00e3o", "essa", "usada", "estrat\u00e9gica", "espacar", "submission", "hold", "quebrar", "espa\u00e7o", "a\u00e9reo", "colocando", "embaixo", "pinfall", "conquistar", "colocar", "ombros", "bater", "vezes", "referido", "count", "-", "derrota", "tatame", "ele", "feita", "pins", "kicked", "posi\u00e7\u00e3o", "wrestling", "defendendo", "m\u00ednimo", "consciente", "exemplo", "acabado", "cair", "arrogante", "conseguir", "\u00e1rbitrom\u00e9todos", "ilegal", "incluem", "equil\u00edbrio", "roupas", "populares", "certas", "estipula\u00e7\u00f5es", "fa\u00e7am", "disso", "raramente", "vistos", "heels", "ocasionalmente", "faces", "trapacearam", "ganhar", "lutaocasionalmente", "momentos", "feito", "situa\u00e7\u00e3o", "levado", "casos", "futura", "ganhadorporque", "3-count", "contr\u00e1rio", "10-count", "ocasionou", "ditado", "leva", "segundo", "derrotar", "fato", "juggernauts", "descreve", "ingl\u00eas", "parada", "express\u00e3o", "portugu\u00eas", "descrever", "algu\u00e9m", "assim", "aparentemente", "invenc\u00edveis", "derrotados", "\u00fanico", "pinpara", "submiss\u00e3o", "desistir", "necessariamente", "colocando-o", "figure", "four", "leg-lock", "arm-lock", "sleeper-hold", "etcdesmaiar", "enquanto", "desmaiou", "wwe", "pegam", "elevam-na", "consecutivas", "impe\u00e7a", "desmaiado", "visto", "elevando", "exce\u00e7\u00e3o", "observada", "raz\u00f5es", "desmaiar", "ganha", "submiss\u00e3otamb\u00e9m", "nocaute", "recorrer", "levar", "ponto", "rea\u00e7\u00e3o", "certificar", "nessa", "colocar\u00e1", "frente", "wrestler;", "houver", "ir\u00e1", "premiar", "vit\u00f3ria", "esse", "gimmicks", "psycho", "ligava", "vit\u00f3rias", "desejava", "somente", "infligir", "dor", "outrosdeve", "anotado", "champions", "advantage", "mudar", "m\u00e3os", "via", "far\u00e1", "mude", "absolutaum", "voluntariamente", "informando", "verbalmente", "mexican", "surfboard", "quatro", "membros", "incapacitados", "fazendo", "tapping", "ato", "desist\u00eancia", "imposs\u00edvel", "indicar", "volunt\u00e1ria", "aberta", "sucetivas", "tentar", "alcan\u00e7ar", "v\u00e1rias", "empurrar", "perto", "cordas;", "decide", "inten\u00e7\u00e3o", "inicialmente", "fator", "seguindo", "decl\u00ednio", "estilo", "pereceu", "disto", "tornaram", "famosos", "t\u00e9cnica", "movimento", "assinatura", "retratado", "ela", "torna", "dolorosa", "mias", "dif\u00edcil", "outros", "usammais", "superstars", "trazem", "uso", "desubmission", "respectivamente", "stf", "crossface", "rolling", "cross", "armbreakerh\u00e1", "todo", "cessar", "ir\u00e3o", "sugurando", "baixa", "jeitos", "comuns", "deixam", "bra\u00e7o", "perna", "pessoa", "possa", "tap", "quiser", "usem", "membro", "mebaixo", "sido", "conseguido", "presenciar", "exigir", "aplicando", "desfa\u00e7a", "come\u00e7ar\u00e1", "contar", "desfeito", "disqualificadose", "decidir", "cliente", "convenc\u00ea-lo", "literalmente", "pegando", "toalha", "gin\u00e1stica", "jogando", "linha", "vis\u00e3o", "\u00e1rbitro;", "manager", "agente", "autorizados", "decis\u00f5es", "formais", "clientes", "exemplos", "infames", "aconteceu", "1983", "prendia", "camel", "clutch", "backlund", "jogou", "salvar", "carreira", "backlundum", "countout", "escrito", "count-out", "acontece", "suficiente", "vinte", "ent\u00e3o", "perde", "quebrada", "recome\u00e7a", "sai", "brincando", "rolar", "imediatamente", "for\u00e7ando", "recome\u00e7ar", "duplos", "poss\u00edveis", "relativamente", "raros", "f\u00e1cil", "terminando", "empatej\u00e1", "reiniciada", "hells", "rolam", "debaixo", "\u00faltima", "esteve", "nem", "saiu", "costumam", "t\u00e1tica", "descansar", "frustrar", "jog\u00e1-lo", "escadas", "barreira", "garantindo", "retorne", "antes", "acabar", "outse", "ativos", "ca\u00eddos", "ningu\u00e9m", "fim", "empatada", "participante", "levante", "terminar\u00e1", "last", "man", "stand", "t\u00edtulos", "por\u00e9m", "acontecer", "estipula\u00e7\u00e3o", "determinara", "raz\u00f5es:na", "pr\u00e1tica", "violadas", "distra\u00eddo", "safar", "aviso", "t\u00e3o", "piedoso", "pr\u00f3xima", "ofensivas", "ver", "desqualificar", "socos", "genitais", "armas", "cadeiras", "microfones", "cintur\u00f5es", "etc", "interfer\u00eancia", "externa", "ataque", "partida", "assistir", "replay", "quase", "sempre", "nomeado", "pois", "famoso", "resultar", "mudada", "incomum", "nocauteados", "durante", "popularmente", "ref", "bump", "ca\u00edda", "tlc", "amortecido", "mesa", "permanece", "inconsciente", "puni\u00e7\u00e3o", "presumir", "nocauteou;", "nocautes", "arranjados", "permitir", "chocar", "velocidade", "nocauteando-o", "pequeno", "per\u00edodo", "tempo;", "teria", "ganho", "ca\u00eddo", "correr", "bastidores", "l\u00e1", "daquilo", "seus", "pr\u00f3prios", "m\u00e9ritosse", "continuarem", "ignorando", "instru\u00e7\u00f5es", "avisos", "dupla", "desqualificados", "neutralizado", "reinicia", "pay-per-view", "dia", "seguintena", "figura", "autoridade", "general", "declare", "poder\u00e1", "trocar", "menos", "novo", "chamada", "aparecer", "desqualifica\u00e7\u00e3oum", "recente", "trend", "desenvolvimento", "no-desqualification", "hardcore", "tornou-se", "predominante", "promo\u00e7\u00e3o", "wwf", "revelou", "nova", "1997", "no-disqualification", "pe\u00e7a", "central", "oferecido", "1998", "2002", "novos", "desenvolvidos", "partir", "hardcore/no-dq", "incluindo:um", "ocorre", "forem", "for", "capaz", "responder", "voltar", "simultaneamente", "conquistarem", "\u00faltimo", "encosta", "submeter", "faz", "aplicou", "ganharam", "tradicionalmente", "criou", "time-limit", "draw", "especificado", "one-hour", "broadwayuma", "considerada", "puderem", "excesso", "perdendo", "controle", "contus\u00f5es", "causadas", "incapacidade", "sequer", "iniciada", "distinto", "\u2014", "indica", "achar", "coincidiram-se", "num", "definir", "ganhador", "perdedorenquanto", "atl\u00e9tica", "meta", "empresarial", "hesitar", "entreter", "audi\u00eancia", "encenada", "\u00eanfase", "dram\u00e1tico", "utilizado", "intensa", "interesse", "traz", "televisiva", "propaganda", "compras", "vendas", "relacionados", "obviamente", "promo\u00e7\u00e3ona", "am\u00e9rica", "latina", "falantes", "interpretam", "papel", "personalidades", "totalmente", "diferentes", "deles", "essas", "cuja", "conta", "habilidade", "irreais", "plaus\u00edveis", "m\u00e1scaras", "adotando", "apar\u00eancia", "tradi\u00e7\u00e3o", "sagrada", "nunca", "apareceram", "elas", "tiradas", "sinal", "desonraum", "ring", "name", "s\u00e3o:", "tempos", "adaptar", "demanda", "personagem", "propriedade", "encontrar", "mudan\u00e7a", "simples", "escrita", "dribla", "proibi\u00e7\u00e3o", "obter", "fortemente", "identificados", "respondendo", "amigos", "verdade", "adequado", "referir", "colega", "nome/personagem", "nomes", "nascimento/legais", "popularidade", "crescer", "m\u00eddias", "dar", "visibilidade", "favorito", "the", "good", "guy", "bom", "mo\u00e7o", "vil\u00e3o", "arrog\u00e2ncia", "tend\u00eancia", "qualidades", "detest\u00e1veis", "recentes", "anti-her\u00f3is", "proeminente", "tweener", "exste", "jobber", "basicamente", "ali", "fundamental", "principais", "teriam", "lutar", "degradante", "muitas", "jobbers", "lutarem", "pouco", "rivalidade", "cansado", "aplica", "finisher", "invade", "come\u00e7a", "esquentar", "mostrar", "raiva", "interromper", "atacado", "tendo", "pot\u00eancia", "diz", "pejorativa", "jobberpor", "alternando", "tra\u00e7os", "face/heel", "modo", "abrupto", "surpreendente", "evento", "vir", "montado", "lentamente", "alcan\u00e7ado", "memor\u00e1vel", "comportamento", "turns", "tornam", "pontos", "definitivos", "ap\u00f3s", "d\u00e9cada", "not\u00e1vel", "repetida", "diminui", "apatia", "hist\u00f3ria", "wweassim", "constante", "permaneceu", "babyface", "carreiraenquanto", "verdadeiras", "incomuns", "fosse", "teatro", "epis\u00f3dio", "seriado:", "mocinho", "triunfo", "trag\u00e9dia", "longos", "longo", "tema", "hist\u00f3rias", "apostado", "cabelo", "trabalho", "promo\u00e7\u00e3oalgumas", "feitas", "afetar", "envolvidos", "retratar", "zebra", "sorte", "fisicamente", "inferior", "exemplo:", "p\u00e9ssimo", "perdedor", "mostradas", "introduzir", "car\u00e1ter", "necessidade", "combatesoutras", "resultam", "natural", "conhecidos", "feud", "existir", "dias", "d\u00e9cadas", "durou", "90", "propagou", "2000", "fossem", "feuds", "lucrativos", "world", "federation", "1999desde", "transmiss\u00e3o", "tv", "elementos", "utilizados", "hist\u00f3ria:", "entrevistas", "pr\u00e9-", "p\u00f3s-lutas", "segmentos", "contratos", "sorteios", "sites", "empresastamb\u00e9m", "coisa", "elemento", "drama", "profissional:", "tri\u00e2ngulos", "amorosos", "casamentos", "racismo", "nepotismo", "favoritismo", "corrup\u00e7\u00e3o", "corporativa", "rixas", "familiares", "pessoais", "roubo", "trapa\u00e7as", "trai\u00e7\u00e3o", "sedu\u00e7\u00e3o", "sacrif\u00edcio", "pr\u00f3prio;", "sequestro", "fetiches", "sexuais", "estupro", "morte", "inclu\u00edram", "super-naturais", "m\u00e1gica", "maldi\u00e7\u00f5es", "zumbis", "liga\u00e7\u00f5es", "sat\u00e2nicas", "sat\u00e2nico", "comendada", "regularmente", "fazia", "rituais", "sacrificava", "humanos", "comentaristas", "importantes", "comunicar", "relev\u00e2ncia", "compara\u00e7\u00f5es", "passado", "mostrando", "poderiam", "passar", "despercebidasuma", "principal", "abrevia\u00e7\u00e3o", "entrevista", "promocional", "promos", "combatej\u00e1", "barulhento", "ouvidas", "naturalmente", "usaram", "escondidos", "roupa", "igual", "hollywood", "segur\u00e1-los", "rep\u00f3rter", "campoa", "imita", "estrutura", "competem", "defend\u00ea-lo", "esses", "representados", "segurado", "timepraticamente", "designados", "divis\u00e3o", "peso", "altura", "sexo", "crit\u00e9riostipicamente", "reconhece", "cross-promotion", "ocorra", "compra", "absorve", "comprada", "absorvida", "defendidos", "novas", "serem", "descartados", "tornarem", "unificados", "existia", "promo\u00e7\u00e3oos", "dirigentes", "colocar\u00e3o", "acreditam", "chamar\u00e3o", "conceituados", "mostram", "potencial", "elevar", "circunst\u00e2ncias", "combina\u00e7\u00e3o", "linhagem", "calibre", "frequ\u00eancia", "muda", "dita", "percep\u00e7\u00e3o", "qualidade", "reputa\u00e7\u00e3o", "t\u00edtuloconquistar", "tornando", "medida", "dele", "ganhadores", "tendem", "tornar", "lendas", "americano", "reinados", "heavyweight", "championship", "japon\u00eas", "drag\u00f3n", "ganhou", "defendeu", "simultaneamente\u00e0s", "regido", "especial", "servindo", "atra\u00e7\u00e3o", "en", "inteiro", "n\u00e3o-padr\u00e3o", "conhecidas", "cercado", "cerca", "metal", "similar", "prevenir", "fugir", "b\u00f4nus", "met\u00e1lica", "arma", "aux\u00edlio", "executado", "wrestlersoutro", "envolve", "terem", "1988", "40", "2011", "ordem", "desconhecida", "aleat\u00f3ria", "royal", "rumble", "espet\u00e1culo", "si", "serve", "marcador", "vencer", "escolhido", "main", "eventer", "wrestlemaniaenquanto", "foco", "pro-wrestling", "chave", "neg\u00f3cio", "entradas", "t\u00edpico", "receber", "plat\u00e9ia", "pop", "entradatodos", "entram", "acompanhada", "m\u00fasica", "adiciona-se", "entrada", "tocada", "reflete", "personalidade", "eu", "sou", "perfei\u00e7\u00e3o", "ziggler", "provavelmente", "m\u00fasicas", "letras", "escritas", "especialmente", "inventado", "causa", "sucesso", "gigantesco", "boom", "introdu\u00e7\u00e3o", "telas", "wwf/wwe", "tiveram", "v\u00eddeos", "iniciados", "m\u00fasicaoutros", "dram\u00e1ticos", "incluem:outro", "incomun", "descer", "controv\u00e9rsia", "gigante", "astros", "shawn", "michaels", "triple", "h", "undertaker", "sandman", "demorando", "principalmente", "tamanho", "demorarem", "motivos", "aquela", "noite", "wrestlemania", "iii", "vi", "viram", "entrando", "miniaturas", "motorizadas", "ringues"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "um", "geoestacion\u00e1rio", "constru\u00eddo", "pelas", "empresas", "e", "osc", "ele", "est\u00e1", "localizado", "na", "posi\u00e7\u00e3o", "orbital", "de", "136", "graus", "longitude", "leste", "foi", "operado", "inicialmente", "pela", "posteriormente", "sat\u00e9lite", "baseado", "plataforma", "sua", "vida", "\u00fatil", "estimada", "10", "anosno", "programa", "n-star", "c", "a", "fez", "uma", "parceria", "com", "lockheed", "martin", "corporation", "para", "construir", "lan\u00e7ar", "comunica\u00e7\u00f5es", "ntt", "mobile", "communications", "network", "inc", "do", "contratante", "principal", "fornecedor", "da", "carga", "integrador", "enquanto", "respons\u00e1vel", "por", "fornecer", "sistema", "espa\u00e7o", "incluindo", "bus", "aterramento", "relacionado", "bem", "como", "aquisi\u00e7\u00e3o", "ve\u00edculo", "lan\u00e7amento", "realiza\u00e7\u00e3o", "das", "opera\u00e7\u00f5es", "iniciais", "sat\u00e9liteo", "fornece", "servi\u00e7os", "em", "usu\u00e1rios", "m\u00f3veis", "no", "lan\u00e7ado", "sucesso", "ao", "dia", "\u00e0s", "23:22", "meio", "partir", "juntamente", "tinha", "massa", "1620", "kgo", "equipado", "20", "telecomunica\u00e7\u00e3o"]},
{"Texto": ["", "\u2014", "foi", "uma", "iniciou", "a", "carreira", "no", "teatro", "amador", "em", "porto", "alegre", "grupo", "de", "edson", "nequette", "atuando", "e", "pe\u00e7as", "como", "do", "mundo", "nada", "se", "leva", "orfeu", "da", "concei\u00e7\u00e3o", "familia", "dos", "linharesestreou", "cinema", "com", "o", "filme", "logo", "ap\u00f3s", "seguiu", "para", "televis\u00e3o", "onde", "destacou", "programas", "humor\u00edsticos", "afastou", "1992", "quando", "atuou", "na", "miniss\u00e9rie", "um", "papel", "marcante", "faleceu", "rio", "janeiro", "causas", "n\u00e3o", "reveladas", "tamb\u00e9m", "nos", "filmes:"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "aldeia", "no", "distrito", "de", "do", "estado", "ela", "est\u00e1", "localizada", "a", "6\u00a0quil\u00f3metros", "dist\u00e2ncia", "banga", "20\u00a0quil\u00f3metros", "nawanshahr", "177\u00a0quil\u00f3metros", "da", "sede", "shaheed", "bhagat", "singh", "nagar", "e", "110\u00a0quil\u00f3metros", "capital", "administrada", "por", "um", "sarpanch", "representante", "eleito", "aldeiade", "acordo", "com", "o", "censos", "2011", "tem", "n\u00famero", "total", "100\u00a0", "458\u00a0elementos", "dos", "quais", "241\u00a0s\u00e3o", "sexo", "masculino", "217\u00a0s\u00e3o", "feminino", "relat\u00f3rio", "publicado", "pelo", "censo", "\u00edndia", "em", "8144%", "estando", "m\u00e9dia", "situada", "nos", "7584%", "popula\u00e7\u00e3o", "crian\u00e7as", "sob", "idade", "6", "anos", "54", "que", "1179%", "rela\u00e7\u00e3o", "das", "crian\u00e7a", "aproximadamente", "1250", "quando", "comparada", "\u00e0", "punjab", "846", "maioria", "pessoas", "pertence", "ao", "grupo", "constituindo", "cerca", "5808%", "154\u00a0pessoas", "estavam", "envolvidas", "actividades", "trabalho", "fora", "inclui", "132\u00a0homens", "22\u00a0mulheres", "pesquisa", "8117%", "trabalhadores", "descrevem", "seu", "como", "principal", "1883%\u00a0dos", "est\u00e3o", "envolvidos", "na", "actividade", "marginal", "fornece", "subsist\u00eancia", "menos", "mesesa", "nawanshahr\u00e9", "esta\u00e7\u00e3o", "comboio", "mais", "pr\u00f3xima", "entanto", "ferrovi\u00e1ria", "garhshankar", "fica", "22\u00a0quil\u00f3metros", "dom\u00e9stico", "pr\u00f3ximo", "encontrando-se", "64\u00a0quil\u00f3metros", "situado", "chandigarh", "outro", "aeroporto", "internacional", "segundo", "141\u00a0quil\u00f3metros"]},
{"Texto": ["", "em", "cir\u00edlico:", "\u0431\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441", "\u0430\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u043a\u0430\u0301\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d;", "de", "\u2013", "foi", "um", "e", "russo", "irm\u00e3o", "mais", "novo", "do", "tamb\u00e9m", "que", "ao", "lado", "formavam", "o", "kaufman", "nasceu", "uma", "fam\u00edlia", "intelectual", "judia", "quando", "a", "ainda", "fazia", "parte", "1917", "ele", "se", "mudou", "com", "os", "pais", "para", "paris", "deixando", "irm\u00e3os", "na", "r\u00fassia", "onde", "ficaram", "famosos", "como", "cineastasboris", "\u00e9", "bastante", "conhecido", "trabalhando", "qual", "contribuiu", "introdu\u00e7\u00e3o", "no", "nos", "anos", "1930", "influenciou", "entre", "final", "dos", "1950", "in\u00edcio", "1960", "dentre", "in\u00fameros", "filmes", "parceria", "vigo", "est\u00e3o", "1927", "1933", "filme", "banido", "da", "fran\u00e7a", "at\u00e9", "fim", "1934", "ap\u00f3s", "morte", "prematura", "escapa", "ocupada", "pelos", "fugindo", "l\u00e1", "j\u00e1", "convidado", "trabalhar", "1954", "recebe"]},
{"Texto": ["a", "", "abrange", "at\u00e9", "ao", "final", "da", "de", "sem", "um", "aviso", "formal", "invadiu", "o", "pretexto", "alemanha", "foi", "que", "as", "tropas", "polacas", "tinham", "alegadamente", "cometido", "provoca\u00e7\u00f5es", "chamado", "longo", "fronteira", "germano-polaca", "mas", "na", "realidade", "ataque", "encenado", "pelos", "alem\u00e3es", "tamb\u00e9m", "utilizou", "desculpas", "como", "disputa", "entre", "pol\u00f3nia", "e", "sobre", "direito", "alem\u00e3o", "\u00e0", "bem", "necessidade", "abrir", "uma", "passagem", "resto", "atrav\u00e9s", "do", "para", "justificar", "invas\u00e3o", "em", "conformidade", "com", "dividida", "for\u00e7as", "armadas", "resistiram", "alem\u00e3", "sua", "posi\u00e7\u00e3o", "estrat\u00e9gica", "desesperada", "porque", "pol\u00f4nia", "estava", "cercada", "territ\u00f3rios", "pr\u00fassia", "oriental", "todas", "eles", "partes", "integrantes", "pela", "controlada", "rec\u00e9m-formado", "estado", "ajudou", "os", "seus", "aliados", "atacando", "partir", "sul", "uni\u00e3o", "sovi\u00e9tica", "invadiu-a", "outra", "dire\u00e7\u00e3o", "encontrando-se", "bloqueadas", "costa", "frota", "mar\u00edtima", "utilizaram", "t\u00e1cita", "alem\u00e3s", "eram", "numericamente", "tecnologicamente", "superiores", "compara\u00e7\u00e3o", "entraram", "85%", "das", "suas", "constitu\u00eddas", "por", "16", "milh\u00e3o", "homens", "250000", "caminh\u00f5es", "outros", "ve\u00edculos", "autom\u00f3veis", "67000", "pe\u00e7as", "artilharia", "4000", "tanques", "divis\u00e3o", "cavalaria", "alguns", "dos", "pilotos", "veteranos", "elite", "participado", "1936-39", "for\u00e7a", "a\u00e9rea", "era", "composta", "1180", "avi\u00f5es", "principalmente", "290", "bombardeiros", "mergulho", "convencionais", "tipo", "240", "variadas", "aeronaves", "navaiso", "governo", "comunista", "polon\u00eas", "no", "p\u00f3s-guerra", "reivindicou", "nacionalidade", "judeus", "mortos", "n\u00famero", "confirmado"]},
{"Texto": ["", "era", "um", "clube", "de", "futebol", "do", "disputou", "a", "primeira", "divis\u00e3o", "nacional", "pela", "\u00faltima", "vez", "em", "1986"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "da", "situado", "no", "de", "tem", "273\u00a0", "\u00e1rea", "e", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "em", "foi", "estimada", "2113", "habitantes\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "can\u00e7\u00e3o", "dos", "composta", "por", "creditada", "\u00e0", "dupla", "e", "lan\u00e7ada", "no", "\u00e1lbum", "de", "1969", "a", "grava\u00e7\u00e3o", "teve", "in\u00edcio", "dia", "20", "abril", "conclu\u00edda", "em", "11", "agosto", "1969paul", "mccartney", "desejava", "criar", "balada", "rocknroll", "anos", "50", "deveria", "ser", "algo", "semelhante", "aos", "vocais", "parecido", "segundo", "depoimento", "posterior", "dele", "voz", "algu\u00e9m", "que", "estivesse", "h\u00e1", "semana", "cantando", "ao", "vivo", "para", "gravar", "o", "vocal", "desta", "ele", "foi", "durante", "alguns", "dias", "madrugada", "quando", "n\u00e3o", "havia", "nenhum", "outro", "beatle", "l\u00e1", "at\u00e9", "conseguir", "efeito", "queria", "sua", "acreditava", "as", "primeiras", "horas", "do", "eram", "melhores", "um", "canto", "alto", "forte", "agudo\u00e9", "amor", "nela", "cantor", "pede", "amada", "acredite", "nele", "nunca", "abandone", "pois", "lhe", "far\u00e1", "mal", "tempo", "atr\u00e1s", "ela", "disse", "precisava", "quase", "se", "acabou", "portanto", "deixe", "sen\u00e3o", "aguentar\u00e1", "vers\u00e3o", "beatles", "como", "mas", "mesmo", "assim", "das", "m\u00fasicas", "mais", "conhecidas", "da", "bandaa", "com", "26", "tomadas", "neste", "fora", "participa\u00e7\u00e3o", "outros", "completada", "realizou", "sess\u00f5es", "nos", "17", "18", "22", "23", "julho", "agradou", "ajustes", "overdubs", "foram", "realizados", "8", "estava", "conclu\u00eddano", "ensaio", "realizada", "27", "janeiro", "esta", "m\u00fasica", "planos", "fazer", "parte", "frustrado", "projeto", "get", "back", "participa", "tocando", "pianoem", "vocalista", "participou", "-tributo", "chamado", "filme", "fracasso", "nas", "bilheterias", "traz", "cantores", "famosos", "ent\u00e3o", "os", "bee", "gees", "sendo", "considerada", "item", "colecion\u00e1velo", "robin", "oh", "darling", "alcan\u00e7ou", "15\u00aa", "posi\u00e7\u00e3o", "setembro", "1978todas", "can\u00e7\u00f5es", "escritas", "compostas", "\u00a0"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "foi", "um", "pol\u00edtico", "da", "do", "eleito", "com", "o", "era", "provavelmente", "filho", "de", "c\u00f4nsul", "62", "ac", "e", "a", "m\u00e3e", "dos", "tamb\u00e9m", "cunhado", "silano", "descendente", "nobre", "fam\u00edlia", "romana", "j\u00fanios", "silanos", "\u00e9", "poss\u00edvel", "que", "ele", "tenha", "sido", "neto", "109", "pode", "ter", "servido", "como", "53", "mas", "sugere", "eram", "duas", "pessoas", "diferentes", "44", "depois", "apoiou", "seu", "l\u00e9pido", "acompanhou", "na", "travessia", "no", "ano", "seguinte", "enviou", "destacamento", "para", "se", "juntar", "recusou", "aceitar", "responsabilidade", "pela", "ajuda", "dada", "por", "39", "cair", "desgra\u00e7a", "fugiu", "encontrar", "estava", "rebelado", "voltou", "servir", "ant\u00f4nio", "sob", "os", "termos", "mesmo", "seguiu", "pelas", "entre", "34", "32", "t\u00edtulo", "nesta", "\u00e9poca", "antes", "desertou", "lado", "recompensa", "elevado", "pelo", "futuro", "imperador", "ao", "30", "cinco", "anos", "dois", "foram", "juntoso", "19", "casou", "uma", "bisneta", "augusto"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "de", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "404", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "116", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["a", "", "\u00e9", "um", "da", "equipada", "com", "motor", "v12"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "da", "end\u00e9mica"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "situado", "no", "noroeste", "da", "localizando-se", "a", "cerca", "de", "50", "quil\u00f3metros", "capital", "provincial", "\u00e1rea", "\u00e0", "sua", "volta", "e", "pela", "qual", "se", "espalha", "influ\u00eancia", "denominada", "ou", "ferrolterra", "englobando", "v\u00e1rios", "concelhos", "vizinhossegundo", "dados", "ter\u00e1", "190000", "habitantes", "area", "metropolitana", "69000", "cidade", "93603", "hab/km\u00b2", "o", "munic\u00edpio", "abrange", "uma", "819", "import\u00e2ncia", "unanimemente", "reconhecida", "na", "hist\u00f3ria", "cultural", "do", "s\u00e9culo", "xx", "deve", "ser", "salientada", "origem", "ferrolana", "de:em", "ferrol", "morreram", "tamb\u00e9m", "centenas", "lutadores", "antifranquistas", "desde", "mesmo", "momento", "golpe", "estado", "1936", "inclu\u00eddo", "que", "tinha", "sido", "presidente", "c\u00e2mara", "pelo", "psoe", "durante", "ii", "rep\u00fablica", "jaime", "quintanilha", "castelo", "s\u00e3o", "filipe", "os", "cemit\u00e9rios", "serantes", "canido", "foram", "pontos", "em", "mais", "fuzilamentos", "registaram", "muitos", "deles", "extra-judiciais", "protagonizados", "pelas", "for\u00e7as", "militares", "esquadr\u00f5es", "morte", "fascistas", "ainda", "d\u00e9cada", "1970", "pol\u00edcia", "franquista", "assassinou", "dois", "oper\u00e1rios", "amador", "rei", "daniel", "niebla", "estaleiro", "numa", "manifesta\u00e7\u00e3o", "1972", "militante", "comunista", "nacionalista", "galego", "jos\u00e9", "ramom", "reboiras", "noia", "1975quanto", "arquitectura", "vis\u00edvel", "tra\u00e7ado", "bairro", "recentemente", "recuperado", "rua", "esp\u00edrito", "santo", "ergue-se", "elegante", "marginal", "orlada", "conduz", "guarda", "as", "imagens", "grande", "devo\u00e7\u00e3o", "popularo", "esfor\u00e7o", "para", "fazer", "centro", "dotou", "arsenal", "aqui", "est\u00e3o", "reunidos", "melhores", "exemplos", "dos", "quais", "destaca", "muralha", "fortificada", "com", "500", "metros", "comprimento", "emerge", "\u00e1gua", "defender", "ataques", "mar\u00edtimos", "ao", "tempo", "ergueu-se", "importante", "num", "ponto", "privilegiado", "entrada", "riase", "oficiais", "t\u00e9cnicos", "foi", "constru\u00eddo", "consoante", "crit\u00e9rios", "racionalismo", "arquitect\u00f3nico", "madalena", "xviii", "estaleiros", "constr\u00f3i-se", "partir", "esteiro", "primeiros", "constru\u00eddos", "europa", "acolher", "massa", "oper\u00e1ria", "trabalha", "neste", "caso", "constru\u00e7\u00e3o", "navalfica", "mem\u00f3ria", "popular", "resist\u00eancia", "tentativa", "invas\u00e3o", "inglesa", "ap\u00f3s", "desembarco", "praia", "doninhos", "intuito", "destruir", "arsenais", "n\u00e3o", "conseguiram", "apesar", "superioridade", "num\u00e9rica", "esquadra", "sob", "comando", "almirante", "warrenos", "constantes", "bloqueios", "ingleses", "com\u00e9rcio", "mar\u00edtimo", "ria", "provocou", "graves", "problemas", "actividade", "portu\u00e1ria", "at\u00e9", "atingido", "acordo", "entre", "governos", "espanhol", "ingl\u00eas", "sup\u00f4s", "translado", "numeroso", "pessoal", "militar", "c\u00e1dis", "sul", "pen\u00ednsula", "junto", "desmantelamento", "parcial", "crise", "decorrente", "provoca", "motim", "mulheres", "liderado", "por", "ant\u00f3nia", "alarc\u00f3n", "contra", "desemprego", "falta", "pagamento", "ordenados", "atraso", "assaltam", "departamento", "acedem", "matam", "general", "vargas", "respons\u00e1vel", "arrastando", "abandonando", "finalmente", "cad\u00e1ver", "nas", "ruas", "cidadea", "repress\u00e3o", "seguiu", "muito", "forte", "custou", "vida", "pr\u00f3pria", "decapitada", "deixar", "exposta", "cabe\u00e7a", "dias", "vista", "povo", "como", "brutal", "medida", "exemplarizanteoutros", "epis\u00f3dios", "hist\u00f3ricos", "dam", "car\u00e1cter", "principais", "p\u00f3los", "luta", "facto", "nesta", "convocada", "primeira", "greve", "acontecida", "franquismo", "1946", "ficando", "conhecida", "azeite", "provocada", "supress\u00e3o", "esp\u00e9cie", "recebiam", "recebido", "cada", "m\u00eas", "conclui", "dura", "numerosos", "punidos", "desafio", "\u00e0s", "autoridades", "franquistassaliente-se", "cria\u00e7\u00e3o", "1881", "seu", "g\u00e9nero", "aberta", "galiza", "fins", "xixdignos", "interesse", "constru\u00e7\u00f5es", "d\u00e3o", "acesso", "recinto", "estas", "implicaram", "n\u00famero", "velho", "j\u00e1", "comportava", "nasceram", "assim", "hoje", "parte", "convertido", "not\u00e1vel", "exemplo", "racionalista", "segunda", "metade", "declarado", "conjunto", "hist\u00f3rico-art\u00edstico", "edif\u00edcios", "maior", "neocl\u00e1ssica", "teatros", "importantes", "conclu\u00eddo", "1892", "linha", "costeira", "encontram-se", "excelentes", "como:", "nome", "lagoa", "interessantesferrol", "conta", "boa", "oferta", "entretenimentos", "actividades", "culturais", "restaurantes", "bares", "discotecas", "divers\u00e3o", "assegurada", "festas", "populares", "semana", "santa", "outrasos", "fundados", "reinado", "felipe", "v", "motor", "regi\u00e3o", "h\u00e1", "anos", "atualmente", "sector", "mas", "continua", "capacidade", "industrial", "ind\u00fastria", "pesada", "toda", "empresa", "p\u00fablica", "navantia", "especializada", "grandes", "navios", "guerra", "bem", "repara\u00e7\u00e3o", "petr\u00f3leo", "g\u00e1s", "balsa", "etco", "porto", "desempenha", "papel", "economia", "composto", "duas", "docas", "ambiente", "outra", "foz", "estu\u00e1rio", "possui", "segundo", "movimento", "mercadorias", "destaca-se", "importa\u00e7\u00e3o", "carv\u00e3o", "usina", "termel\u00e9trica", "endesa", "puentes", "garc\u00eda", "rodr\u00edguez", "reganosa", "madeira", "ence", "outras", "empresas40", "externo", "maiores", "terminais", "contentores", "operado", "fct", "feitos", "progressos", "projeto", "conex\u00e3o", "ferrovi\u00e1ria", "essas", "instala\u00e7\u00f5es", "portu\u00e1riasa", "marinha", "espanhola", "forma", "outro", "pilares", "fundamentais", "departamental", "sede", "de:31\u00ba", "esquadr\u00e3o", "acompanhantes", "fragatas", "s\u00e9rie", "f-100escola", "especialidades", "antonio", "esca\u00f1ouma", "escola", "gra\u00f1aterceiro", "corpo", "fuzileiros", "navais", "tem", "350", "soldadosa", "propriedade", "\u00fanica", "compartilhada", "nar\u00f3n", "combinada", "1337045", "m\u00b2", "g\u00e1ndara", "urbanizada", "final", "in\u00edcio", "1980", "100%", "ocupa\u00e7\u00e3o", "estabelecida", "eminentemente", "comercial", "abriga", "revendedores", "autom\u00f3veis", "lojas", "brinquedos", "armaz\u00e9ns", "roupas", "m\u00f3veis", "postos", "gasolina", "comercial/shopping", "alcampo", "oficinas", "etcao", "longo", "2000", "planejada", "aproximadamente", "1480000", "leixa-mandi\u00e1", "multiplicaria", "superf\u00edcie", "cidade43", "esse", "paralisado", "devido", "demanda", "terrenos", "industriais", "disponibilidade", "pr\u00f3xima", "rio", "pozo", "nar\u00f3nas", "\u00e1reas", "comerciais", "lazer", "excel\u00eancia", "s\u00e3o:bairro", "la", "magdalena:", "urbano", "arranjo", "grade", "come\u00e7ou", "176144", "complexo", "198344", "45", "principal", "especialmente", "suas", "s\u00e3o:", "real", "magdalena", "igrexa", "dolores", "galiano", "mar\u00edarodovia", "castilla:", "estrada", "castela", "historicamente", "art\u00e9ria", "avenida", "liga", "plaza", "espa\u00f1a", "fronteira", "municipal", "nar\u00f3nestrada", "catabois:", "catabois", "quil\u00f4metros", "podemos", "encontrar", "comida", "decora\u00e7\u00e3o", "bancos", "mec\u00e2nicas", "etc", "estabelecimentos", "hoteleiros", "dezenas", "terra\u00e7os", "instalados", "amplas", "cal\u00e7adassuperf\u00edcies", "comerciaisa", "tr\u00eas", "comerciais:alcampo", "ferrol:", "primeiro", "shopping", "aberto", "14800", "est\u00e1", "localizado", "pol\u00edgono", "inaugurado", "1986", "al\u00e9m", "hipermercado", "existe", "galeria", "vinte", "setores", "caf\u00e9s", "pet", "shop", "ag\u00eancia", "viagens", "oculista", "possu\u00eda", "posto", "1992", "loja", "bricolage", "rede", "akicentro", "porta", "nova:", "1995", "aproximada", "7500", "inferni\u00f1o", "terreno", "ocupado", "antigo", "est\u00e1dio", "manuel", "rivera", "casa", "racing", "antes", "mudar", "malata", "supermercado", "gadisparque", "22000", "localizada", "boial", "p\u00fablico", "2013", "empresas", "carrefour", "mediamarkt", "burger", "king", "lidl", "brico", "d\u00e9p\u00f4t", "sprinter", "c&a", "kiwoko", "merkal", "calzados", "locais", "menores", "destinados", "cafeterias", "administra\u00e7\u00e3o", "loterias", "etc-", "marina", "pesca;-", "est\u00e1tua", "marqu\u00eas", "amboage", "pra\u00e7a", "magdalena;-", "museu", "naval", "herrer\u00edas;-", "exponav", "exposi\u00e7\u00e3o", "nacional", "naval;-", "sociedade", "galega", "natural;-", "p\u00e1scoa;-", "data", "xadrez", "galerias;-", "cant\u00f3n", "mol\u00edns", "onde", "crescem", "\u00e1rvores", "antigas", "encontra", "aula", "ecologia", "urbana", "upcycling;-", "parque", "ra\u00ed\u00f1a", "sof\u00eda", "espa\u00e7o", "tem\u00e1tico", "das", "\u00e1guas", "aquaci\u00eancia", "46", "200047;-", "teatro", "jofre;-", "co-catedral", "san", "juli\u00e1n", "igreja", "francisco", "vello;-", "edif\u00edcio", "arsenal;-", "castillo", "margem", "oposta", "palma", "pertencente", "mugardos;-", "ermita", "chamorro:", "monte", "chamorro", "freguesia", "salvador", "deste", "eremit\u00e9rio", "voc\u00ea", "pode", "apreciar", "bela", "seus", "arredores", "dia", "virgem", "celebrada", "peregrina\u00e7\u00e3o;-", "dep\u00f3sitos", "ilha", "comba;-", "passeio", "barco", "mugardos", "cais", "curuxeiras;-", "capitania", "geral", "jardins", "herrera:", "lado", "desses", "est\u00e1tuas", "marte", "j\u00fapiter", "breve", "ser\u00e1", "arquivo", "biblioteca", "ex\u00e9rcito;-", "praias:", "costa", "composta", "v\u00e1rias", "praias", "virgens", "banhistas", "ver\u00e3o", "todo", "ano", "f\u00e3s", "surf", "windsurf", "2014", "quatro", "t\u00eam", "bandeira", "azul:", "doni\u00f1os", "jorge", "fragata", "esmelle", "comba", "ponzos", "covas", "destacam;-", "castillos:", "mirante", "estreitamento", "localizados", "castelos", "fachada", "mar\u00edtima", "xunta", "galicia", "iniciou", "2006", "processo48", "perante", "minist\u00e9rio", "cultura", "incorporar", "era", "iluminismo", "guardam", "ferrolan", "lista", "patrim\u00f4nio", "mundial", "unesco", "procedimento", "inclus\u00e3o", "indicativa", "nomea\u00e7\u00f5es", "espanholas", "49", "sempre", "levando", "considera\u00e7\u00e3o", "s\u00f3", "poss\u00edvel", "propor", "ano-", "passagem", "jesus", "nazareno", "prociss\u00e3o", "encontro", "2006;-", "p\u00e1scoa", "considerada", "festival", "tur\u00edstico", "internacional", "considerado", "nacional-", "total", "cinco", "irmandades", "reunidas", "junta", "organizam", "desfiles", "paix\u00e3o", "estes", "s\u00e3o:fraternidade", "vener\u00e1vel", "ilustre", "cristo", "miseric\u00f3rdia", "maria", "sant\u00edssima", "doresfraternidade", "pontual", "ilustrada", "nossa", "senhora", "solid\u00e3oirmandade", "cavaleiros", "enterro", "sagradofraternidade", "fracionada-", "noite", "pepitas:", "comemorada", "v\u00e9spera", "19", "mar\u00e7o", "normalmente", "tarde", "18", "grupos", "musicais", "conhecidos", "rondallas", "enchem", "sons", "pairando", "redor", "assistem", "show", "varandas", "anoitecer", "recital", "participa\u00e7\u00e3o", "todos", "aqueles", "andaram", "esta", "celebra\u00e7\u00e3o", "tur\u00edstico-", "festivais", "ver\u00e3o:", "agosto", "acontecem", "incluindo", "apresenta\u00e7\u00f5es", "classe", "zarzuela", "shows", "ar", "livre", "feira", "medieval", "eventos", "desportivos", "atingem", "cl\u00edmax", "31", "ram\u00f3n", "espet\u00e1culo", "pirot\u00e9cnico", "beira-mar", "homenagem", "amboage-", "peregrina\u00e7\u00e3o", "segunda-feira", "feriado", "local", "tradi\u00e7\u00f5es", "profundamente", "enraizadas", "sobe", "encosta", "montanha", "chegar", "virgen", "del", "nord\u00e9s", "deposita", "ofertas", "votivas", "celebra\u00e7\u00f5es", "religiosas", "come\u00e7a", "pa\u00eds", "acompanhado", "m\u00fasica", "tradicional", "pelos", "t\u00edpicos", "donuts", "vendidos", "barracas", "montadas", "ocasi\u00e3o-", "7", "janeiro:", "xiao", "padroeiro", "sobremesa", "naquele", "pudim", "arroz", "geralmente", "distribu\u00eddas", "ra\u00e7\u00f5es", "gratuitas", "armas", "fica", "prefeitura", "organiza", "institucionais", "diaesta\u00e7\u00e3o", "ferrolferrol", "m\u00e9trica", "gij\u00f3n", "bitola", "ib\u00e9rica", "adif", "betanzos-infesta", "conecta", "palencia-la", "coru\u00f1a-san", "crist\u00f3bal", "esta\u00e7\u00e3o", "recebe", "servi\u00e7os", "passageiros", "carga", "filial", "usado", "exclusivamente", "essa", "ramifica\u00e7\u00e3o", "fase", "extens\u00e3o", "52", "doca", "externa", "portagra\u00e7as", "todas", "conex\u00f5es", "ferrovi\u00e1rias", "comunica\u00e7\u00e3o", "direta", "cidades", "corunha", "lugo", "le\u00e3o", "valladolid", "zamora", "madri", "oviedo", "renfe-", "torrente", "ballester:", "ocupa", "hospital", "caridade", "1786", "dedicado", "1993", "acomoda", "tipos", "manifesta\u00e7\u00f5es", "art\u00edsticas", "novas", "tend\u00eancias", "permanentemente", "pinturas", "bello", "pi\u00f1eiro", "gravuras", "m\u00e1ximo", "ramos", "antiga", "capela", "serve", "cen\u00e1rio", "minorias", "176", "espectadores-", "jofre:", "emblem\u00e1tico", "planta", "ferradura", "ac\u00fastica", "maravilhosa", "torna", "perfeito", "\u00f3peras", "orquestras", "zarzuelas", "tudo", "isso", "complementado", "performances", "teatrais", "outros", "ocorrem", "galas", "reaberto", "2005", "cuidadoso", "processo", "reabilita\u00e7\u00e3o", "556", "assentos", "obra", "rodolfo", "ucha", "expoente", "modernismo", "ferrol-", "audit\u00f3rio", "900", "espectadores", "destina-se", "musicais:", "contempor\u00e2nea", "etc;", "reuni\u00f5es", "congressos", "confer\u00eancias", "profissionais", "exigem", "caranza-", "c\u00edvico", "caranza:", "pequeno", "pequenas", "exposi\u00e7\u00f5es", "ciclos", "ateneo", "ferrol\u00e1n:", "calle", "s\u00e9ries", "filmes", "debates", "tipo", "evento", "cultural-", "naval:", "oferece", "possibilidade", "visualizar", "objetos", "relacionados", "tanto", "modelos", "quanto", "partes", "bandeiras", "combate", "uniformes", "mapas", "fotografias", "exponav:", "mostra", "processos", "navio", "opera\u00e7\u00e3o", "restos", "naufr\u00e1gios", "s\u00e9culos", "atr\u00e1s", "mar\u00eda", "meio", "audiovisual", "conhecer", "lan\u00e7amento", "baseia-se", "trabalho", "realizado", "dedicando", "andar", "eles", "aten\u00e7\u00e3o", "especial", "astano-", "funda\u00e7\u00e3o", "fundaci\u00f3n:", "realiza", "palestras", "autores", "atos", "dedica", "andares", "imponente", "cant\u00e3o", "molins", "permanentes", "principalmente", "pintura", "fotografia", "gravura-", "natural:", "ver-se", "ossos", "dissecados", "p\u00e1ssaros", "mam\u00edferos", "marinhos", "crust\u00e1ceos", "seres", "vivos", "canido-", "p\u00e1scoa:", "podem", "muitas", "utens\u00edlios", "participam", "declarados", "encostas", "baixas", "mellao", "desporto", "triatlo", "refer\u00eancia", "estadual", "10", "swimming", "club", "teve", "se\u00e7\u00e3o", "fazia", "tricampe\u00e3o", "javier", "g\u00f3mez", "noya", "equipa:", "clube", "triathlon", "campe\u00f5es", "espanha", "membros", "fileiras", "numerosas", "escolas", "organizados", "testes", "alto", "n\u00edvel:", "campeonato", "ibero-americano", "clubes", "etca", "equipes", "disciplinas", "esportivas", "categoria", "masculina", "representativo", "pr\u00f3ximo", "centen\u00e1rio", "cl\u00e1ssico", "divis\u00e3o", "b", "ele", "atual", "campe\u00e3o", "grupo", "i", "terceira", "disputa", "competindo", "ioutros", "destaques", "incluem", "parrulo", "futsal", "rugby", "basquete", "cbherrol", "mundo", "presen\u00e7a", "oar", "basketball", "acb", "dez", "copa", "korac", "precisamente", "basket", "feminina", "equipa", "alta", "competi\u00e7\u00e3o", "university", "jogando", "2014-2015", "1", "fundado", "1997", "partidas", "sports", "center", "existem", "atividades", "aqu\u00e1ticasas", "desportivas", "s\u00e3o:-", "arquibancada;-", "campo", "futebol", "12", "043", "arquibancadas", "piscina", "aquecida", "academia", "drome", "rock", "lago", "artificial", "caiaque-polo-", "polidesportivo", "malata:com", "parquet", "5000", "acolhe", "sal\u00e3o", "handebol", "gin\u00e1stica", "desportossectores", "polidesportivo:-pistas", "atletismo", "quadras", "t\u00eanis", "paddle-complexo", "esportivo", "noyalocalizado", "caranza", "campos", "quadra", "esportes", "coberta", "200854", "triatleta", "medalhista", "ol\u00edmpico", "ferrolano", "noya-esteiro", "center-ensanche", "center-campos", "g\u00e1ndara-", "diario", "jornal", "1999;-", "voz", "galicia:", "delega\u00e7\u00e3o", "nacionallocais:-", "televis\u00e3o", "canal", "31:", "cidade-", "r\u00e1dio", "frente", "jardim", "mollins;-", "radio", "en", "10390", "fm-", "10630", "10540", "kiss", "fm", "8790", "chain", "100", "coru\u00f1a-ferrol", "8870", "los", "40", "principales", "coru\u00f1a", "at", "9100", "cl\u00e1ssica:", "9160", "gerenciar", "r\u00e1dio:", "9310", "cadena", "930", "3:", "9450", "9500", "5:", "9580", "558", "om-", "m80", "9760", "cadeia", "cope", "9790", "837", "discagem", "r\u00edas", "altas", "9850", "9890", "onda", "cero", "9930", "10040", "639", "megastar", "10130", "10230", "fmpal\u00e1cio", "panor\u00e2mico", "-", "concello", "1953a", "institui\u00e7\u00f5es", "civis", "autoridade", "ferrol-san", "cibrao", "comunidade", "tribunais", "inst\u00e2ncia", "instru\u00e7\u00e3o", "partido", "judicial", "ferrola", "sess\u00e3o", "plen\u00e1ria", "25", "vereadores", "governo", "sofreu", "instabilidade", "coaliz\u00f5es", "movimentos", "censura", "sendo", "comuns", "elei\u00e7\u00f5es", "municipais", "2019", "candidatura", "liderada", "rey", "varela", "conquistou", "socialistas", "galiza-psoe", "8", "com\u00fan", "3", "bloco", "galegoum", "posse", "psdeg-psoe", "bng", "permitiu", "\u00e1ngel", "mato", "escalona", "\u200b\u200bdo", "fundou", "minorit\u00e1rio", "ingressasse", "prefeituravila", "conde", "portugal", "1973;\u00e1gueda", "1999;cartagena", "espanha;lugo", "2000;mondo\u00f1edo", "2004;viana", "portugal;adelaide", "austr\u00e1lia", "2010"]},
{"Texto": ["em", "", "um", "ou", "\u00e9", "onde", "la\u00e7os", "e", "m\u00faltiplas", "setas", "entre", "dois", "s\u00e3o", "permitidos", "eles", "comumente", "utilizados", ":", "uma", "v", "de", "quiver", "atribui", "vx", "para", "cada", "v\u00e9rtice", "x", "do", "va", "seta", "ase", "\u03b3", "ent\u00e3o", "o", "definido", "como", "se", "segue", "sequ\u00eancia", "a_1", "a_2", "a_3", "a_n", "tal", "que", "a", "cabe\u00e7a", "a_{i+1}", "=", "cauda", "a_i", "usando", "conven\u00e7\u00e3o", "concatenar", "trilhas", "da", "direita", "esquerda", "trilha", "alg\u00e9brica", "espa\u00e7o", "vetorial", "tem", "todas", "as", "base", "multiplica\u00e7\u00e3o", "dada", "pela", "concatena\u00e7\u00e3o", "duas", "n\u00e3o", "podem", "ser", "concatenadas", "porque", "final", "primeira", "igual", "ao", "inicial", "segunda", "seu", "produto", "zero", "isto", "define", "sobre", "essa", "\u00e1lgebra", "unit\u00e1ria", "somente", "possui", "muitos", "v\u00e9rtices", "finitos", "neste", "caso", "os", "naturalmente", "identificados", "com", "representa\u00e7\u00f5es", "\u03b3se", "qualquer", "sempre", "distintos", "q", "ciclos", "orientados", "finita", "representa\u00e7\u00e3o", "dita", "vx=0", "todos", "qum", "f:v->v", "cole\u00e7\u00e3o", "mapas", "lineares", "y", "quadrados", "f", "forma", "comutem", "morfismo", "fx", "invert\u00edvel", "no", "estas", "defini\u00e7\u00f5es", "dum", "formam", "w", "soma", "direta", "destas", "definida", "por", "dos", "mapeamentos", "wauma", "ela", "isom\u00f3rfica", "\u00e0", "das", "n\u00e3o-zerouma", "defini\u00e7\u00e3o", "duma", "pode", "tamb\u00e9m", "si", "considerado", "categoria", "objetos", "morfismos", "apenas", "covariante", "desta", "dimens\u00f5es", "finitasum", "muitas", "finitas", "n\u00e3o-isom\u00f3rficas", "indecompon\u00edveis", "teorema", "gabriel", "classifica", "tipo", "finito", "mais", "precisamente", "declara", "que:"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "da", "com", "303", "de", "e", "1", "063", "habitantes", "censo"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "da", "zona", "norte", "de", "situado", "no", "distrito", "administrado", "pela", "sua", "hist\u00f3ria", "intrinsecamente", "ligada", "ao", "bairro", "vizinho", "ambas", "localidades", "se", "situavam", "na", "extensa", "propriedade", "do", "franc\u00eas", "jacques", "funke", "o", "loteamento", "iniciou-se", "em", "a", "partir", "cria\u00e7\u00e3o", "companhia", "franco", "paulista", "\u00e1gua", "fria", "s/a", "cresceu", "torno", "avenida", "hom\u00f4nima", "que", "nasce", "onde", "tamb\u00e9m", "come\u00e7a", "e", "termina", "chega", "nova", "cantareira", "faz", "divisa", "com", "engenheiro", "caetano", "\u00e1lvaresh\u00e1", "tr\u00eas", "hip\u00f3teses", "para", "origem", "nome", "alguns", "autores", "apontam", "seria", "uma", "refer\u00eancia", "c\u00f3rrego", "paz", "santana", "entretanto", "nos", "antigos", "mapas", "regi\u00e3o", "nenhum", "curso", "este", "vistocomo", "atual", "era", "chamada", "antigamente", "estrada", "poss\u00edvel", "maior", "poderiam", "ser", "as", "\u00e1guas", "frias", "serra", "importante", "manancial", "abastece", "cidade", "s\u00e3o", "paulooutra", "vers\u00e3o", "popular", "afirma", "deve", "fonte", "ou", "nascente", "localizada", "rua", "sylvio", "delduque", "mais", "precisamente", "quintal", "casa", "originalmente", "pertencia", "\u00e0", "fam\u00edlia", "navi", "formada", "por", "imigrantes", "italianos", "servia", "bebedouro", "\u00e0s", "pessoas", "passavam", "ali", "temperatura", "baixa", "local", "passou", "chamado", "friade", "perfil", "estritamente", "residencial", "figura", "como", "das", "\u00e1reas", "caras", "assim", "seu", "jardim", "fran\u00e7a", "sendo", "classificado", "pelo", "creci", "tal", "outros", "como:", "mediante", "car\u00eancia", "terrenos", "constru\u00e7\u00e3o", "edif\u00edcios", "alto", "padr\u00e3o", "regi\u00f5es", "pioneiras", "neste", "segmento", "houve", "migra\u00e7\u00e3o", "desse", "tipo", "moradia", "mudando", "caracter\u00edstica", "original", "horizontalizada", "casario", "baixo", "representado", "pelos", "geminados", "isolados", "\u00e1rea", "nas", "proximidades", "forte", "h\u00e1", "mudan\u00e7a", "socioecon\u00f4mico", "est\u00e1", "desenvolvendo", "custas", "investimentos", "privados", "seja", "moderniza\u00e7\u00e3o", "luxobairro", "misto", "possui", "vias", "comerciais", "atendem", "popula\u00e7\u00e3o", "tem", "com\u00e9rcio", "concentra-se", "avenidas", "presen\u00e7a", "postos", "gasolina", "supermercados", "redes", "farm\u00e1cias", "academias", "gin\u00e1stica", "consult\u00f3rios", "m\u00e9dicos", "odontol\u00f3gicos", "restaurantes"]},
{"Texto": ["", "22", "de", "maio", "1917", "\u2013", "12", "janeiro", "1988", "foi", "uma\u00a0nacionalista", "indiana", "que", "junto", "com", "santi", "ghose", "assassinou", "um", "magistrado", "distrital", "brit\u00e2nico", "quando", "ela", "tinha", "14", "anos", "idade", "e", "\u00e9", "conhecida", "pela", "sua", "participa\u00e7\u00e3o", "na", "armada", "luta", "revolucion\u00e1riasuniti", "chowdhury", "nasceu", "em", "comilla", "no", "distrito", "de\u00a0\u00a0em\u00a0", "actual", "filha", "umacharan", "choudhury", "surasundari", "era", "uma", "estudante", "comillachowdhury", "influenciada", "pelas", "actividades", "revolucion\u00e1rias", "ullaskar", "dutta", "tamb\u00e9m", "morava", "recrutada", "para", "o", "partido\u00a0jugantar\u00a0por", "prafullanalini", "brahma", "outro", "influenciado", "membro", "do", "tripura", "zilla", "chhatri", "sangha", "escolhida", "como", "a", "capit\u00e3o", "corpo", "volunt\u00e1rio", "mulheres", "confer\u00eancia", "anual", "realizada", "dia", "6", "1931", "durante", "este", "tempo", "pelo", "apelido", "guardi\u00e3", "das", "armas", "fogo", "encarregada", "forma\u00e7\u00e3o", "membros", "sexo", "feminino", "lathi", "combate", "espada", "punhalem", "dezembro", "ent\u00e3o", "15", "foram", "at\u00e9", "ao", "escrit\u00f3rio", "charles", "geoffrey", "buckland", "stevens", "burocrata", "sob", "pretexto", "eles", "queriam", "apresentar", "peti\u00e7\u00e3o", "organizar", "competi\u00e7\u00e3o", "nata\u00e7\u00e3o", "entre", "os", "seus", "colegas", "escola", "enquanto", "olhou", "documento", "pegaram", "revolveres\u00a0que", "estavam", "escondidos", "as", "suas", "roupas", "mataram-no", "tiro", "acto", "provocou", "pris\u00e3odepois", "da", "liberta\u00e7\u00e3o", "estudou", "passou", "tornou-se", "m\u00e9dica", "1947", "casou", "dirigente", "sindical", "pradyot", "kumar", "ghoshchowdhury", "morreu"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "do", "de", "no", "localiza-se", "a", "uma", "27\u00ba1041", "sul", "e", "51\u00ba3017", "oeste", "estando", "altitude", "522", "metros", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "30", "118", "habitantes", "segundo", "estimativa", "em", "2019", "cidade-sede", "da", "o", "oitavo", "melhor", "munic\u00edpio", "para", "se", "viver", "brasil", "dados", "joa\u00e7aba", "originou", "que", "significa", "entrecruzamento", "interior", "atual", "estado", "santa", "catarina", "era", "ocupado", "at\u00e9", "final", "s\u00e9culo", "xviii", "pelos", "partir", "ent\u00e3o", "ocupa\u00e7\u00e3o", "n\u00e3o", "ind\u00edgena", "territ\u00f3rio", "efetivou", "militarmente", "hoje", "pertencente", "ao", "j\u00e1", "fez", "parte", "grande", "extens\u00e3o", "terra", "foi", "reivindicada", "por", "na", "disputa", "limites", "com", "base", "depois", "essa", "mesma", "regi\u00e3o", "motivo", "interna", "envolvendo", "os", "estados", "duplicidade", "aliada", "desmandos", "praticados", "contra", "origem", "criou", "clima", "insatisfa\u00e7\u00e3o", "revolta", "constru\u00e7\u00e3o", "estrada", "ferro", "ligando", "situa\u00e7\u00e3o", "agravou", "eclos\u00e3o", "iniciada", "chamada", "guerra", "contestado", "chegou", "fim", "enquanto", "presidente", "brasileiro", "decidia", "entre", "paran\u00e1", "maior", "desta", "passando", "integrar-se", "catarinenseo", "n\u00famero", "1", "147", "25", "agosto", "1917", "sancionado", "pelo", "governador", "coronel", "nome", "cruzeiro", "sede", "provis\u00f3ria", "limeira", "s\u00f3", "instalado", "novembro", "lei", "municipal", "quinze", "2", "janeiro", "1919", "distrito", "estadual", "243", "mesmo", "ano", "transferiu", "povoado", "catanduva", "passou", "\u00e0", "categoria", "vila", "decreto", "848", "retornou", "86", "elevada", "cidade", "finalmente", "1943", "decreto-lei", "238", "31", "dezembro", "passaram", "denominar-se", "joa\u00e7abaa", "tem", "principalmente", "nos", "migrantes", "italiana", "alem\u00e3", "posse", "pequenas", "col\u00f4nias", "deram", "primeiros", "passos", "produ\u00e7\u00e3o", "agr\u00edcola", "\u00e1rea", "terras", "f\u00e9rteis", "matas", "nativas", "proporcionou", "explora\u00e7\u00e3o", "atividades", "eram", "desenvolvidas", "paralelamente", "mais", "tarde", "come\u00e7aram", "surgir", "as", "primeiras", "ind\u00fastrias", "implementos", "agr\u00edcolas", "acentuando-se", "comerciais", "formando-se", "econ\u00f4mica", "forte", "predominando", "surgimento", "das", "segmento", "consolidou", "posi\u00e7\u00e3o", "destaque", "cen\u00e1rio", "estaduala", "urbana", "conurbada", "munic\u00edpios", "totalizando", "aglomerado", "urbano", "cerca", "60", "000", "sendo", "esses", "tr\u00eas", "organizam", "conjunto", "diversos", "como", "outroso", "tipo", "invernos", "frios", "ver\u00f5es", "amenos", "apresentando", "quatro", "bem", "definidas", "apresenta", "m\u00e9dia", "anual", "18\u00a0\u00b0c", "cent\u00edgrados", "mas", "temperaturas", "extremas", "apogeu", "podem", "ser", "acima", "dos", "35", "graus", "m\u00ednima", "alguns", "abaixo", "zero", "registrado", "inverno", "temperatura", "-7\u00a0\u00b0c", "comum", "meses", "forma\u00e7\u00e3o", "raramente", "ocorr\u00eancia", "precipita\u00e7\u00e3o", "1\u00a0840", "mil\u00edmetros", "distribu\u00eddos", "pelas", "esta\u00e7\u00f5esjoa\u00e7aba", "est\u00e1", "localizada", "dominada", "pela", "esp\u00e9cie", "zona", "transi\u00e7\u00e3o", "duas;", "primeira", "caracteriza-se", "florestas", "onde", "presente", "elemento", "dominante", "juntamente", "estrato", "baixo", "formado", "exemplos", "desse", "floresta", "al\u00e9m", "arauc\u00e1rias", "s\u00e3o", "outrasj\u00e1", "acompanha", "sobe", "pr\u00f3xima", "rios", "nele", "desaguam", "apresenta-se", "menos", "incid\u00eancia", "pinheiro-do-paran\u00e1", "estrutura", "distinta", "composta", "\u00e1rvores", "deciduais", "gr\u00e1pia", "outras", "sob", "esta", "cobertura", "densa", "formada", "canelas", "arvoretas", "uniforme", "possui", "estudos", "sobre", "fauna", "ocorre", "toda", "rural", "h\u00e1", "registro", "184", "esp\u00e9cies", "aves", "amea\u00e7adas", "extin\u00e7\u00e3o", "papagaio-de-peito-roxo", "83", "14", "mam\u00edferos", "incluindo", "paca", "amea\u00e7ada", "500", "lepidoptera", "borboletas", "mariposas", "registradas", "maioria", "\u00e1reas", "florestais", "insetos", "aqu\u00e1ticos", "foram", "realizados", "resultando", "15", "fam\u00edlias", "deste", "grupo", "taxon\u00f4mico", "pequeno", "lago", "artificial", "a\u00e7ude", "nas", "proximidades", "tamb\u00e9m", "distribui\u00e7\u00e3o", "aranha-marrom", "sp", "perfil", "epidemiol\u00f3gico", "acidentes", "este", "artr\u00f3pode", "pesquisas", "recentes", "identificaram", "presen\u00e7a", "18", "mosquitos", "diptera:", "culicidae", "fragmento", "florestal", "neste", "trabalho", "merece", "vetor", "prim\u00e1rio", "mal\u00e1ria", "febre", "amarela", "silvestrejoa\u00e7aba", "oitava", "pa\u00eds", "qualidade", "vida", "terceira", "\u00edndice", "desenvolvimento", "humano", "ordem", "0866", "relat\u00f3rio", "/2000estrelatur", "transporte", "coletivoempresa", "joa\u00e7abense", "transportes", "coletivoso", "terminal", "rodovi\u00e1rio", "horivil", "zago", "inaugurado", "16", "2014", "localizado", "rodovia", "empresas", "operam", "atualmente", "s\u00e3o:", "principais", "econ\u00f4micas", "especial", "setor", "metal-mec\u00e2nico", "processamento", "madeira", "produtos", "aliment\u00edcios", "diversificado", "desenvolvido", "muitas", "cidades", "vizinhas", "t\u00eam", "atividade", "principal", "estrategicamente", "centro", "considerada", "polo", "econ\u00f4mico", "pol\u00edtico", "influenciando", "atinge", "aproximadamente", "300", "grandes", "universidades", "centros", "universit\u00e1rios", "catarinacom", "escolas", "samba", "acad\u00eamicos", "vale", "herval", "doeste", "destaca", "todo", "numa", "festa", "organizada", "liga", "parceria", "prefeitura", "menor", "1000", "integrantes", "assegura", "5", "figurantes", "avenida", "fantasias", "carros", "aleg\u00f3ricos", "adere\u00e7os", "ocupa", "numerosa", "gerando", "artistas", "g\u00eanerosuma", "arquibancadas", "camarotes", "montada", "longo", "abrigando", "multid\u00e3o", "surpreende", "cada", "minuto", "criatividade", "talento", "unidos", "seus", "enredos", "abordam", "imagin\u00e1rio", "aspectos", "pr\u00f3pria", "ou", "regi\u00e3oo", "evento", "carnafolia", "carnaval", "blocos", "agrega", "dia", "turistas", "vindos", "todas", "regi\u00f5es", "sempre", "durante", "sexta", "ter\u00e7a-feira", "realizado", "pra\u00e7a", "catedral", "famosos", "tradicionais", "s\u00e3o:los", "iguanas/", "baviera/", "dna/", "oi", "sumidaum", "esfor\u00e7o", "concentrado", "com\u00e9rcio", "local", "atrav\u00e9s", "c\u00e2mara", "dirigentes", "lojistas", "-", "cdl", "governo", "doa\u00e7\u00f5es", "comunidade", "fizeram", "imagem", "fosse", "inaugurada", "medindo", "37", "altura", "monumento", "abriga", "museu", "frei", "bruno", "restaurante", "loja", "souvenir", "permite", "vista", "panor\u00e2mica", "cidadea", "obra", "idealizada", "fun\u00e7\u00e3o", "crescente", "sucesso", "penitencial", "re\u00fane", "10000", "fi\u00e9is", "v\u00e1rias", "pa\u00edsa", "iniciativa", "motivou", "redobrarem", "esfor\u00e7os", "busca", "padre", "meio", "processo", "antecede", "andamentoo", "projeto", "elaborado", "arquitetos", "jair", "jos\u00e9", "cardoso", "arthur", "peruzzo", "fruto", "muita", "pesquisa", "literatura", "especializada", "visitas", "teatros", "audit\u00f3rios", "entrevistas", "contatos", "operadores", "administradores", "resultou", "dotaria", "moderna", "casa", "espet\u00e1culo", "capaz", "abrigar", "manifesta\u00e7\u00f5es", "art\u00edsticas", "desde", "teatro", "dan\u00e7a", "espet\u00e1culos", "musicais", "reservar", "espa\u00e7o", "oficinas", "exposi\u00e7\u00f5esas", "obras", "iniciaram-se", "ainda", "1977", "libera\u00e7\u00e3o", "verba", "obtida", "junto", "previs\u00e3o", "t\u00e9rmino", "1979", "1980", "por\u00e9m", "encontravam", "paralisadas", "recursos", "incans\u00e1vel", "avan\u00e7ava", "lentos", "intercalado", "per\u00edodos", "total", "paralisa\u00e7\u00e3oa", "sociedade", "cultura", "art\u00edstica", "d\u00b4oeste", "scajho", "lutou", "conclus\u00e3o", "tentativa", "dar", "condi\u00e7\u00f5es", "uso", "requisitado", "entidades", "eventos", "seu", "limitado", "devido", "aos", "perigos", "inacabada", "oferece", "intitulada", "alvo", "v\u00e2ndalos", "inclusive", "incendiaram", "patrim\u00f4nio", "pertenceu", "maestro", "sigwalt", "pois", "prec\u00e1rias", "vinha", "utilizado", "art\u00edstico-culturais", "cidadeem", "2001", "prefeito", "armindo", "haro", "neto", "nomeou", "176", "28", "comiss\u00e3o", "gest\u00e3o", "elabora\u00e7\u00e3o", "icms/scajho", "funda\u00e7\u00e3o", "catarinense", "sete", "membros", "vez", "empossada", "elaborou", "pr\u00f3-conclus\u00e3o", "felizmente", "meados", "2002", "repassou", "poss\u00edvel", "in\u00edcio", "logo", "constatado", "investimentos", "seriam", "maiores", "recebida", "seria", "suficiente", "necess\u00e1rio", "conseguir", "caminho", "escolhido", "buscar", "\u00f3rg\u00e3os", "p\u00fablicos", "municipais", "pessoas", "f\u00edsicas", "desafios", "tomavam", "propor\u00e7\u00f5es", "gigantes", "investir", "empres\u00e1rios", "cidad\u00e3os", "joa\u00e7abenses", "acreditaram", "nomeada", "estenderam", "m\u00e3o", "come\u00e7ou", "vibrar", "sonho", "estava", "tornando", "realidadeassim", "vindas", "diversas", "fontes", "dedica\u00e7\u00e3o", "deixando", "vezes", "afazeres", "profissionais", "dedicar", "\u00e0s", "exigiam", "solu\u00e7\u00f5es", "r\u00e1pidas", "necess\u00e1rias", "caminhava", "largos", "data", "inaugura\u00e7\u00e3o", "fixada:", "2003", "entregue", "prestada", "justa", "homenagem", "alfredo", "rudolfo", "sigwaltdesde", "sediado", "nacionais", "internacionais", "provocando", "salto", "movimenta\u00e7\u00e3o", "cultural", "valoriza\u00e7\u00e3o", "sido", "prioridades", "entidade", "mantenedora", "pr\u00e9dio", "ensaios", "banda", "carlos", "gomes", "fratelli", "d\u00b4it\u00e1lia", "coral", "infantil", "existe", "criado", "n\u00ba", "2800/2002", "hectares", "margens", "br-282", "frente", "cpj", "entrada", "trilha", "anexo", "escola", "nuperajo", "parque", "130", "19", "anf\u00edbios", "sapos", "pererecas", "r\u00e3s", "20", "algumas", "n\u00edvel", "jaguatirica", "orqu\u00eddeas", "brom\u00e9lias", "24", "rela\u00e7\u00e3o", "13", "haviam", "encontradas", "realiza\u00e7\u00e3o", "estudo:", "natural", "realizadas", "intera\u00e7\u00f5es", "planta-animal", "referente", "beija-flores", "visitantes", "vivem", "nestas", "plantas", "associa\u00e7\u00e3o", "basquete", "luzerna", "qual", "oficialmente", "fundada", "representava", "modalidade", "basquetebol", "extinguiu", "viria", "reorganizada", "nova", "trajet\u00f3ria", "ablujhe", "transformou-se", "exemplo", "conviv\u00eancia", "intera\u00e7\u00e3o", "atletas", "treinadores", "apresentou", "tradi\u00e7\u00e3o", "campos", "d\u00e9cada", "esporte", "clube", "jec", "estar", "representada", "divis\u00e3o", "nacional", "\u00e9poca", "ap\u00f3s", "garantir", "classifica\u00e7\u00e3o", "t\u00edtulo", "ta\u00e7a", "1981", "1990", "surgiu", "desportiva", "adj", "sagrou-se", "campe\u00e3", "segunda", "1992", "disputou", "elite", "93", "95", "\u00faltimo", "3\u00aa", "colocada", "perdendo", "semifinais", "rebaixada", "for\u00e7adamente", "federa\u00e7\u00e3o", "d\u00edvidas", "trabalhistas", "1997", "surgia", "jac", "vice-campe\u00e3o", "2000", "licenciou-se", "gramados", "2007", "2008", "representar\u00e1", "novamente", "acesso", "tudo", "isso", "est\u00e1dio", "oscar", "rodrigues", "capacidade", "7", "espectadores", "sentadosjoa\u00e7aba", "sedia", "etapas", "volta", "cicl\u00edstica", "internacional", "disputada", "competi\u00e7\u00e3o", "atravessa", "tradicional", "reunindo", "todos", "anos", "ciclistas", "pa\u00edses", "prova", "ocorreu", "quando", "percorreram", "1200\u00a0km", "dist\u00e2ncia", "vencida", "544\u00a0kmsempre", "contou", "clubes", "chegando", "ter", "duas", "equipes", "campeonato", "catarinense:", "abbb", "dois", "times", "marcaram", "rivalidade", "ambos", "alcan\u00e7ando", "posi\u00e7\u00f5es", "melhores", "tendo", "campe\u00e3o", "torneioo", "futsal", "4\u00ba", "colocado", "revelou", "v\u00e1rios", "jogadores", "integram/integraram", "futsala", "ajov", "\u2013", "conquistado", "t\u00edtulos", "estaduais", "bicampe\u00e3", "olesc", "olimp\u00edada", "estudantil", "2003/2004", "/", "1999", "2004", "cedeu", "sele\u00e7\u00f5es", "catarinenses", "infanto", "juvenil", "atleta", "sele\u00e7\u00e3o", "brasileira", "sul-americana", "revela\u00e7\u00e3o:", "nat\u00e1lia", "z\u00edlio", "pereiraa", "conta", "dividida", "marcas", "b", "a/b", "n", "tra\u00e7ado", "seletivos", "m\u00e9dia/alta", "velocidade", "trechos", "reta", "formato", "curvo", "descida", "alta", "termina", "curva", "denominada", "bico", "pato", "sugere", "trata-se", "travada", "forma", "cotovelo", "exige", "per\u00edcia", "habilidade", "competidores", "transfer\u00eancia", "trecho", "baixa", "pontos", "desafiadores", "hist\u00f3ria", "geralmente", "ocorrem", "ultrapassagens", "espetaculares", "treinos", "corridas", "aut\u00f3dromo", "5000", "70", "pilotos", "realizada", "pra\u00e7as", "esportivas", "piso", "cavalo", "a\u00e7o", "campeonatos", "100", "pilotosna", "automobilismo", "promove", "esporadicamente", "possuir", "aficionados", "jipes", "outro", "antigos", "formou", "competi\u00e7\u00f5es", "variadas", "revelado", "ivan", "maziero", "macarr\u00e3o", "rodrigo", "hoffelder", "t\u00e9cnico", "raylander", "righi", "treinou", "time", "2016", "in\u00fameras", "nacionaisa", "escolar", "anualmente", "contribu\u00eddo", "positivamente", "integral", "crian\u00e7as", "adolescentesa", "32a", "edi\u00e7\u00e3o", "oliejho", "teve", "participa\u00e7\u00e3o", "3", "disputando", "modalidades", "sediou", "esportiva", "tendo-se", "sagrado", "modalidades:", "tiro", "outrasjoa\u00e7aba", "quadra", "participam", "p\u00e1deltamb\u00e9m", "quadras", "t\u00eanis", "quais", "s\u00f3cios", "praticam", "clubes\u02d0", "comercial", "10", "maio", "possuem", "pr\u00e1tica", "esporte{{lista", "elementos:", "r\u00e1dio", "band", "fm", "|", "|:", "luz", "fm|:", "liberdade", "}}:", ":"]},
{"Texto": ["", "foi", "um", "acordo", "assinado", "entre", "e", "a", "em", "19", "de", "fevereiro", "1810", "com", "finalidade", "conservar", "estreitar", "as", "rela\u00e7\u00f5es", "alian\u00e7a", "duas", "monarquias", "o", "tratado", "era", "ilimitado:", "sua", "dura\u00e7\u00e3o", "suas", "obriga\u00e7\u00f5es", "condi\u00e7\u00f5es", "eram", "perp\u00e9tuas", "imut\u00e1veis", "havia", "entretanto", "possibilidade", "revis\u00e3o", "ap\u00f3s", "quinze", "anos", "essa", "ressalva", "exclu\u00eda", "altera\u00e7\u00f5es", "por", "motivo", "mudan\u00e7a", "sede", "da", "monarquia", "para", "portugalem", "assinou", "v\u00e1rios", "tratados", "sendo", "maior", "interesse", "com\u00e9rcio", "navega\u00e7\u00e3o", "cuja", "concess\u00e3o", "essencial", "permiss\u00e3o", "entrada", "mercadorias", "inglesas", "pagando", "apenas", "direito", "15%", "decis\u00f5es", "dos", "decretos", "28", "janeiro", "11", "junho", "1808", "foram", "revogadas", "pelo", "que", "estabelecia", "taxa", "os", "comerciantes", "lusos", "sobre", "inglesas;", "mantinha", "16%", "portuguesas;", "24%", "outras", "origens", "ingleses", "dominaram", "mercado", "direitos", "preferenciais", "dados", "no", "brasil", "estendidos", "portos", "portugueses", "na", "europa", "\u00e1sia", "\u00e1fricapensado", "pelos", "desde", "raz\u00f5es", "pela", "independ\u00eancia", "portugal", "relativamente", "\u00e0", "inglaterra", "\u2013", "fundados", "bases", "reciprocidade", "m\u00fatua", "conveni\u00eancia", "ratificados", "26", "18", "acordos", "comerciais", "resultam", "extremamente", "favor\u00e1veis", "negocia\u00e7\u00e3o", "teve", "in\u00edcio", "carta", "plenos", "poderes", "concedida", "d", "jo\u00e3o", "vi", "ao", "ministro", "do", "lado", "ingl\u00eas", "negociador", "1807", "propunha", "se", "aproveitasse", "crise", "portuguesa", "estabelecer", "direto", "anglo-brasileiroo", "estabeleceu", "regras", "algumas", "j\u00e1", "constavam", "1654", "como", "referentes", "liberdade", "religi\u00e3o", "culto", "juiz", "conservador", "\u00e0s", "imunidades", "inglesesa", "manuten\u00e7\u00e3o", "garantia", "prote\u00e7\u00e3o", "pessoa", "ele", "caberia", "julgar", "decidir", "superioridade", "justi\u00e7a", "inglesa", "posi\u00e7\u00e3o", "preemin\u00eancia", "adquirida", "rela\u00e7\u00e3o", "acentuada", "invas\u00e3o", "napole\u00f4nica", "dirigiu", "assinatura", "monarquias:", "amizade", "alian\u00e7a;", "outro", "este", "\u00faltimo", "determinou", "mais", "beneficiando", "produtos", "nascente", "artigos", "toda", "esp\u00e9cie", "todos", "dom\u00ednios", "deixava", "nas", "m\u00e3os", "grosso", "transporte", "mar\u00edtimo", "artigo", "21", "facultava", "governo", "portugu\u00eas", "proibir", "importa\u00e7\u00e3o", "nos", "seus", "g\u00eaneros", "das", "\u00edndias", "orientais", "ocidentais", "brit\u00e2nicas", "faculdade", "reconhecida", "baseada", "princ\u00edpio", "pol\u00edcia", "colonial", "impedia", "admiss\u00e3o", "produzidos", "brit\u00e2nicos", "manteve", "desenvolvimento", "especialmente", "alguns", "brasileiros", "caf\u00e9", "a\u00e7\u00facar", "proibidos", "entrar", "20", "desse", "passou", "permitir", "desses", "outros", "similares", "aos", "col\u00f4nias", "reexporta\u00e7\u00e3o", "cl\u00e1usula", "favoreceu", "estabelecidos", "cujos", "constitu\u00edam", "seu", "principal", "retorno", "comercial", "dado", "usar", "porto", "livre", "estados", "adjacentes", "nesse", "ponto", "expresso", "22", "estavam", "interessados", "regi\u00e3o", "mesmo", "15", "concedia", "regulava", "forma", "cobran\u00e7a:", "avaliadas", "negociantes", "igual", "n\u00famero", "aprovados", "pelas", "assist\u00eancia", "alfandeg\u00e1ria", "prestada", "c\u00f4nsul", "geral", "superintendente", "administra\u00e7\u00e3o", "tarifas", "informadas", "tabelas", "existentes", "alf\u00e2ndegas", "podiam", "ser", "revistas", "pedido", "16", "decreto", "aus\u00eancia", "tabela", "imposto", "seria", "cobrado", "base", "faturas", "juradas", "pre\u00e7o", "praticado", "local", "destino", "esse", "artif\u00edcio", "uma", "tentativa", "evitar", "fraudes", "cobran\u00e7as", "arbitr\u00e1rias", "reclamadas", "rio", "17", "responsabilizava", "danos", "avarias", "qualquer", "mercadoria", "sob", "guarda", "ainda", "assegurado", "privil\u00e9gio", "parcelar", "impostos", "alfandeg\u00e1rios", "at\u00e9", "nove", "meseso", "5", "trata", "regula\u00e7\u00e3o", "gozos", "aduaneiros", "estabelece", "valores", "iguais", "embarca\u00e7\u00f5es", "portuguesas", "cobrados", "partir", "listas", "elaboradas", "partes", "exibidas", "cada", "define", "aqueles", "navios", "constru\u00eddos", "excluindo", "acordados", "adquiridos", "na\u00e7\u00f5es"]},
{"Texto": ["", "partidas", "e", "gols", "totais", "peloclube", "atualizados", "at\u00e9", "16", "de", "outubro", "2020", "da", "sele\u00e7\u00e3o", "nacional", "est\u00e3o", "atualizadosat\u00e9", "15", "novembro", "2019", "\u00e9", "um", "que", "atua", "como", "atualmente", "joga", "pelo", "sarabia", "foi", "revelado", "por", "onde", "atuou", "2009no", "dia", "2", "julho", "anunciado", "novo", "refor\u00e7o", "do", "o", "jogador", "assinou", "contrato", "cinco", "temporadas", "segundo", "informa\u00e7\u00f5es", "imprensa", "europeia", "os", "valores", "negocia\u00e7\u00e3o", "ultrapassariam", "20", "milh\u00f5es", "teve", "boa", "atua\u00e7\u00e3o", "no", "26", "pela", "contra", "ap\u00f3s", "psg", "estar", "perdendo", "a", "0", "diminuiu", "com", "empatou", "gola\u00e7o"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "antiga", "do", "concelho", "de", "com", "1954\u00a0km\u00b2", "\u00e1rea", "e", "2", "540", "habitantes", "2011", "a", "sua", "densidade", "populacional", "era", "130", "hab/km\u00b2", "o", "que", "lhe", "permite", "ser", "classificada", "como", "baixa", "portaria", "1467-a/2001foi", "extinta", "agregada", "\u00e0", "freguesia", "criando-se", "alcantarilha", "deriva", "\u00e1rabe", "pontea", "sede", "desta", "foi", "elevada", "vila", "pela", "lei", "n\u00ba", "81/99", "30", "junho", ";", ";a", "localidade", "servida"]},
{"Texto": ["", "foi", "o", "s\u00e9timo", "do", ";", "governou", "entre", "1713", "at\u00e9", "sua", "morte", "em", "1716", "filho", "de", "neto", "bisneto", "tataraneto", "e", "segundo", "grau", "ietsugo", "nasceu", "1709", "mais", "velho", "xogum", "com", "uma", "concubina", "neste", "ano", "seu", "pai", "era", "atendido", "por", "conselheiro", "que", "teve", "influencia", "consider\u00e1vel", "na", "corte", "xogunal", "nome", "inf\u00e2ncia", "quando", "morreu", "apenas", "tr\u00eas", "anos", "idade", "assumiu", "titulo", "ietsuguapesar", "ter", "assumido", "t\u00edtulo", "formal", "l\u00edder", "um", "menino", "n\u00e3o", "a", "necess\u00e1ria", "para", "governar", "posto", "aos", "cuidados", "durante", "reinado", "existiram", "dois", "problemas:", "reforma", "monet\u00e1ria", "com\u00e9rcio", "exterior", "ietsugu", "se", "interessou", "nos", "assuntos", "pa\u00eds", "as", "solu\u00e7\u00f5es", "eram", "decididas", "seus", "conselheirosem", "os", "pre\u00e7os", "aumentaram", "ent\u00e3o", "varias", "propostas", "foram", "apresentadas", "hakuseki", "estes", "decidiram", "deveria", "criar", "nova", "1974", "introduzido", "unidade", "met\u00e1lica", "produziu", "queda", "no", "pre\u00e7o", "tamb\u00e9m", "envolveu", "somente", "barcos", "mercantis", "podiam", "comercializar", "ilha", "emitiu-se", "naquele", "documento", "assinaria", "tratados", "limitava", "30", "2", "entrar", "cada", "esta", "medida", "ainda", "permanecesse", "isolado", "mundo", "faleceu", "causas", "naturais", "sete", "governado", "3", "morrido", "muito", "jovem", "deixou", "herdeiro", "terminando", "linha", "paterna", "cem", "depois", "da", "ieyasu", "apesar", "disso", "existiam", "linhagens", "colaterais", "possu\u00edam", "descend\u00eancia", "novo", "escolhido", "dessas"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "profissional", "da", "com", "sede", "na", "cidade", "de", "fundado", "em", "43\u00a0anos", "disputa", "a", "equivalente", "\u00e0", "quinta", "divis\u00e3o", "do", "futebol", "ingl\u00eas", "tem", "como", "est\u00e1dio", "o", "capacidade", "para", "11\u00a0800", "torcedoreso", "original", "foi", "formado", "1899", "south", "shields", "adelaide", "e", "se", "tornou", "membro", "1919", "1930", "os", "problemas", "financeiros", "fizeram", "clube", "mudar", "gateshead", "onde", "adotou", "nome", "sua", "nova", "no", "entanto", "eliminado", "liga", "1960", "encerrou", "suas", "atividades", "1973", "hist\u00f3ria", "repetiu", "medida", "que", "novo", "formou", "substituir", "tamb\u00e9m", "mudou", "tornando-se", "1974", "ele", "dissolveu", "final", "temporada", "1976-77", "estabelecido", "assumindo", "lugar", "united", "depois", "tr\u00eas", "temporadas", "metade", "inferior", "tabela", "fc", "terminou", "d\u00e9cimo-primeiro", "[1980-81", "northern", "premier", "league|1980-81]]", "atingindo", "primeira", "rodada", "pela", "vez", "perdendo", "1-0", "quarto", "ganhou", "league", "recorde", "pontos", "100", "marcando", "114", "gols", "processo", "resultado", "promovido", "d\u00e9cimo-sexto", "1983-84", "segundo", "1984-85", "conseguiu", "voltar", "norte", "tentativa", "ganhando", "retorno", "imediato", "agora", "renomeada", "confer\u00eancia", "ficar", "apenas", "durante", "1986-87", "sendo", "rebaixado", "volta", "terminar", "fim", "tabelacom", "uma", "segunda", "tornou-se", "ao", "retornar", "d\u00e9cimo-oitavo", "1987-88", "1988-89", "mas", "evitou", "rebaixamento", "1", "nenhuma", "equipe", "relegada", "ap\u00f3s", "esse", "adiamento", "nas", "sete", "seguintes", "ficou", "meio", "zona", "descenso", "1997-98", "voltou", "leagueembora", "tenham", "sido", "relegados", "2002-03", "sexto", "2003-04", "suficiente", "garantir", "devido", "cria\u00e7\u00e3o", "[[liga", "nacional", "sul|sul]", "terceiro", "division", "fez", "qualificar", "play-offs", "derrotar", "por", "4-0", "semi-finais", "vencer", "2-0", "assim", "ganhar", "promo\u00e7\u00e3o"]},
{"Texto": ["a", "", "\u00e9", "principal", "no", "o", "atual", "embaixador", "kees", "van", "rij", "est\u00e1", "localizada", "na", "quadra", "ses", "801", "lote", "05", "pr\u00e9dio", "foi", "projetado", "por", "henrique", "e", "mindlin", "que", "havia", "ficado", "em", "quinto", "lugar", "assim", "como", "outros", "pa\u00edses", "os", "baixos", "receberam", "um", "terreno", "setor", "de", "embaixadas", "sul", "\u00e9poca", "da", "constru\u00e7\u00e3o", "bras\u00edlia", "medida", "visava", "instala\u00e7\u00e3o", "mais", "r\u00e1pida", "das", "representa\u00e7\u00f5es", "estrangeiras", "nova", "capital", "onde", "se", "instalaramem", "sinal", "gentileza", "projeto", "feito", "brasileiro", "alguns", "anos", "antes", "tinha", "ficando", "ele", "projetou", "discreto", "tend\u00eancias", "modernistas", "cujas", "obras", "come\u00e7aram", "1964", "levaram", "dez", "para", "serem", "conclu\u00eddas", "fa", "pestalozzi", "ficou", "respons\u00e1vel", "pelas", "resid\u00eancias", "dos", "diplomatasa", "representa\u00e7\u00e3o", "deixouo", "instalou", "definitivamente", "1\u00ba", "julho", "1972", "mesmo", "com", "chancelaria", "ainda", "fim", "definitivo", "s\u00f3", "seria", "1973o", "associados", "pelos", "pr\u00e9dios", "embaixada", "resid\u00eancia", "do", "neerland\u00eas", "fez", "primeiro", "escrit\u00f3rio", "seguindo", "obra", "ap\u00f3s", "sua", "morte", "1971", "execu\u00e7\u00e3o", "cargo", "construtora", "neerlandesa", "besto", "arquitetura", "moderna", "tem", "linhas", "simples", "s\u00f3brias", "horizontais", "mas", "ao", "tempo", "elegante", "seu", "minimalismo", "\u00e1rea", "mil", "metros", "quadrados", "interior", "decorado", "objetos", "design", "agregam", "aos", "corredores", "limpos", "ornamenta\u00e7\u00e3o", "arquitet\u00f4nicaa", "influ\u00eancias", "concreto", "aparente", "grandes", "varandas", "cercada", "jardins", "\u00e1reas", "sombreadas", "deixando", "ambiente", "\u00e1rido", "humanizado", "plantas", "brasileiras", "sobem", "paredes", "jardim", "espelho", "d\u00e1gua", "fica", "uma", "bordas", "enquanto", "m\u00f3veis", "fibra", "natural", "tamb\u00e9m", "cole\u00e7\u00e3o", "palmeiras", "diversas", "partes", "mundo", "fundos", "gramado", "destaca", "escada", "caracol", "pontas", "terrenoa", "realiza", "servi\u00e7os", "protocolares", "aux\u00edlio", "neerlandeses", "moram", "brasil", "visitantes", "vindos", "brasileiros", "desejam", "visitar", "ou", "mudar", "pa\u00eds", "europeu", "al\u00e9m", "conta", "dois", "consulados", "gerais", "outras", "a\u00e7\u00f5es", "passam", "pela", "s\u00e3o", "as", "rela\u00e7\u00f5es", "diplom\u00e1ticas", "governo", "nas", "pol\u00edtica", "econ\u00f4mica", "cultural", "cient\u00edfica", "quarto", "maior", "mercado", "exporta\u00e7\u00f5es", "sendo", "europa", "j\u00e1", "investiram", "120", "bilh\u00f5es", "d\u00f3lares", "150", "empresas", "neerlandesas", "atuam", "especial", "agropecu\u00e1rias", "avan\u00e7ado", "nos", "parcerias", "importantes", "campos", "acad\u00eamico", "tecnologia"]},
{"Texto": [""]},
{"Texto": ["a", "", "\u00e9", "uma", "bomba", "a\u00e9rea", "de", "baixo", "arrasto", "uso", "geral", "da", "com", "ogiva", "500", "kg", "alto", "explosivo", "os", "primeiros", "modelos", "apareceram", "no", "in\u00edcio", "d\u00e9cada", "1960", "na", "descontrolada", "disp\u00f5e", "um", "\u00fanico", "fuzo", "nariz", "e", "compat\u00edvel", "maioria", "dos", "aeronaves", "sovi\u00e9ticas", "fab-500", "tem", "sido", "utilizada", "mais", "recentemente", "sobre", "s\u00edria", "sua", "guerra", "civil", "tanto", "por", "russas", "como", "s\u00edrias"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "clube", "de", "futebol", "do", "disputou", "a", "primeira", "divis\u00e3o", "nacional", "pela", "\u00faltima", "vez", "em", "1935"]},
{"Texto": ["", "conhecido", "profissionalmente", "como", "\u00e9", "o", "produtor", "e", "compositor", "principal", "do", "kath", "filho", "de", "italianos", "nascido", "em", "toronto", "ont\u00e1rio", "seu", "\u00e1lbum", "estreia", "com", "a", "banda", "crystal", "castles", "foi", "inclu\u00edda", "no", "nme", "top", "100", "greatest", "albums", "da", "decade", "posi\u00e7\u00e3o", "na", "lista", "#39", "antes", "entrar", "tocava", "instrumentos", "diferentes", "muitas", "bandas", "um", "adolescente", "que", "bateria", "uma", "punk-anarquista", "chamado", "mais", "tarde", "ele", "tocou", "baixo", "garagem-metal", "guitarra", "gg", "allin", "cobertura", "tamb\u00e9m", "estava", "folk", "2", "pessoas", "inspirado", "por", "terminou", "morte", "amigo", "companheiro", "i", "ii", "s\u00e3o", "dedicados", "pino", "placentilecrystal", "conhecidos", "pela", "indefini\u00e7\u00e3o", "suas", "vidas", "fora", "palco", "identidades", "rotineiramente", "fotografado", "vestindo", "hoodies", "obscurecem", "parte", "ou", "totalidade", "rosto", "passou", "sob", "n\u00famero", "aliases", "produzindo", "confus\u00e3o", "sobre", "nome", "real", "adapta\u00e7\u00e3o", "apelido", "alice", "deu-lhe", "ethan", "cateter", "visto", "tocando", "grande", "variedade", "v\u00e3o", "desde", "teclados", "sintetizadores", "preview", "postado", "youtube", "m\u00fasica", "enth", "presente", "amnesty"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "de", "norte-americano", "1923", "estrelado", "por", "o", "filme", "foi", "produzido", "e", "distribu\u00eddo", "pela", "dirigido", "no", "elenco", "contou", "com", "como", "pr\u00f3prio", "estado", "conserva\u00e7\u00e3o", "classificado", "desconhecido", "agora", "considerado", "em", "1928", "refeito", "novamente", "1953"]},
{"Texto": ["a", "prova", "do", "", "foi", "disputada", "no", "dia", "de", "em", "na", "antes", "desta", "competi\u00e7\u00e3o", "os", "recordes", "mundiais", "e", "campeonato", "nesta", "eram", "seguintes:todos", "hor\u00e1rios", "s\u00e3o", "locais", "final", "da", "ocorreu", "\u00e0s", "17:15"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "707", "em", "2006", "foi", "estimada", "755", "um", "aumento", "48", "68%de", "acordo", "com", "tem", "de21\u00a0km\u00b2", "dos", "quais", "21\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "exeter", "localiza-se", "aproximadamente", "482", "m", "acima", "do", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "20\u00a0km", "ao", "redor"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "s0", "localizada", "na", "direc\u00e7\u00e3o", "da", "de", "possui", "declina\u00e7\u00e3o", "+57\u00b0", "13", "34", "e", "10", "26", "429", "a", "gal\u00e1xia", "foi", "descoberta", "em", "por"]},
{"Texto": ["a", "", "\u00e9", "uma", "existente", "na", "cidade", "de", "possui", "quatro", "faixas", "tr\u00e2nsito", "duas", "em", "cada", "sentido", "entre", "as", "avenidas", "5", "outubro", "e", "dr", "s\u00e1", "carneiro", "foi", "nomeada", "homenagem", "\u00e0"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "da", "pode", "ser", "encontrada", "nos", "seguintes", "pa\u00edses:", "e", "possivelmente", "em", "os", "seus", "naturais", "s\u00e3o:", "est\u00e1", "amea\u00e7ada", "por"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "uma", "pol\u00edtica", "da", "membro", "do", "parlamento", "e", "coordenadora", "comit\u00e9", "mulheres", "parlamentares", "guin\u00e9-bissausuzi", "barbosa", "defensora", "participa\u00e7\u00e3o", "das", "nos", "assuntos", "pol\u00edticos", "nacionais", "guin\u00e9-bissau", "fez", "parte", "movimento", "feminista", "que", "se", "reusaram", "a", "votar", "em", "elei\u00e7\u00f5es", "n\u00e3o", "houvessem", "nas", "listas", "referiu", "tem", "popula\u00e7\u00e3o", "composta", "principalmente", "por", "muito", "triste", "ver", "elas", "t\u00eam", "as", "mesmas", "oportunidades", "os", "homens", "especialmente", "posi\u00e7\u00f5es", "decis\u00e3o", "tivessem", "talvez", "situa\u00e7\u00e3o", "pa\u00eds", "termos", "estabilidade", "fosse", "diferente\u201d", "foi", "delegada", "na", "primeira", "confer\u00eancia", "c\u00edrculo", "assembleia", "nacional", "cidade", "2017", "pol\u00edticas", "pa\u00edses", "l\u00edngua", "francesa", "reuniram", "para", "desenvolverem", "mais", "capacidades", "l\u00edderes", "mundiais", "g\u00e9nero", "feminino", "2016", "assumiu", "secretaria", "estado", "coopera\u00e7\u00e3o", "internacional", "comunidades", "3", "julho", "2019", "empossada", "ministra", "rela\u00e7\u00f5es", "exteriores"]},
{"Texto": ["", "foi", "a", "d\u00e9cima", "quarta", "turn\u00ea", "da", "cantora", "brasileira", "iniciada", "em", "2018", "na", "cidade", "do", "passando", "por", "outras", "cidades", "brasileiras", "\u00e9", "uma", "sem", "\u00e1lbum", "representativo", "para", "divulga\u00e7\u00e3o", "sendo", "apenas", "s\u00e9rie", "de", "shows", "transi\u00e7\u00e3o", "entre", "as", "turn\u00eas", "dos", "\u00e1lbuns", "e", "com", "gravidez", "g\u00eameas", "ivete", "sangalo", "tirou", "licen\u00e7a", "maternidade", "se", "dedicar", "\u00e0s", "crian\u00e7as", "ap\u00f3s", "o", "t\u00e9rmino", "2017", "somente", "no", "m\u00eas", "abril", "p\u00f4de", "voltar", "aos", "palcos", "aquela", "primeira", "vez", "vinte", "anos", "que", "n\u00e3o", "participou", "an\u00fancio", "seu", "retorno", "feito", "pelo", "prefeito", "coletiva", "imprensa:", "disse", "explicando", "show", "seria", "comemora\u00e7\u00e3o", "anivers\u00e1rio", "celebrado", "um", "antesassim", "iniciou", "nova", "j\u00e1", "marcara", "data", "grava\u00e7\u00e3o", "novo", "material", "ao", "vivo", "gravado", "pr\u00f3pria", "leva", "dia", "8", "dezembro", "daquele", "ano", "comemorar", "seus", "25", "carreira", "est\u00e1dio", "tem", "capacidade", "47", "mil", "pessoas", "mesmo", "1\u00ba", "junho", "inauguram", "espa\u00e7o", "espet\u00e1culos", "allianz", "parque", "revelou", "ela", "faltava", "esse", "encontro", "acontecer", "era", "tempo", "brechas", "nas", "agendas", "realizar", "desejo", "apesar", "terem", "tocado", "juntos", "mais", "ocasi\u00e3o", "esta", "dividem", "palco", "durante", "inteiro", "repert\u00f3rio", "est\u00e3o", "previstas", "can\u00e7\u00f5es", "das", "respectivas", "carreiras", "como", "toda", "menina", "baiana", "novidade", "gil", "alegria", "farol", "encerrou", "13", "2019", "treze", "dias", "antes", "in\u00edcio"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "cidade", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "norte-americano", "a", "sua", "era", "4029", "em", "foi", "estimada", "popula\u00e7\u00e3o", "3930", "um", "decr\u00e9scimo", "99", "-25%de", "acordo", "com", "tem", "de99", "dos", "quais", "99\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "canton", "localiza-se", "aproximadamente", "816", "m", "acima", "do", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "24\u00a0km", "ao", "redor"]},
{"Texto": ["", "de", "\u2013", "foi", "um", "e", "veterano", "tr\u00eas", "miss\u00f5es", "espaciaisnascido", "no", "na", "sellers", "\u00e9", "formado", "em", "ci\u00eancia", "da", "trabalhou", "desenvolvendo", "programas", "sistemas", "clim\u00e1ticos", "ele", "sua", "esposa", "se", "mudaram", "para", "os", "estabelecendo-se", "o", "objetivo", "era", "ser", "astronauta", "imposs\u00edvel", "realizar", "gr\u00e3-bretanha", "que", "abriu", "m\u00e3o", "desenvolver", "programa", "espacial", "pr\u00f3prio", "n\u00e3o", "participa", "com", "tripula\u00e7\u00e3o", "humana", "dos", "esa", "inscreveu", "sele\u00e7\u00e3o", "pretendentes", "a", "astronautas", "mas", "fato", "originalmente", "impedia", "aceita\u00e7\u00e3o", "ent\u00e3o", "naturalizou-se", "americano", "selecionado", "como", "candidato", "mudando-se", "onde", "fez", "treinamento", "padr\u00e3o", "dois", "anos", "ap\u00f3s", "formatura", "designado", "atividades", "t\u00e9cnicas", "ag\u00eancia", "elemento", "liga\u00e7\u00e3o", "desenvolvimento", "espa\u00e7o", "pela", "primeira", "vez", "miss\u00e3o", "nave", "dez", "dias", "trabalho", "iss", "durante", "quais", "montou", "uma", "grande", "pe\u00e7a", "esta\u00e7\u00e3o", "junto", "equipe", "j\u00e1", "habitava", "qual", "passou", "19", "horas", "fora", "navesua", "segunda", "viagem", "deu", "quatro", "depois", "bordo", "treze", "principal", "tarefa", "teste", "novos", "procedimentos", "equipamentos", "seguran\u00e7a", "criados", "desastre", "fevereiro", "produ\u00e7\u00e3o", "fotos", "alta", "resolu\u00e7\u00e3o", "do", "exterior", "espa\u00e7onave", "voo", "orbital", "detalhes", "jamais", "vistos", "antesa", "sts-121", "tamb\u00e9m", "transportou", "nova", "formou", "fizeram", "sa\u00eddas", "testar", "novo", "alongamento", "bra\u00e7o", "rob\u00f3tico", "plataforma", "trabalhoseu", "terceiro", "instala\u00e7\u00e3o", "estrutura", "maio", "2010", "\u00faltima", "\u00f4nibus", "ao", "espa\u00e7oem", "janeiro", "2016", "diagnosticado", "vindo", "falecer", "23", "dezembro", "aos", "61"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "nascido", "em", "de", "conhecido", "pelos", "peter", "riggs", "na", "e", "s\u00e9rie"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "da", "lan\u00e7ado", "a", "26", "de", "agosto", "todas", "as", "faixas", "por", "saliva"]},
{"Texto": ["", "era", "uma", "deusa", "guerreira", "do", "pante\u00e3o", "tamb\u00e9m", "conhecida", "como", "por", "seu", "corpo", "ser", "parte", "mulher", "e", "serpente", "\u00e9", "a", "protetora", "dos", "partos", "das", "cihuateteo", "mulheres", "mortas", "ao", "dar", "\u00e0", "luz", "cihuac\u00f3atl", "denomina\u00e7\u00e3o", "cargo", "mais", "importante", "situado", "abaixo", "imperador", "o", "juiz", "supremo", "militar", "crime", "ele", "que", "organizava", "as", "expedi\u00e7\u00f5es", "militares", "nomeava", "seus", "comandantes", "quando", "ausentava-se", "de", "substitu\u00eda"]},
{"Texto": ["", "na", "grafia", "original", "\u00e9", "uma", "em", "tr\u00eas", "de", "com", "m\u00fasica", "e", "a", "obra", "estreou", "1919", "no", "teatro", "s\u00e3o", "pedro", "alc\u00e2ntara", "hoje", "encenada", "pela", "grande", "companhia", "operetas", "melodramas", "sob", "dire\u00e7\u00e3o", "eduardo", "vieira", "interpretaram", "os", "papeis", "principais", "o", "elenco", "inclu\u00eda", "ainda", "regente", "foi", "maestro", "luiz", "moreiranaquele", "ano", "foram", "mais", "200", "apresenta\u00e7\u00f5es", "da", "pe\u00e7a", "um", "p\u00fablico", "total", "superior", "2800", "pessoasa", "cantora", "gravou", "para", "duas", "m\u00fasicas", "retiradas", "opereta:", "can\u00e7\u00e3o", "\u00e1lbum", "lan\u00e7ado", "pelo", "selo", "sesc", "incluiu", "regrava\u00e7\u00f5es", "das", "m\u00fasicas:", "interpretada", "por", "abril", "2012", "opereta", "juriti", "adaptada", "apresentada", "cidade", "piracicaba-sp", "erotides", "campos", "produ\u00e7\u00e3o", "escola", "piracicaba", "ernest", "mahle", "empem", "secretaria", "a\u00e7\u00e3o", "cultural", "mini-temporada", "contou", "4", "dias", "aproximadamente", "2", "horas", "meia", "dura\u00e7\u00e3o"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "um", "instrumentista", "e", "ficou", "conhecido", "nacionalmente", "com", "o", "sucesso", "reluz", "gravado", "em", "1982", "que", "vendeu", "mais", "milh\u00e3o", "exemplares", "ficando", "primeiro", "lugar", "nas", "paradas", "do", "ano", "ao", "longo", "sua", "carreira", "gravou", "dez", "discostoca", "comp\u00f5e", "desde", "crian\u00e7a", "ainda", "adolescente", "integrou", "a", "banda", "rock", "os", "inocentes", "1975", "fez", "parte", "grupo", "antares", "juntamente", "gote", "z\u00e9", "henrique", "1978", "circo", "lado", "fernando", "bittencourt", "marcio", "bahia", "humberto", "resende", "simiana", "marise", "nesse", "mesmo", "venceu", "festival", "miracema", "interpretando", "can\u00e7\u00e3o", "salumarcos", "sabino", "parceiro", "nomes", "como", "s\u00e9rgio", "caetano", "dentre", "outroscomp\u00f4s", "interpretou", "para", "dalto", "1983;", "1985;", "paulinho", "lima", "1988", "cac\u00e1", "moraes", "1995atualmente", "marcos", "apresenta", "programa", "vai", "ar", "toda", "ter\u00e7a-feira", "\u00e0s", "22", "horas", "na", "r\u00e1dio", "rio", "janeiro"]},
{"Texto": ["a", "", "est\u00e1", "localizada", "no", "estado", "do", "na", "regi\u00e3o", "norte", "o", "predominante", "\u00e9", "da", "aves:", "um", "invent\u00e1rio", "r\u00e1pido", "das", "aves", "fnpr", "realizado", "em", "2009", "indica", "presen\u00e7a", "de", "269", "esp\u00e9cies"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "das", "montanhas", "mais", "espetaculares", "dos", "campos", "de", "gelo", "do", "sul", "da", "na", "o", "pico", "se", "encontra", "em", "regi\u00e3o", "disputada", "pela", "e", "localizada", "ao", "oeste", "tamb\u00e9m", "conhecido", "pelo", "nome", "a", "referida", "eleva\u00e7\u00e3o", "geogr\u00e1fica", "faz", "parte", "um", "grupo", "quatro", "sendo", "ela", "elevada", "todas", "apareceu", "no", "filme", "cora\u00e7\u00e3o", "montanha", "scream", "of", "stone", "dirigido", "por", "cerro", "torrecerro", "torre"]},
{"Texto": ["", "tamb\u00e9m", "conhecido", "como", "\u00e9", "um", "com", "fonte", "moderadamente", "forte", "estudado", "primeiramente", "pelo", "sat\u00e9lite", "ele", "composto", "de", "uma", "acre\u00e7\u00e3o", "normal", "hz", "her", "provavelmente", "devido", "a", "roche", "lobo", "transbordam"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "fundada", "em", "nos", "opera", "como", "companhia", "independente", "no", "e", "parte", "do", "estados", "unidos", "sendo", "ambas", "subsidi\u00e1rias", "da", "h\u00e1", "tamb\u00e9m", "filial", "na", "operando", "selo", "universal", "music", "group", "com", "um", "cat\u00e1logo", "repert\u00f3rio", "de", "artistas", "locais"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "embarca\u00e7\u00e3o", "de", "pequena", "tonelagem", "cujo", "mestre", "e", "armador", "era", "pedro", "diaz", "natural", "huelva", "que", "se", "julga", "ter", "afundado", "nas", "proximidades", "da", "concelho", "em", "1608o", "navio", "ancorou", "na", "enseada", "baleeira", "para", "efectuar", "aguada", "aquando", "o", "seu", "regresso", "\u00e0", "europa", "proveniente", "do", "brasil", "durante", "tempestade", "mesmo", "acabou", "sendo", "arrastado", "baixa", "profundidade", "naufragou", "sobreviveram", "tripulantes", "inclusive", "mas", "carga", "foram", "dados", "como", "perdidos", "este", "s\u00e3o", "revelados", "por", "documentos", "existentes", "no", "sobre", "conhecimento", "naval", "existe", "abund\u00e2ncia", "informa\u00e7\u00f5es", "incluindo", "contas", "pessoais", "dos", "viajantes", "exploradores", "p\u00f3s-medieval", "di\u00e1rio", "bordo", "christopher", "colombo", "exemplo", "preservado", "dispon\u00edvel", "estudo", "as", "cr\u00f3nicas", "antonio", "pigafetta", "cronista", "italiano", "acompanhou", "ferdinand", "magellan", "sua", "circum-navega\u00e7\u00e3o", "sobrevive", "numerosas", "edi\u00e7\u00f5es", "outras", "notas", "di\u00e1rios", "fornecem", "detalhes", "in\u00fameras", "viagens", "reconhecimento", "apesar", "sobreviv\u00eancia", "destas", "campo", "muitas", "vezes", "primeira", "m\u00e3o", "h\u00e1", "decepcionante", "escassez", "reais", "capacidades", "navios", "utilizados", "mais", "ainda", "n\u00e3o", "obstante", "portugal", "espanha", "possu\u00edrem", "a", "maior", "colec\u00e7\u00e3o", "tratados", "constru\u00e7\u00e3o", "idade", "moderna", "encontram-se", "ambas", "na\u00e7\u00f5es", "desfalcadas", "maioria", "documenta\u00e7\u00e3o", "t\u00e9cnica", "devia", "estar", "associada", "resultado", "sabe-se", "barca", "eg\u00edpcia", "com", "5", "mil\u00e9nios", "antiguidade", "das", "embarca\u00e7\u00f5es", "utilizadas", "pelas", "ib\u00e9ricas", "entre", "os", "s\u00e9culos", "xv", "xviiapesar", "ser", "origem", "um", "pouco", "tardia", "iniciais", "expans\u00e3o", "caso", "caravela", "patacho", "representa", "classe", "estudada", "m\u00e9dia", "largamente", "\u00e9pocaassim", "actual", "deste", "tipo", "historiografia", "portuguesa", "encontra-se", "resumido", "forma", "exemplar", "contente", "domingues", ":\u00e9", "interessante", "salientar", "jazidas", "arqueol\u00f3gicas", "mollasses", "reef", "corpo", "santo", "ria", "aveiro", "cais", "sodr\u00e9", "nossa", "senhora", "m\u00e1rtires", "lomelina", "angra", "d", "conjun\u00e7\u00e3o", "fontes", "hist\u00f3ricas", "tem", "permitido", "reconhecer", "tipologia", "construtiva", "ib\u00e9rico-atl\u00e2ntica", "por\u00e9m", "arqueologicas", "conhecidas", "at\u00e9", "data", "nenhuma", "aparenta", "patachoem", "maio", "2000", "resposta", "declara\u00e7\u00e3o", "oficial", "achado", "referente", "localiza\u00e7\u00e3o", "achados", "isolados", "dirigiu-se", "ao", "local", "equipa", "centro", "nacional", "arqueologia", "n\u00e1utica", "subaqu\u00e1tica", "dois", "dias", "efectuou", "prospec\u00e7\u00f5es", "corredor", "baseados", "coordenadas", "entregues", "pelo", "achador", "dessa", "miss\u00e3o", "resultou", "nenhum", "testemunho", "arqueol\u00f3gicono", "ver\u00e3o", "2007", "pesquisas", "nos", "arquivos", "nacionais", "revelaram", "ocorr\u00eancia", "naufr\u00e1gio", "1608", "ba\u00eda", "martinhal", "evento", "poder\u00e1", "relacionado", "ou", "avistamento", "artilharia", "previamente", "mencionado", "porque", "al\u00e9m", "existem", "registros", "perdas", "seguidamente", "foi", "efectuado", "inqu\u00e9rito", "preliminar", "litoral", "busca", "ind\u00edcios", "etnogr\u00e1ficos", "materiais", "patachoentre", "2012", "2013", "conjunta", "institute", "of", "nautical", "archaeology", "hist\u00f3ria", "al\u00e9m-mar", "desenvolveu", "quatro", "miss\u00f5es", "localizar", "patrim\u00f3nio", "cultural", "subaquatico", "resultaram", "descoberta", "diversos", "esta\u00e7\u00f5es", "encontram", "pela"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "g\u00eanero", "de", "pertencente", "\u00e0", "fam\u00edlia"]},
{"Texto": ["", "nascido", "joseph", "goreed", "na", "cidade", "de", "em", "12", "dezembro", "e", "morto", "29", "mar\u00e7o", "\u00e9", "um", "norte-americano", "que", "venceu", "por", "oito", "vezes", "o", "melhor", "cantor", "jazz", "foi", "inclu\u00eddo", "no", "sua", "can\u00e7\u00e3o"]},
{"Texto": ["", "1852", "\u2013", "1921", "foi", "um", "artista", "fotogr\u00e1fico", "italiano", "chefe", "do", "studio", "carposio", "na", "cidade", "de", "fiume", "hoje", "rijeka", "o", "aberto", "no", "ano", "1878", "e", "voltou", "cedo", "estudo", "mais", "importante", "da", "ilario", "recebeu", "v\u00e1rios", "premios", "destacando", "recebido", "exposi\u00e7\u00e3o", "industrial", "que", "teve", "lugar", "em", "1882quando", "faleceu", "dezembro", "chefiado", "pelo", "seu", "filho", "renato", "1886-1930", "ao", "morrer", "muito", "novo", "pela", "sua", "vi\u00fava", "maruzza", "at\u00e9", "ser", "fechado", "1947ilario", "sete", "filhos", "entre", "eles", "enrico", "1887-1980", "professor", "matem\u00e1tica", "f\u00edsica", "depois", "abril-maio", "\u200b\u200bde", "2004", "duas", "exposi\u00e7\u00f5es", "realizadas", "renovaram", "interesse", "p\u00fablico", "trabalho", "a", "primeira", "segunda"]},
{"Texto": ["a", "", "ap\u00f3s", "destrui\u00e7\u00e3o", "da", "civiliza\u00e7\u00e3o", "dos", "-acadianos", "ficou", "dividida", "em", "v\u00e1rios", "por", "mais", "de", "dois", "s\u00e9culos", "os", "ou", "tamb\u00e9m", "chamados", "povos", "vindos", "do", "s\u00edrio-\u00e1rabe", "haviam", "se", "estabelecido", "na", "cidade", "que", "com", "o", "tempo", "converteu-se", "importante", "centro", "comercial", "devido", "sua", "localiza\u00e7\u00e3o", "privilegiadaa", "antiga", "babil\u00f4nia", "est\u00e1", "situada", "aproximadamente", "75", "quil\u00f4metros", "moderna", "um", "imp\u00e9rio", "foi", "criador", "i", "dinastia", "amorrita", "e", "expandido", "seus", "sucessores", "as", "disputas", "entre", "demais", "cidades-estados", "mesopot\u00e2micas", "al\u00e9m", "outras", "invas\u00f5es", "resultaram", "numa", "luta", "ininterrupta", "at\u00e9", "in\u00edcio", "quando", "sexto", "rei", "realizou", "completa", "unifica\u00e7\u00e3o", "fundando", "entretanto", "acabou", "perdendo", "seu", "reinadoo", "novo", "deu", "uma", "bem-sucedida", "pol\u00edtica", "expansionista", "reino", "estendeu", "suas", "fronteiras", "para", "das", "no", "ao", "partir", "dessas", "conquistas", "preocupa\u00e7\u00e3o", "hamurabi", "n\u00e3o", "expans\u00e3o", "territorial", "sim", "preserva\u00e7\u00e3o", "terras", "conquistadas", "tanto", "eram", "atacadas", "vizinhos", "como", "revoltavam", "contra", "dom\u00ednio", "babil\u00f4niaa", "forma\u00e7\u00e3o", "babil\u00f4nico", "assinalou", "fim", "pol\u00edtico", "sum\u00e9ria", "mas", "cultural", "exce\u00e7\u00e3o", "idioma", "eles", "adotaram", "boa", "parte", "vencidosfoi", "durante", "governo", "hamur\u00e1bi", "ocorreu", "maior", "desenvolvimento", "regadio", "realizada", "mediante", "emprego", "constru\u00e7\u00e3o", "grandes", "canais", "irriga\u00e7\u00e3o", "controlados", "pelo", "estado", "desses", "exigia", "multid\u00f5es", "trabalhadores", "grande", "quantidade", "materiais", "deveriam", "ficar", "sob", "controle", "fiscaliza\u00e7\u00e3o", "centralizado", "isso", "contribuiu", "surgimento", "cada", "vez", "poderosa", "autorit\u00e1ria", "car\u00e1ter", "teocr\u00e1tico", "isto", "\u00e9", "poder", "ligado", "religiosoj\u00e1", "nessa", "fase", "sociedade", "come\u00e7aram", "sofrer", "mudan\u00e7as", "rela\u00e7\u00e3o", "anterior", "organiza\u00e7\u00e3o", "econ\u00f4mica", "baseada", "nos", "sempre", "fundamental", "pal\u00e1cios", "templos", "possu\u00edam", "vastas", "extens\u00f5es", "terra", "praticavam", "dispunham", "oficinas", "artesanais", "bem", "aparelhadas", "entregavam", "\u00e0", "explora\u00e7\u00e3o", "recebendo", "produ\u00e7\u00e3o", "artes\u00e3os", "trabalhavam", "ligados", "aos", "pois", "existem", "provas", "corpora\u00e7\u00f5es", "independentes", "havia", "mercado", "todo", "com\u00e9rcio", "era", "feito", "nas", "depend\u00eancias", "funcion\u00e1rios", "estatais", "submetiam", "comunidades", "locais", "pagamento", "presta\u00e7\u00e3o", "trabalhos", "for\u00e7ados", "obras", "p\u00fablicas", "servi\u00e7o", "militar", "obrigat\u00f3riono", "per\u00edodo", "houve", "certo", "propriedades", "agr\u00edcolas", "foram", "doadas", "p\u00fablicos", "sacerdotes", "mesmo", "determinados", "arrendat\u00e1rios", "todas", "essas", "atividades", "privadas", "permaneceram", "estatal", "mercadores", "exemplo", "formavam", "corpora\u00e7\u00e3o", "subordinada", "comerciante", "mistura", "funcion\u00e1rio", "p\u00fablico", "mercador", "privado:", "comprava", "mando", "colaborava", "cobran\u00e7a", "taxasrapidamente", "capital", "babil\u00f4nica", "transformou-se", "num", "principais", "centros", "urbanos", "antiguidade", "sediando", "grandioso", "convertendo-se", "eixo", "principal", "realiza\u00e7\u00e3o", "desse", "baseado", "sum\u00e9rio", "tradi\u00e7\u00f5es", "semitas", "tinha", "finalidade", "consolidar", "adequ\u00e1-lo", "economia", "mercantil", "estabeleceu", "s\u00f3lida", "interven\u00e7\u00e3o", "regras", "trabalho", "normas", "comerciais", "valores", "compra", "venda", "animais", "alugu\u00e9is", "vida", "social", "complemente", "regulada", "pela", "legisla\u00e7\u00e3o", "hamur\u00e1bihamur\u00e1bi", "empreendeu", "ampla", "reforma", "religiosa", "procurando", "estabelecer", "criando", "religi\u00e3o", "transformar", "deus", "mesopot\u00e2mia", "mantendo", "antigas", "divindades", "marduque", "levantado", "templo", "junto", "qual", "erguido", "citado", "livro", "torre", "chegar", "morte", "entrou", "decad\u00eancia", "\u00e0s", "diversas", "conspira\u00e7\u00f5es", "revoltas", "cidades", "dominadas", "camponeses", "empobrecidos", "pelos", "altos", "impostos", "cobrados", "sobrecarga", "obrigat\u00f3rios", "ref\u00fagio", "\u00faltimos", "emancipa\u00e7\u00e3o", "povo", "classe", "dirigente", "formada", "tribal", "v\u00e3o", "penetrando", "pacificamente", "aproveitando", "franqueza", "causada", "pelas", "internas", "j\u00e1", "mencionadas", "chefiados", "c", "devastaram", "retirada", "invasores", "passou", "ser", "governada", "reis", "regi\u00e3o", "sul", "cassitas", "enfim", "invadiram", "ai", "400", "anos", "serem", "suplantados", "introduzindo", "uso", "\u2022"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "termo", "composto", "que", "surgiu", "com", "a", "modernidade", "representa", "ideia", "n\u00e3o", "s\u00e3o", "maus", "por", "natureza", "e", "cometeram", "seus", "crimes", "influ\u00eancia", "da", "os", "defensores", "dessa", "concep\u00e7\u00e3o", "alegam", "criminoso", "cometeu", "o", "crime", "maldade", "pr\u00f3pria", "espont\u00e2nea", "mas", "sim", "sociedade", "fator", "levou", "\u00e0", "se", "tornar", "pessoa", "ato", "seria", "uma", "v\u00edtima", "essa", "amplamente", "defendida", "ativistas", "de", "tanto", "esquerda", "como", "direita", "liberalo", "texto", "seguir", "exemplifica", "postura:", "marcello", "chamusca"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "147", "em", "2006", "foi", "estimada", "155", "um", "aumento", "8", "54%de", "acordo", "com", "tem", "de12\u00a0km\u00b2", "dos", "quais", "12\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "28\u00a0km", "ao", "redor", "louisburg"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "64", "em", "2006", "foi", "estimada", "um", "aumento", "0", "00%de", "acordo", "com", "tem", "de07\u00a0km\u00b2", "dos", "quais", "07\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "20\u00a0km", "ao", "redor", "olivet"]},
{"Texto": ["a", "", "foi", "o", "sexto", "sistema", "tropical", "e", "tamb\u00e9m", "sexta", "dotada", "de", "nome", "da", "fay", "formou-se", "uma", "intensa", "em", "sobre", "passou", "atingiu", "as", "no", "final", "tarde", "assim", "que", "seguiu", "costa", "perto", "nas", "primeiras", "horas", "madrugada", "utc", "para", "nordeste", "cruzando", "pen\u00ednsula", "fl\u00f3rida", "alcan\u00e7ando", "severas", "enchentes", "atingiram", "partes", "como", "resultado", "seu", "movimento", "lento", "come\u00e7ou", "seguir", "novamente", "oeste", "atingindo", "atravessando", "chegar", "ao", "extremo", "noroeste", "do", "golfo", "m\u00e9xico", "partir", "ent\u00e3o", "oeste-noroeste", "devido", "err\u00e1tico", "por", "quatro", "vezes", "trinta", "oito", "fatalidades", "foram", "atribu\u00eddas", "\u00e0", "passagem", "os", "preju\u00edzos", "econ\u00f4micos", "diretos", "causados", "pela", "tempestade", "s\u00e3o", "estimados", "cerca", "180", "milh\u00f5es", "valores", "2008uma", "deixou", "ocidental", "sem", "apresentar", "\u00e1reas", "associadas", "mas", "com", "seguindo", "sudoeste", "se", "distanciando", "africana", "logo", "sul", "das", "ilhas", "continuamente", "presen\u00e7a", "centrada", "arquip\u00e9lago", "dos", "noite", "\u00e1rea", "convec\u00e7\u00e3o", "atmosf\u00e9rica", "formou", "associa\u00e7\u00e3o", "onda", "condi\u00e7\u00f5es", "meteorol\u00f3gicas", "favor\u00e1veis", "organizar", "lentamente", "nhc", "percebeu", "tinha", "potencial", "tornar", "depress\u00e3o", "alguns", "dias", "entanto", "dia", "seguinte", "atividade", "ficou", "desorganizada", "limitada", "embora", "tenham", "reformado", "estando", "1050\u00a0km", "leste", "um", "avi\u00e3o", "sobrevoou", "ainda", "naquele", "relatou", "apenas", "grande", "baixa", "press\u00e3o", "organiza\u00e7\u00e3oap\u00f3s", "sobrevoo", "ca\u00e7ador", "furac\u00f5es", "desorganizado", "come\u00e7aram", "ficar", "menos", "estavam", "limitadas", "distantes", "centro", "cicl\u00f4nico", "baixos", "n\u00edveis", "trovoadas", "aumentou", "organizou", "outro", "tenha", "sobrevoado", "regi\u00e3o", "relatado", "n\u00e3o", "era", "ciclone", "pleno", "ap\u00f3s", "passar", "pequenas", "antilhas", "mantendo", "profunda", "mais", "bem", "definido", "entre", "porto", "rico", "confirmou", "circula\u00e7\u00e3o", "cicl\u00f4nica", "fechada", "registrou", "rajada", "vento", "91\u00a0km/h", "na", "altitude", "onde", "encontrava", "isso", "emitir", "avisos", "regulares", "por\u00e7\u00e3o", "inicialmente", "previsto", "iria", "fortalecer", "antes", "atingir", "posteriormente", "intensidade", "furac\u00e3o", "m\u00ednimo", ";", "previu", "intenso", "largo", "ilha", "domingos", "norte", "volta", "12:00", "acompanhada", "poucas", "favoreciam", "fortalecimento", "rapidamente", "reformaram", "consolida\u00e7\u00e3o", "gradualmente", "ficava", "mostravam", "estabelecidos", "dentro", "praticamente", "envolvia", "ou", "prov\u00edncia", "altos", "ligeiramente", "diminuir", "enfraquecia", "alta", "subtropicalfay", "fez", "primeiro", "18", "agosto", "segundo", "come\u00e7o", "manh\u00e3", "ventos", "at\u00e9", "95\u00a0km/h", "enquanto", "cruzava", "central", "fortaleceu", "inesperadamente", "106\u00a0km/h", "m\u00ednima", "986", "mbar", "\u00e9", "maior", "obtido", "estava", "oceano", "desenvolveu", "manteve", "sua", "restante", "daquele", "muitas", "intera\u00e7\u00e3o", "terra", "finalmente", "enfraquecer", "voltou", "intensificar", "deixar", "dire\u00e7\u00e3o", "interagir", "durante", "cruzar", "paralelamente", "panhandle", "emitiu", "aviso", "sistemaem", "perturba\u00e7\u00e3o", "viria", "tornou-se", "produzia", "fortes", "chuvas", "produzindo", "amea\u00e7a", "enchentesa", "causou", "danos", "m\u00ednimos", "incluindo", "algumas", "\u00e1rvores", "ca\u00eddas", "isoladas", "parte", "chegada", "sa\u00edda", "pa\u00eds", "tiveram", "ser", "adiados", "cancelados", "pelo", "pessoas", "mortas", "serem", "levadas", "enxurrada", "pa\u00edsno", "danificaram", "agricultura", "planta\u00e7\u00f5es", "pessoa", "morreu", "levada", "tentava", "atravessar", "rio", "transbordado", "duas", "crian\u00e7as", "quando", "\u00f4nibus", "levado", "passava", "ponte", "total", "dez", "haiti", "pa\u00edsna", "morta", "depois", "ve\u00edculo", "ela", "arrastado", "15", "morreram", "todo", "aos", "efeitos", "faydurante", "sete", "24", "catorze", "milhares", "afetados", "v\u00e1rias", "rodovias", "danificadas", "\u00e0s", "cujos", "passaram", "metro", "al\u00e9m", "afetava", "estado", "inteiro:", "seguia", "afetando", "mesmo", "ter", "atingido", "primeira", "vez", "continuou", "provocando", "centro-sul", "tornado", "ef2", "significativos", "relatados", "portas", "janelas", "destru\u00eddas", "derrubadas", "disso", "destruiu", "pequena", "constru\u00e7\u00e3o", "danificou", "51", "resid\u00eancias", "sendo", "nove", "delas", "ficaram", "inabit\u00e1veis", "acordo", "departamento", "seguran\u00e7a", "p\u00fablica", "condado", "st", "lucie", "8000", "pelas", "cidade", "teve", "acumulada", "cinquenta", "anos:", "250\u00a0mm", "chuva", "80", "bairros", "daquela", "inundados", "afetadas", "\u00e1gua", "excediam", "4", "metros", "imprensa", "tocou", "ch\u00e3o", "exatamente", "tombando", "caminh\u00e3o", "danificando", "posto", "gasolina", "28", "anos", "ferido", "criticamente", "arrastaram", "centenas", "metros;", "kitesurfista", "arremessado", "contra", "ruas", "colidir", "pr\u00e9dioalgumas", "regi\u00f5es", "receberam", "640\u00a0mm", "causando", "s\u00e9rias", "vida", "selvagem", "nativa", "vista", "\u00e1guas", "terem", "for\u00e7ado", "seus", "h\u00e1bitats", "inundadas", "nos", "condados", "localidades", "chegavam", "altura", "estimativas", "brevard", "10", "12", "infraestrutura", "afogamento", "nadava", "outra", "isto", "outras", "tr\u00eas", "acidentes", "tr\u00e2nsito", "mau", "tempo", "provocado", "declarou", "federal", "desastre", "duramente", "escolas", "p\u00fablicas", "fechadas", "impossibilidade", "acesso", "bloqueadas", "muitos", "rios", "tais", "transbordaram", "parque", "beira", "econlockhatchee", "sob", "m", "cinco", "todas", "forma", "indireta", "eletrocuta\u00e7\u00e3o", "eletricista", "fazia", "reparos", "totais", "desconhecidos", "preliminares", "individuais", "indicam", "d\u00f3lares", "2008fortes", "relatadas", "crian\u00e7a", "atrav\u00e9s", "sarjeta", "morte", "ocorreu", "fayfay", "persistiu", "desde", "enfraqueceu", "remanescente", "alabama", "gerou", "8", "tornados", "6", "quais", "2", "ge\u00f3rgia", "feriram", "persistentes", "ajudaram", "aliviar", "temporariamente", "forte", "hist\u00f3ria", "americano", "batendo", "recorde", "terceira", "estados", "unidos", "ocasi\u00f5es;", "terceiro", "juan", "vezes;", "outros", "luisiana", "tem", "\u00edndice", "alto", "eca", "dentre", "tempestades", "tropicais", "tornaram", "atl\u00e2ntico", "672kt", "somente", "atr\u00e1s", "725kt", "861ktos", "dois", "maiores", "\u00edndices", "precipita\u00e7\u00e3o", "702\u00a0mm", "windover", "farms", "13\u00a0km", "699\u00a0mm", "faz", "chuvosas", "sudeste", "toda"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "da", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "de", "991", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "341", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "e", "no", "sudoeste", "da", "cont\u00e9m", "as", "cidades", "de", "diversas", "vilas", "vilarejos", "bracknell", "das", "novas", "inglaterraa", "\u00e1rea", "habitada", "desde", "a", "escava\u00e7\u00f5es", "indicam", "que", "foi", "um", "antigo", "acampamento", "entre", "2000", "ac", "500", "colina", "fortificada", "pelos", "antes", "invas\u00e3o", "romana", "divisas", "do", "tem", "forma", "folha", "carvalho", "primeira", "fortifica\u00e7\u00e3o", "na", "regi\u00e3o", "localizava-se", "em", "durante", "o", "per\u00edodo", "era", "desolada", "frequente", "esconderijo", "bandidos", "poss\u00edveis", "interpreta\u00e7\u00f5es", "para", "etimologia", "nome", "livro", "menciona", "nessa", "significa", "toda", "essa", "\u00e9poca", "floresta", "real", "porteira", "permitia", "movimenta\u00e7\u00e3o", "cervos", "outra", "casa", "relev\u00e2ncia", "hist\u00f3rica", "possivelmente", "sendo", "dos", "pal\u00e1cios", "reis", "h\u00e1", "onde", "converteu", "visita", "primeiro", "registro", "ocorre", "num", "documento", "anglo-saxon", "numa", "divisa", "poss\u00edvel", "significado", "possibilidade", "signifique", "ingl\u00eas", "tipo", "selvagem", "aparece", "mapa", "goring", "norden", "cita", "ap\u00f3s", "construiu", "forte", "madeira", "ainda", "artificial", "local", "pode", "ser", "alicerce", "ou", "sepultura", "pr\u00e9-hist\u00f3rica", "ambosbracknell", "forest", "formada", "como", "lugar", "maio", "elevada", "\u00e0", "categoria", "burgo", "teve", "seu", "trocado", "abolido", "re-estrutura\u00e7\u00e3o", "transformada", "atualmente", "maioria", "refer\u00eancias", "inclusive", "site", "internet", "logotipo", "mencionam", "apenas", "tornou-se", "g\u00eamea", "incorporada", "por", "se", "tornou", "ent\u00e3o", "cidade", "forestapesar", "n\u00e3o", "existe", "entretanto", "pr\u00f3xima", "denominada", "11", "km2", "propriedade", "coroa", "brit\u00e2nica", "coberta", "principalmente", "pinus", "sylvestris", "categorizada", "sssi", "devido", "popula\u00e7\u00e3o", "avi\u00e1riaa", "rica", "vermelha", "possuia", "muitas", "os", "tijolos", "eram", "famosos", "foram", "usados", "constru\u00e7\u00e3o", "v\u00e1rios", "edif\u00edcios", "importantes", "incluindo", "10", "downing", "street", "resid\u00eancia", "oficial", "ministro", "outroso", "subdividido", "seis", ":"]},
{"Texto": ["a", "", "tamb\u00e9m", "conhecida", "como", "oficialmente:", "\u00e9", "uma", "competi\u00e7\u00e3o", "profissional", "por", "etapas", "que", "se", "disputa", "na", "no", "m\u00eas", "de", "os", "organizadores", "s\u00e3o", "desporto", "internacional", "sa", "\u201cdeporinter\u201dcriada", "em", "1925", "pelo", "ent\u00e3o", "secret\u00e1rio", "da", "uni\u00e3o", "velocip\u00e9dica", "espanhola", ";", "depois", "sua", "primeira", "edi\u00e7\u00e3o", "n\u00e3o", "voltaria", "disputar", "at\u00e9", "trinta", "anos", "mais", "tarde", "quando", "1955", "tomou", "o", "relevo", "organizador", "agrupamento", "ciclista", "malague\u00f1aa", "prova", "deixou", "celebrar-se", "1978", "do", "qual", "entre", "1979", "e", "1986", "passou", "denominar", "1987", "voltou", "denominar-se", "seu", "antigo", "nome", "1993", "denomina\u00e7\u00e3o", "actual", "escrito", "desde", "cria\u00e7\u00e3o", "dos", "2005", "pertenceu", "ao", "dentro", "categoria", "2", "hc", "2009", "desmarcou", "conv\u00eanio", "obrigava", "convidar", "todas", "as", "equipas", "espanholas", "ademais", "lhes", "pagar", "quantidade", "consideraram", "desorbitada", "deixava", "crescer", "\u00e0", "carreira", "internacionalmente", "facto", "junto", "adheri\u00f3", "regulamento", "impede", "participa\u00e7\u00e3o", "estrangeiros", "participam", "dessa", "gra\u00e7as", "isso", "tem", "provocado", "progressiva", "melhoria", "difus\u00e3o", "televisiva", "n\u00edvel", "mundialquase", "sempre", "tido", "5", "ainda", "chegado", "ter", "12", "excepto", "teve", "4face", "2020", "fazer", "parte", "das", "2pro"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "um", "foi", "2006", "at\u00e9", "2019", "eleito", "ao", "lado", "do", "presidente", "linera", "autor", "livro", "sendo", "destacado", "intelectual", "seu", "pa\u00eds", "e", "continente", "latino-americano", "com", "longa", "trajet\u00f3ria", "milit\u00e2ncia", "elabora\u00e7\u00e3o", "te\u00f3rica", "busca", "construir", "marxismo", "adaptado", "\u00e0", "realidade", "concreta", "boliviana", "sul-americana", "conciliando", "o", "pensamento", "materialista", "dial\u00e9tico", "cl\u00e1ssico", "uma", "s\u00e9rie", "influ\u00eancias", "ind\u00edgenas", "outras", "matrizes", "socialno", "ano", "2016", "revelado", "caso", "em", "que", "ele", "supostamente", "n\u00e3o", "havia", "recebido", "diploma", "acad\u00e9mico", "ainda", "professor", "sociologia", "ci\u00eancias", "pol\u00edticas", "da", "integra", "grupo", "comuna", "respons\u00e1vel", "pela", "teoriza\u00e7\u00e3o", "governo", "evo", "morales", "recebeu", "pr\u00eamio", "agust\u00edn", "cueva", "2004", "escola", "sociolog\u00eda", "no", "dia", "10", "novembro", "renunciou", "cargo", "vice-presidente", "logo", "ap\u00f3s", "a", "ren\u00fancia"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "nono", "da", "banda", "canadense", "lan\u00e7ado", "em", "de", "disco", "marca", "a", "entrada", "sintetizadores", "como", "primeiro", "plano", "nas", "m\u00fasicas", "as", "letras", "das", "se", "relacionam", "falando", "fases", "vida"]},
{"Texto": ["a", "", "participou", "dos", "em", "no", "o", "pa\u00eds", "esteve", "presente", "todas", "as", "edi\u00e7\u00f5es", "de"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "\u00e9", "uma", "vila", "da", "localizada", "no", "munic\u00edpio", "de", "pertencente", "ao", "distrito", "na", "regi\u00e3o", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "34", "habitantes", "segundo", "o", "censo", "2011"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "de", "do", "g\u00eanero", "dirigido", "por", "e", "estrelado", "uma", "das", "mais", "luxuosas", "produ\u00e7\u00f5es", "da", "na", "dos", "maiores", "sucessos", "comerciais", "greta", "garbo", "muitos", "consideram", "este", "o", "melhor", "momento", "nas", "telaso", "filme", "derradeiros", "projetos", "que", "durante", "as", "filmagens", "com", "apenas", "idade", "seu", "terminou", "a", "empreitada", "ao", "lado", "paciente", "george", "cukor", "como", "forma", "homenagear", "cientes", "estavam", "diante", "excelente", "realiza\u00e7\u00e3o", "os", "est\u00fadio", "compareceram", "\u00e0", "estreia", "--", "era", "incomum", "inclusive", "eterna", "reclusa", "garboo", "baseado", "no", "publicado", "em", "tamb\u00e9m", "adapta\u00e7\u00e3o", "para", "feita", "pelo", "pr\u00f3prio", "elogiado", "pela", "cr\u00edtica", "faz", "varville", "papel", "thalberg", "imaginou", "n\u00e3o", "aceitou", "entanto", "apesar", "soberba", "atua\u00e7\u00e3o", "daniell", "quem", "ficou", "\u00fanica", "indica\u00e7\u00e3o", "recebida", "foi", "garbosegundo", "melhores", "filmes", "tanto", "quanto", "robert", "taylora", "obra", "dumas", "filho", "queridas", "j\u00e1", "havia", "sido", "filmada", "tornou-se", "intitulado", "origem", "margarida", "gauthier", "hoje", "dama", "cam\u00e9lias", "estilo", "bancado", "bar\u00e3o", "mas", "ela", "ama", "quando", "conhece", "ing\u00eanuo", "armand", "trocam", "juras", "contra", "uni\u00e3o", "amea\u00e7a", "ent\u00e3o", "afasta-se", "aceita", "ser", "rejeitado", "ele", "persegue", "ainda", "deseja", "mesmo", "descobre", "est\u00e1"]},
{"Texto": ["", "frequentemente", "abreviado", "para", "\u00e9", "um", "festival", "anual", "que", "celebra", "a", "se", "tornando", "uma", "em", "1970", "o", "geralmente", "realizado", "23", "de", "fevereiro", "\u2013", "dia", "da", "rep\u00fablica", "guiana", "inclui", "desfile", "m\u00fasica", "jogos", "e", "culin\u00e1ria", "tem", "como", "objetivo", "comemorar", "nascimento", "2016", "mashramani", "foi", "26", "maio", "comemora\u00e7\u00e3o", "aos", "50", "anos", "independ\u00eancia", "do", "p\u00e1is", "mas", "restante", "celebra\u00e7\u00e3o", "na", "data", "tradicional", "fevereiroa", "palavra", "derivada", "l\u00edngua", "ingl\u00eas", "guian\u00eas", "significa", "ap\u00f3s", "trabalho", "cooperativo", "dos", "mais", "coloridos", "todos", "os", "festivais", "pa\u00eds", "poucos", "envolve", "grupos", "\u00e9tnicos", "existem", "competi\u00e7\u00f5es", "espetaculares", "fantasias", "desfiles", "carros", "aleg\u00f3ricos", "bandas", "m\u00e1scaras", "dan\u00e7as", "nas", "ruas", "acompanhadas", "por", "m\u00fasicas", "a\u00e7o", "c\u00e1lices", "pessoas", "mascaradas", "freq\u00fcentam", "as", "realizando", "rotinas", "dan\u00e7a", "acrob\u00e1tica", "lembrete", "v\u00edvido", "s\u00e3o", "outra", "parte", "integrante", "isso", "culmina", "com", "coroa\u00e7\u00e3o", "rei", "ou", "rainha", "no", "ano", "quest\u00e3o"]},
{"Texto": ["", "europeiza\u00e7\u00e3o", "do", "e", "\u00e9", "uma", "fortaleza", "medieval", "da", "fazia", "parte", "mas", "passou", "para", "o", "controlo", "de", "senhores", "locais", "no", "final", "tomada", "pelo", "foi", "das", "principais", "dos", "condes", "um", "senhorio", "condado", "depois", "queda", "cidade", "turbessel", "tornou-se", "na", "principal", "que", "restava", "at\u00e9", "eventualmente", "ter", "sido", "vendida", "ao", "em", "caiu", "perante", "as", "for\u00e7as", "ainda", "mesmo", "ano"]},
{"Texto": ["", "30", "de", "abril", "1891", "\u2014", "25", "agosto", "1966", "foi", "um", "e", "em", "1955", "ganhou", "o", "por", "sua", "contribui\u00e7\u00e3o", "para", "a", "difus\u00e3o", "do", "fam\u00edlia", "humilde", "nasceu", "blija", "no", "nordeste", "da", "prov\u00edncia", "fr\u00edsia", "come\u00e7o", "dos", "trabalhou", "como", "vendedor", "tecidos", "empregado", "numa", "lojade", "f\u00e9", "muito", "envolvido", "social", "conhecia", "povo", "viveu", "vida", "inteira", "nos", "povoados", "faleceu"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "pertencente", "ao", "distrito", "na", "regi\u00e3o", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "segundo", "o", "censo", "2002", "era", "aproximadamente", "10\u00a0000", "habitantes"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "da", "fam\u00edlia", "foi", "descrita", "por", "em", "1904", "encontrada", "no", "a", "de", "cerca", "64", "mil\u00edmetros"]},
{"Texto": ["", "participou", "dos", "que", "foram", "realizados", "na", "cidade", "de", "entre", "os", "dias", "3", "e", "14", "setembro", "1992\u00a0\u2022", "\u00a0\u2022"]},
{"Texto": ["", "tamb\u00e9m", "ou", ";", "c", "\u2013", "abril", "de", "foi", "um", "e", "nada", "se", "sabe", "sua", "fam\u00edlia", "seus", "primeiros", "anos", "s\u00e3o", "obscuros", "mas", "recebeu", "s\u00f3lida", "educa\u00e7\u00e3o", "musical", "liter\u00e1ria", "em", "iniciou", "carreira", "servindo", "mais", "tarde", "trabalhando", "para", "filha", "recebendo", "o", "patroc\u00ednio", "outros", "reis", "nobres", "alta", "categoria", "ao", "mesmo", "tempo", "fez", "na", "igreja", "sendo", "indicado", "v\u00e1rias", "dioceses", "nunca", "chegou", "a", "ser", "ordenado", "padre", "suas", "posi\u00e7\u00f5es", "eclesi\u00e1sticas", "foram", "maioria", "provis\u00f3rias", "salvo", "reims", "onde", "efetivou-se", "passando", "metade", "vida", "ligado", "da", "pouco", "atividade", "nelas", "\u00e9", "lembrado", "como", "compositor", "poeta", "considerado", "maior", "fran\u00e7a", "no", "inovador", "ambos", "os", "campos", "m\u00fasica", "adotou", "muitas", "novidades", "r\u00edtmicas", "mel\u00f3dicas", "harm\u00f4nicas", "notacionais", "introduzidas", "pela", "dos", "grandes", "representantes", "desta", "escola", "criadores", "can\u00e7\u00e3o", "polif\u00f4nica", "manteve", "la\u00e7os", "com", "tradi\u00e7\u00e3o", "anterior", "do", "canto", "conseguindo", "equil\u00edbrio", "raro", "muito", "apreciado", "entre", "texto", "poesia", "estabeleceu", "novo", "modo", "narrativo", "consolidou", "g\u00eaneros", "l\u00edricos", "que", "tornariam", "dominantes", "nos", "s\u00e9culos", "xiv", "xv", "eram", "musicais", "deixou", "produ\u00e7\u00e3o", "numerosa", "l\u00edrica", "quatorze", "longos", "poemas", "narrativos", "bem", "diversos", "formatos", "homof\u00f4nica", "tem\u00e1ticas", "tratam", "principalmente", "ideais", "abordando", "assuntos", "pol\u00edticos", "sociais", "contrastes", "mundo", "ideal", "real", "grande", "\u00eanfase", "dignidade", "valor", "indiv\u00edduo", "preocupa\u00e7\u00f5es", "pedag\u00f3gicas", "seu", "interesse", "boa", "forma\u00e7\u00e3o", "\u00e9tica", "intelectual", "t\u00e9cnica", "artistas", "capacitassem", "tornar", "modelos", "l\u00edderes", "sociedade", "estabelecendo", "harmonia", "divina", "atrav\u00e9s", "arte", "tornam", "proto-", "obras", "correram", "europa", "fundando", "toda", "uma", "permaneceu", "influente", "por", "s\u00e9culo", "importante", "refer\u00eancia", "poetas", "celebrados", "numerosos", "compositores", "contribui\u00e7\u00e3o", "havia", "sido", "esquecida", "somente", "lenta", "recupera\u00e7\u00e3o", "partir", "segunda", "tornou-se", "medievais", "estudados", "objeto", "volumosa", "bibliografia", "m\u00fasicas", "est\u00e3o", "as", "gravadas", "executadas", "repert\u00f3rio", "medieval", "voltando", "inspirar", "v\u00e1rios", "al\u00e9m", "hist\u00f3rico", "intr\u00ednseco", "certos", "aspectos", "constru\u00e7\u00e3o", "textual", "cruzamentos", "fic\u00e7\u00e3o", "realidade", "narrativas", "focos", "m\u00faltiplos", "presen\u00e7a", "constante", "elementos", "interessam", "hoje", "afinidades", "literatura", "afamadas", "poema", "composi\u00e7\u00e3o", "sacra", "maiores", "marcos", "guillaume", "machaut", "cuja", "conhecida;", "assim", "ela", "ainda", "tem", "importantes", "lacunas", "nasceu", "data", "incerta", "cr\u00edticos", "coloca", "nascendo", "1300", "1302", "tampouco", "lugar", "nascimento", "conhecido", "seguran\u00e7a", "deve", "ter", "ocorrido", "cidade", "machault", "cerca", "39", "quil\u00f4metros", "sobre", "pais", "imediata", "s\u00f3", "resta", "not\u00edcia", "jean", "irm\u00e3o", "cl\u00e9rigo", "seguidor", "pode", "sobrinho", "biografias", "antigas", "davam-lhe", "origem", "nobre", "plebeu", "lawrence", "earp", "diz", "evid\u00eancias", "neste", "aspecto", "pobres", "demais", "tanto", "afirmar", "quanto", "negar", "qualquer", "das", "alternativas", "talvez", "tenha", "associado", "\u00e0", "desde", "cedo", "chamado", "palavra", "tinha", "significado", "diferente", "naqueles", "tempos", "nem", "sempre", "indicava", "ordens", "sacras", "vez", "significava", "genericamente", "algu\u00e9m", "recebido", "estudos", "superiores", "provavelmente", "obteve", "grau", "mestre", "n\u00e3o", "exatamente", "dom\u00ednio;", "parece", "nas", "divididas", "te\u00f3ricosem", "torno", "1323", "passou", "servir", "associa\u00e7\u00e3o", "seria", "fundamental", "posterior", "desenvolvimento", "cortes\u00e3o", "pelo", "apoio", "acesso", "lhe", "proporcionou", "ambiente", "cultural", "florescente", "exemplo", "pessoal", "tomando", "figura", "rei", "modelo", "ideal:", "generoso", "valente", "audaz", "s\u00edmbolo", "valores", "tradicionais", "lamentar\u00e1", "ver", "perdendo-se", "gera\u00e7\u00e3o", "qualidades", "pelas", "quais", "ele", "fato", "famoso", "tem\u00e1tica", "recorrente", "\u00e9poca", "composi\u00e7\u00f5es", "poesias", "razoavelmente", "assegurada", "feito", "nesses", "contato", "te\u00f3ricos", "art\u00edsticos", "mesma", "forma", "entrado", "corte", "francesa", "jo\u00e3o", "liga\u00e7\u00f5es", "encontrou-se", "assistiu", "coroa\u00e7\u00e3o", "outras", "cidades", "militar", "ativo", "diversas", "campanhas", "centro", "oeste", "d\u00e9cadas", "1320", "1330", "descri\u00e7\u00f5es", "geogr\u00e1ficas", "factuais", "presumivelmente", "acompanhou", "delas", "sob", "senhor", "volta", "nomeado", "respons\u00e1vel", "distribui\u00e7\u00e3o", "esmolas", "aos", "1332", "ano", "seguinte", "secret\u00e1rio", "estando", "deveres", "ler", "nesta", "altura", "viagens", "devem", "praticamente", "cessado", "viver", "era", "rica", "certo", "beneficiado", "deste", "favor\u00e1vel", "\u00e0s", "artes", "produziria", "destacando-se", "sobretudo", "fase", "tornou", "popular", "fama", "cortes\u00e3oem", "recompensa", "servi\u00e7os", "luxemburgo", "papa", "concedeu", "benef\u00edcios", "rendas", "iniciando", "indica\u00e7\u00e3o", "hospital", "depois", "1333", "1333-1335", "capelania", "houdain", "seja", "honor\u00e1ria", "efetiva", "exigia", "resid\u00eancia", "ordena\u00e7\u00e3o", "sacerdotal", "trabalho", "pastoral", "propriamente", "dito", "podendo", "delegar", "sacerdote", "incumb\u00eancias", "lit\u00fargicas", "j\u00e1", "canonicatos", "outorgados", "car\u00e1ter", "expectante", "dependendo", "abertura", "vaga", "todos", "esses", "cargos", "davam", "direito", "1335", "programa", "austeridade", "revogou", "privil\u00e9gios", "saint-quentin", "1337", "finalmente", "c\u00f4nego", "catedral", "procura\u00e7\u00e3o", "1340", "tomou", "posse", "canonicato", "menos", "posi\u00e7\u00e3o", "rendosa", "prestigiada", "devido", "coroados", "fixado", "h\u00e1", "atesta\u00e7\u00f5es", "seguras", "estada", "c\u00f4negos", "28", "semanas", "cada", "continuava", "oficialmente", "servi\u00e7o", "foi-lhe", "concedido", "1343", "respeitocom", "morte", "1346", "encerra-se", "definitivamente", "este", "per\u00edodo", "poss\u00edvel", "algum", "antes", "estivesse", "antigo", "casada", "valois", "aparentemente", "devotado", "escrevendo-lhe", "datar", "primeira", "cole\u00e7\u00e3o", "organizada", "preservada", "revela", "sens\u00edveis", "avan\u00e7os", "rela\u00e7\u00e3o", "primeiras", "cria\u00e7\u00f5es", "esta", "segundo", "mecenato", "art\u00edstico", "misteriosa", "bona", "oferecer", "interessantes", "pistas", "novas", "pesquisas", "particular", "toca", "conex\u00e3o", "formas", "fixas", "cultivo", "dan\u00e7abona", "faleceu", "1349", "infectada", "sinais", "houvesse", "estabelecido", "liga\u00e7\u00e3o", "direta", "substancial", "marido", "subiu", "trono", "embora", "possa", "financiado", "acabamento", "mem\u00f3ria", "finada", "esposa", "maneira", "momento", "1352", "buscou", "prote\u00e7\u00e3o", "junto", "carlos", "afilhado", "facilitado", "aproxima\u00e7\u00e3o", "deva", "interven\u00e7\u00e3o", "mantinha", "contratado", "emprego", "fixo", "cria\u00e7\u00e3o", "mostra", "nova", "dire\u00e7\u00e3o", "come\u00e7ando", "abandonar", "ideologia", "idealista", "cavaleiresca", "retratar", "dureza", "descri\u00e7\u00e3o", "peste", "abordagem", "temas", "mudan\u00e7a", "por\u00e9m", "completa", "surgiriam", "pena", "numerosas", "pe\u00e7as", "l\u00edricas", "reminiscentes", "cl\u00e1ssico", "navarra", "ef\u00eamera", "bastante", "tumultuada", "ii", "pretendente", "franc\u00eas", "tensa", "vol\u00e1til", "acusado", "tramar", "preso", "1356", "apoiou", "isso", "prejudicado", "relacionamento", "casa", "reinante", "estava", "envolvida", "acabou", "pelos", "ingleses", "1359", "descreve", "si", "envergando", "participando", "defesa", "ataque", "despeito", "idade", "eclesi\u00e1stica", "retornou", "1360", "tranquilidade", "refletiu", "retomou", "cortes\u00e3os", "voltou", "interesses", "manobras", "trai\u00e7oeiras", "haviam", "tornado", "evidentes", "fazendo", "retirar", "apareceu", "dedicado", "filho", "artista", "conhecera", "logo", "tornaria", "patrono", "podem", "ter-lhe", "dado", "nestes", "futuro", "v", "estas", "personalidades", "citadas", "algumas", "aparecem", "adquirindo", "alguma", "obra", "tenham", "patr\u00f5es", "bases", "regulares", "reputa\u00e7\u00e3o", "internacional", "ganhara", "riqueza", "passava", "dar", "aten\u00e7\u00e3o", "pereniza\u00e7\u00e3o", "legado", "ordenando", "manufatura", "edi\u00e7\u00f5es", "luxuosas", "supervisionando-as", "pessoa", "encomendas", "completas", "disseminaram", "gra\u00e7as", "preserva\u00e7\u00e3o", "quase", "integral", "caso", "\u00fanico", "idoso", "doente", "1362", "teria", "apaixonado", "jovem", "admirava", "identificada", "19", "quem", "correspond\u00eancia", "tornando-a", "pseud\u00f4nimo", "toute", "belle", "bela", "personagem", "central", "po\u00e9tica", "historicidade", "dama", "vezes", "contestada", "mera", "celebrada", "1372", "cessou", "ocupa\u00e7\u00e3o", "principal", "revis\u00e3o", "definitivas", "trabalhos", "1377", "cercado", "estima", "admiradores", "tinham", "luminares", "sepultado", "tumba", "dote", "institu\u00eddo", "eles", "aumentado", "patronos", "comemorou", "falecimento", "muitos", "anossua", "trabalha", "eruditos", "cultivados", "compreendendo", "24", "22", "33", "42", "escreveu", "14", "conjunto", "musicadas", "reunido", "323", "motetos", "242", "baladas", "233", "222", "11", "7", "merece", "nota", "incluiu", "faz", "objetivos", "tornaram", "conhecidas", "considerados", "capitais", "viveu", "num", "amplas", "associa\u00e7\u00f5es", "universidades", "escolas", "catedral\u00edcias", "considerada", "\u00fanica", "morais", "especulativas", "parte", "seguindo", "ditado", "escritores", "cl\u00e1ssicos", "pensamento", "devia", "refletir", "harmonias", "c\u00f3smica", "explicitamente", "cultivada", "palavras", "m\u00e9llier", "testemunhou", "transi\u00e7\u00e3o", "representou", "funda\u00e7\u00e3o", "acr\u00e9scimo", "linhas", "paris", "assumiu", "protagonismo", "sonoras", "movimento", "caracterizado", "rela\u00e7\u00f5es", "equilibradas", "absoluto", "dom\u00ednio", "ritmos", "tern\u00e1rios", "\u2014", "alus\u00e3o", "variados", "seis", "modos", "r\u00edtmicos", "derivados", "m\u00e9trica", "simples", "baseadas", "intervalos", "oitava", "quinta", "perfeitos", "dando-se", "propor\u00e7\u00f5es", "matem\u00e1ticas", "simbolismos", "num\u00e9ricos", "fundamentados", "teoria", "esferas", "doutrina", "religiosa", "sistematiza\u00e7\u00e3o", "deu", "estilo", "maduro", "forte", "intrincadas", "caprichosas", "deriva\u00e7\u00e3o", "subordinado", "dando-lhe", "liberdade", "regida", "regras", "rigorosas", "entanto", "exce\u00e7\u00e3o", "evolu\u00e7\u00e3o", "procurando", "preservar", "import\u00e2ncia", "paridade", "complexidade", "tratamento", "inseriu", "contexto", "transicional", "quando", "come\u00e7ava", "abandono", "arcaicos", "remontavam", "favor", "estabelecimento", "funda\u00e7\u00f5es", "caracter\u00edsticas", "verdadeiramente", "tonais", "consolidariam", "organizavam", "notas", "certa", "dava", "tom", "geral", "pressupunham", "conceito", "estabelecidos", "linha", "mel\u00f3dica", "isolada", "gregoriano", "qual", "constru\u00edram", "elabora\u00e7\u00f5es", "polif\u00f4nicas", "posteriores", "existem", "t\u00edpicos", "tonal", "funcionam", "pontos", "descanso", "organizam", "estrutura", "dirigem", "discurso", "guardam", "clara", "determinada", "atmosfera", "psicol\u00f3gica", "simb\u00f3lica", "aproveitou-se", "dessas", "conven\u00e7\u00f5es", "correntes", "explorar", "conscientemente", "possibilidades", "combina\u00e7\u00e3o", "diferentes", "uso", "disson\u00e2ncias", "criar", "tens\u00f5es", "formais", "expressivas", "tra\u00e7os", "defeitos", "at\u00e9", "recentemente", "linguagem", "tempoos", "condenados", "banidos", "profanos", "sensuais", "obst\u00e1culos", "entendimento", "cantado", "amea\u00e7arem", "pureza", "devo\u00e7\u00e3o", "interditos", "tiveram", "efeito", "pr\u00e1tico", "provocaram", "redirecionamento", "principais", "esfor\u00e7os", "vanguarda", "terreno", "secular", "introduziu", "s\u00e9rie", "necess\u00e1rias", "registrar", "precis\u00e3o", "subdivis\u00f5es", "novos", "fosse", "criador", "devedor", "precursores", "coube-lhe", "papel", "decisivo", "consolida\u00e7\u00e3o", "aperfei\u00e7oamento", "estruturas", "dentre", "chamadas", "po\u00e9ticas:", "balada", "desenvolviam", "especialmente", "polif\u00f4nico", "enriqueciam", "musicaliza\u00e7\u00e3o", "tipicamente", "sil\u00e1bica", "introduzindo", "melodia", "campo", "justifica-se", "considerem", "verdadeiro", "fundador", "incorporou", "tradi\u00e7\u00f5es", "representadas", "la", "halle", "harmonizada", "vozes", "desses", "essenciais", "desenvolveria", "enorme", "sofistica\u00e7\u00e3o", "defini\u00e7\u00e3o", "dentro", "esquemas", "dif\u00edcil", "variedade", "solu\u00e7\u00f5es", "encontrou", "hindley", "f\u00f3rmulas", "estrutura\u00e7\u00e3o", "poderia", "levado", "concentrar-se", "t\u00e9cnicos", "milagre", "lirismo", "pudesse", "emergir", "emaranhado", "c\u00e1lculos", "ocorrer", "deve-se", "[]", "demonstrou", "sensibilidade", "rigorosos", "livres", "contrastando", "documenta\u00e7\u00e3o", "influ\u00eancia", "atesta\u00e7\u00e3o", "problem\u00e1tica", "citado", "nominalmente", "m\u00fasico", "tratados", "contempor\u00e2neos", "maci\u00e7a", "men\u00e7\u00e3o", "obstante", "comprovada", "indiretamente", "n\u00famero", "francesas", "ib\u00e9ricas", "italianas", "tomam", "empr\u00e9stimo", "constroem", "alus\u00f5es", "nominais", "m\u00fasicos", "tratadistas", "respeito", "t\u00e9cnicas", "nigel", "wilkins", "estudiosos", "disse", "dominou", "meados", "nenhum", "imediatamente", "tanta", "habilidade", "manejo", "esquecido", "contemporaneidade", "prest\u00edgio", "atingiu", "alto", "n\u00edvel", "revisitaram", "releituras", "inspirados", "elemachaut", "corpo", "autoria", "conhecida", "exemplos", "dezoito", "deles", "escritos", "duas", "terceira", "instrumental", "quatro", "partes", "instrumentais", "dois", "tr\u00eas", "moteto", "prestigiadas", "r\u00edgidas", "eruditas", "regra", "constru\u00eddo", "voltado", "basicamente", "plateias", "educadas", "aristocracia", "intelectualidade", "extenso", "culto", "religioso", "dirigidos", "elite", "profana", "fazem", "daquelas", "abstratas", "amor", "cort\u00eas", "abundantes", "alegorias", "abordam", "trovadorescas", "b\u00edblicas", "filos\u00f3ficas", "fatos", "presente", "guerra", "cem", "musicalmente", "devedores", "philippe", "vitry", "lit\u00fargica", "costume", "trazem", "textos", "serem", "cantados", "inicialmente", "selecionavam", "trecho", "cujas", "pudessem", "utilizadas", "tema", "liter\u00e1rio", "pe\u00e7a", "pr\u00e1tica", "comum", "usar", "adicionando", "acima", "abaixo", "dela", "antigos", "compostos", "coletiva", "cumulativamente", "tend\u00eancia", "unificar", "autor", "exime", "fazer", "cita\u00e7\u00f5es", "emprega", "retirados", "celebra\u00e7\u00f5es", "religiosas", "pungentes", "liturgias", "m\u00e1rtires", "epis\u00f3dios", "b\u00edblicos", "tr\u00e1gicos", "passagens", "cria", "correspondentemente", "sombria", "lamentosa", "acrescenta", "latim", "dufourcet-hakim", "explorada", "virtuosisticamente", "pass\u00edveis", "m\u00faltipla", "significa\u00e7\u00e3o", "conforme", "an\u00e1lise", "rose-steel:", "permitiu", "autores", "colidissem", "criando", "elas", "interagir", "sem", "impor", "conclus\u00e3o", "definitiva", "podia", "portanto", "ambiguidade", "irresolu\u00e7\u00e3o", "necessariamente", "funcionar", "deus", "imposta", "fora", "continua:essas", "enfatizadas", "intr\u00ednsecas", "utilizando", "princ\u00edpios", "adequados", "sentimento", "estados", "desespero", "desilus\u00e3o", "tristeza", "ilustrados", "melodias", "irregulares", "ambiguidades", "movimentos", "modais", "criam", "prop\u00edcias", "evocar", "situa\u00e7\u00f5es", "psicol\u00f3gicas", "inst\u00e1veis", "retrata", "idealisticamente", "t\u00edpico", "contornos", "definidos", "luminosos", "preferencialmente", "aut\u00eanticos", "oposi\u00e7\u00e3o", "plagais", "altern\u00e2ncias", "transmitindo", "impress\u00e3o", "estabilidade", "confian\u00e7a", "ilustra\u00e7\u00e3o", "esp\u00edrito", "reflete", "nota\u00e7\u00e3o", "fingida", "falsa", "escrita", "literalmente", "subentendida", "tais", "altera\u00e7\u00f5es", "dura\u00e7\u00e3o", "assinalar", "sentimentos", "perturbadores", "usam", "padr\u00e3o", "r\u00edtmico", "repetido", "variando", "desenho", "mel\u00f3dico", "resultando", "complexos", "padr\u00f5es", "g\u00eanero", "inclui", "veemente", "invectiva", "contra", "fortuna", "frequente", "fragmentam", "dividem", "enunciado", "popularmente", "designado", "especificamente", "nome", "pouca", "cr\u00edtica", "isorr\u00edtmicos", "diferen\u00e7a", "trazer", "puros", "arcaizante", "fun\u00e7\u00e3o", "ignorada", "cantoresa", "composta", "especial", "destaque", "comp\u00f4s", "conhece", "possuir", "estritamente", "musicaliza\u00e7\u00f5es", "ordin\u00e1rio", "missa", "antiga", "sobreviver", "integralmente", "polifonia", "reservada", "pr\u00f3prio", "missas", "enquanto", "complexa", "outro", "se\u00e7\u00e3o", "final", "independente", "traz", "outra", "inova\u00e7\u00e3o", "se\u00e7\u00f5es", "precursora", "c\u00edclica", "adotado", "desenvolvido", "contudo", "considerar", "compila\u00e7\u00e3o", "independentes", "suspeitam", "claramente", "identific\u00e1vel", "ocorre", "lado", "empregadas", "estabelecer", "unidade", "harm\u00f4nicos", "fragmentos", "mel\u00f3dicos", "recorrentes", "motivo", "cinco", "descendentes", "ouve", "semelhante", "longo", "linklater", "observou", "provar", "tecnicamente", "havendo", "controv\u00e9rsia", "audi\u00e7\u00e3o", "soa", "integrada", "complementa:", "principais:", "desenvolvendo", "id\u00eanticos", "dura\u00e7\u00f5es", "encontrado", "todas", "movimentam", "juntas", "semelhantes", "usou", "isorritmo", "partiu", "fragmento", "possu\u00edam", "encaixavam", "entretanto", "segue", "alguns", "trechos", "notadamente", "ocorrem", "floridas", "ornamenta\u00e7\u00f5es", "t\u00eam", "afinidade", "t\u00edpica", "partitura", "original", "indica", "instrumentos", "acompanhamento", "dobrando", "r\u00edtmica", "harm\u00f4nica", "caracter\u00edstica", "mostrando", "proibi\u00e7\u00e3o", "corrente", "eficaz", "1350", "estil\u00edsticas", "apontam", "prov\u00e1vel", "data\u00e7\u00e3o", "in\u00edcio", "d\u00e9cada", "destinada", "mariano", "chamada", "citada", "epit\u00e1fio", "cantada", "anivers\u00e1rios", "desejo", "apesar", "desfruta", "gravada", "estudada", "esp\u00e9cie", "anomalia", "causou", "impacto", "sarah", "williams", "sintetiza", "opini\u00e3o", "corrente:machaut", "ocupa", "diferenciado", "d\u00e1", "eu", "po\u00e9tico", "representa\u00e7\u00e3o", "swift", "explorado", "oferece", "identidades", "art\u00edsticas", "p\u00fablicas", "porter", "chamou", "antologistas", "amante", "protagonista", "testemunha", "cronista", "eventos", "complexas", "verdade", "autoridade", "narrador", "universal", "descrita", "pr\u00f3pria", "criativa", "narrativa", "desenvolveu", "perspectiva", "autobiogr\u00e1fica", "agente", "criou", "elemento", "unificante", "predomin\u00e2ncia", "entendida", "possu\u00edsse", "vis\u00e3o", "est\u00e9tica", "inteiramente", "unificada", "coerente", "jogos", "espelhamento", "oculta\u00e7\u00e3o/exposi\u00e7\u00e3o", "enigmas", "trocadilhos", "anagramas", "par\u00f3dias", "quebra-cabe\u00e7as", "criptogramas", "ironias", "contradi\u00e7\u00f5es", "deliberadas", "mostram", "personalidade", "multifacetada", "mut\u00e1vel", "consciente", "ficcional", "l\u00fadico", "artificiosa", "imp\u00f5e", "limites", "prol", "efici\u00eancia", "reuni\u00e3o", "ricos", "manuscritos", "existia", "serviu", "apenas", "difundir", "consolidar", "erudito", "identificado", "distinto", "multid\u00e3o", "an\u00f4nimos", "populares", "fator", "permitindo-lhe", "essas", "autorrefer\u00eancias", "acentuavam", "conex\u00f5es", "internas", "ofereciam", "leitor", "m\u00faltiplas", "vers\u00f5es", "tornando-o", "\u00faltima", "indefinido", "inapreens\u00edvel", "attwood", "explica", "pioneirismo", "oferecendo", "panorama", "contexto:a", "desenvolve", "projeto", "digitaliza\u00e7\u00e3o", "descreve:sua", "preocupa\u00e7\u00e3o", "autopromo\u00e7\u00e3o", "associada", "precoce", "valoriza\u00e7\u00e3o", "manufaturados", "escribas", "profissionais", "influenciado", "profundamente", "modernas", "originais", "estilos", "peculiares", "ortografia", "anota\u00e7\u00f5es", "marginais", "rubricas", "decora\u00e7\u00f5es", "paratextuais", "oferecem", "luzes", "daquele", "difus\u00e3o", "estudo", "compila\u00e7\u00f5es", "inclu\u00eddo", "dados", "valiosos", "pesquisadores", "escolhas", "editoriais", "contribuem", "melhor", "recep\u00e7\u00e3o", "interpreta\u00e7\u00e3o", "autor-leitor", "processos", "identidade", "autoral", "expedientes", "autorreferenciais", "pluri-significantes", "abundam", "precursor", "meun", "apresenta", "atua", "n\u00edveis", "associando", "atuais", "experi\u00eancias", "pessoais", "medita\u00e7\u00f5es", "retrospectivas", "incurs\u00f5es", "sonhos", "acentuava", "subjetividade", "escrito", "marco", "extremamente", "tendo", "refletiram", "caminhos", "alternativos", "vislumbrados", "referenciais", "alargaria", "aprofundaria", "acompanhava", "mudan\u00e7as", "culturais", "agitada", "ex\u00edlio", "papal", "compartilhando", "convuls\u00e3o", "aproximava", "colapso", "levantou-se", "rea\u00e7\u00e3o", "literatos", "franceses", "surgimento", "classes", "monet\u00e1rios", "seculariza\u00e7\u00e3o", "escrevendo", "c\u00edvico", "did\u00e1tico", "moralizante", "voltadas", "dona", "poder", "crescente", "fatores", "formaram", "embri\u00e3o", "proto-humanista", "vis\u00edvel", "tradicional", "defendendo", "experi\u00eancia", "individual", "virtude", "luta", "azares", "incertezas", "reconhecendo", "necessidade", "encontrar", "meio", "termo", "m\u00e9dia", "dourada", "humanistas", "bons", "moral", "auto-apresenta\u00e7\u00e3o", "l\u00edder", "pren\u00fancios", "didatismo", "pol\u00edtico", "\u00e9tico", "emin\u00eancia", "apareceriam", "xvi", "tra\u00e7o", "humanista", "adestrar", "talento", "inato", "fim", "tornasse", "artisticamente", "competente", "descrever", "alma", "ritmo", "versifica\u00e7\u00e3o", "acordo", "modernos", "procurar", "educ\u00e1-lo", "ret\u00f3rica", "capaz", "suma", "ambi\u00e7\u00f5es", "liter\u00e1rias", "ampla", "gama", "prosa", "verso", "f\u00e1bula", "epistol\u00e1rio", "hist\u00f3rica", "apresentando", "agentes", "harmoniza\u00e7\u00e3o", "cosmos", "engajado", "solu\u00e7\u00e3o", "dilemas", "not\u00e1veis", "dura", "v\u00edcios", "humanos", "desarmonia", "doen\u00e7as", "humanas", "tens\u00e3o", "sinceridade", "deseja", "idealiza", "incapacidade", "capturar", "tr\u00e1s", "apar\u00eancias", "controlar", "curso", "catastr\u00f3fico", "reais", "expressa", "diante", "caos", "esfor\u00e7a", "concluir", "fecho", "coer\u00eancia", "tudo", "numa", "tentativa", "modelar", "vontade", "moralizar", "costumes", "centrais", "obsess\u00e3o", "referiu", "huot", "processo", "etapas", "incluindo", "transmiss\u00e3o", "oral", "p\u00fablica", "discutindo-o", "assumem", "denso", "primeiro", "escrever", "cujo", "assunto", "formar", "ideia", "org\u00e2nica", "tornaram-se", "gera\u00e7\u00f5es", "dele", "destacam", "frequentemente", "alheias", "refere", "determinante", "chaucer", "froissart", "comparado", "termos", "estatura", "t\u00e3o", "penetrante", "novidade", "realiza\u00e7\u00f5es", "tornando-se", "alastrou", "pa\u00edses", "sentido", "extensos", "cong\u00eaneres", "padronizado", "personagens", "idealizados", "aleg\u00f3ricos", "formavam", "derivada", "conte\u00fado", "oferecia", "infinitas", "combina\u00e7\u00f5es", "tratamentos", "leech-wilkinson", "sucedidos", "caracterizam", "fus\u00e3o", "ficcionais", "oriundos", "realistas", "diretamente", "vinculados", "autobiogr\u00e1ficos", "situa\u00e7\u00e3o", "pol\u00edtica", "social", "excluindo", "humor", "ironia", "inextrincavelmente", "confusa", "distin\u00e7\u00e3o", "maneiras", "representar", "humana", "ve\u00edculos", "didaticamente", "doutrina\u00e7\u00e3o", "p\u00fablico", "mormente", "amorosos", "entremeada", "mitol\u00f3gicos", "traduzidos", "sucesso", "instant\u00e2neo", "f\u00e9rtil", "fonte", "moralizantes", "menor", "express\u00e3o", "qualidade", "realista", "militares", "litu\u00e2nia", "acompanhado", "aleg\u00f3rica", "centrada", "le\u00e3o", "competi\u00e7\u00e3o", "inveja", "acompanham", "amantes", "felizes", "tra\u00e7ando", "paralelismo", "amorosa", "passatempos", "prediletos", "enredo", "relata", "mantidas", "satisfat\u00f3rias", "libertado", "desaparecido", "quarta", "ineficiente", "abandonada", "hist\u00f3ria", "alegria", "preferida", "acaba", "aves", "comparadas", "mulheres", "orienta\u00e7\u00e3o", "did\u00e1tica", "apoiada", "hist\u00f3ricos", "liter\u00e1rios", "apari\u00e7\u00e3o", "figuras", "aleg\u00f3ricas", "raz\u00e3o", "natureza", "servem", "conselheiras", "desventuras", "cr\u00f4nica", "aventuras", "pedro", "lusignan", "chipre", "jerusal\u00e9m", "ap\u00f3s", "elogio", "f\u00fanebre", "dirige-se", "ent\u00e3o", "tentando", "consol\u00e1-lo", "elabora", "conversa\u00e7\u00e3o", "amada", "surge", "disputa", "infeliz:", "cavaleiro", "tra\u00eddo", "perde", "decidir", "solicita", "bo\u00eamia", "julga", "infeliz", "inicia", "digress\u00e3o", "desordem", "procura", "solucionar", "julgamento", "injusto", "damas", "reverte", "decis\u00e3o", "c\u00e9lebre", "julgar", "quantidade", "c\u00f3pias", "sobreviventes", "amplamente", "divulgada", "evid\u00eancia", "interpretativa", "sens\u00edvel", "fazendo-lhe", "wright", "fluidez", "resulta", "intera\u00e7\u00e3o", "aponta", "relatividade", "instabilidade", "imperman\u00eancia", "usando", "conceitos", "inacabamento", "circularidade", "4300", "versos", "8", "interpolados", "sete", "musicados", "obrigado", "passar", "tormentos", "causa", "inseguran\u00e7a", "reciprocidade", "provas", "recebe", "confirma\u00e7\u00e3o", "chegam", "trocar", "alian\u00e7as", "parecer", "ser-lhe", "infiel", "encerrando", "amb\u00edgua", "bo\u00e9cio", "esperan\u00e7a", "consola", "trai\u00e7oeiros", "inconstantes", "manual", "comportamento", "serve", "instru\u00e7\u00e3o", "did\u00e1ticos", "produziu", "deixando", "reflexos", "n\u00edtidos", "granson", "sonho", "aleg\u00f3rico", "parafraseando", "atribu\u00eddo", "errante", "frustra\u00e7\u00e3o", "entra", "maravilhoso", "pomar", "plena", "flora\u00e7\u00e3o", "enche", "consola\u00e7\u00e3o", "alado", "aparece-lhe", "\u00e1rvore", "portando", "m\u00e3os", "dardo", "bast\u00e3o", "jovens", "gra\u00e7a", "piedade", "lembran\u00e7a", "temperan\u00e7a", "donzelas", "personificando", "querer", "pensar", "doce", "prazer", "lealdade", "calar", "discursos", "instrui", "facetas", "promete", "ajud\u00e1-lo", "combater", "inimigos", "perigo", "vergonha", "medo", "mostrar-se", "digno", "poirion", "considera", "prop\u00f5e", "dissimulam", "ess\u00eancia", "signo", "religi\u00e3o", "professa", "atesta", "sobreviv\u00eancia", "seio", "remonta", "trovadores", "liga", "intensas", "sublimes", "exist\u00eanciao", "consolo", "berry", "cativo", "inglaterra", "ref\u00e9m", "troca", "liberta\u00e7\u00e3o", "contr\u00e1rio", "dirigida", "pedag\u00f3gica", "dedicada", "amigo", "refinado", "conhecedor", "mecenas", "compartilha", "vision\u00e1rias", "divulga\u00e7\u00e3o", "9094", "interpola\u00e7\u00f5es", "recente", "obra-prima", "conta", "ep\u00edstolas", "destru\u00eddo", "boatos", "fofocas", "invejosos", "reivindica\u00e7\u00e3o", "[", "significa", "ver\u00eddica]", "evidente", "trata", "doses", "elaborada", "material", "contando", "relato", "metaf\u00edsicas", "brownlee", "assinalou", "consumado", "pseudo-autobiogr\u00e1fico", "poeta-narrador", "amante-protagonista:para", "imprevis\u00edvel", "trama", "falta", "resultado", "inspira\u00e7\u00e3o", "compor", "seguida", "apaixona", "corresponde", "segue-se", "longa", "inconclusiva", "repeti\u00e7\u00e3o", "mal-entendidos", "perduram", "todo", "encontros", "par", "apresentados", "otimismo", "interrompida", "viagem", "vai", "entreter", "duque", "normandia", "esquece", "surgindo", "suspeitas", "infidelidade", "contratempos", "impedem", "reencontro", "restante", "dominado", "lembran\u00e7as", "feliz", "hardy", "pessimista", "concord\u00e2ncia", "melancolia", "torna", "pretexto", "explora\u00e7\u00e3o", "exerc\u00edcio", "sutileza", "afirma", "nobreza", "pr\u00edncipe", "inteligente", "humorada", "apresentado", "elevar", "alturas", "pseudo-religiosas", "torn\u00e1-lo", "complexo", "predecessores", "associ\u00e1-lo", "dimens\u00f5es", "pol\u00edticas", "hist\u00f3ricas", "monotonia", "variada", "epistolares", "irregular", "distancia", "possui", "proporcionalmente", "in\u00e9ditas", "aproximando-se", "certas", "contempor\u00e2nea", "multiplicidade", "imprevisibilidade", "criatividade", "metalingu\u00edstica", "releitura", "consist\u00eancia", "vivacidade", "detalhamento", "humano", "abstra\u00e7\u00f5es", "ideal\u00edsticas", "revelando", "possu\u00edrem", "incoer\u00eancias", "pessoas", "comuns", "mantendo", "convencionais", "universo", "surgiu", "dirigia", "primariamente", "espa\u00e7o", "apresenta\u00e7\u00e3o", "informalidade", "disso", "poderes", "abrangente", "discuss\u00e3o", "musicada", "dando", "instru\u00e7\u00f5es", "leitura", "integradas", "particularmente", "detalhada", "g\u00eanese", "descrevendo", "varia\u00e7\u00e3o", "adicionalmente", "interpret\u00e1-las", "voz", "desvios", "norma", "presentes", "atual", "margem", "interpreta\u00e7\u00f5es", "divergentes", "inicial", "edi\u00e7\u00e3o", "leech-wilkinson:", "louvor", "honra", "honoroamo", "obede\u00e7o", "sirvo", "temoque", "minha", "toda;e", "graciosa", "damaa", "dei", "almae", "amo", "cora\u00e7\u00e3osem", "d\u00favida", "mim", "mesmo;e", "valorosa", "esperan\u00e7aque", "me", "falhou", "vou", "come\u00e7ar", "novaque", "comporei", "damae", "farei", "bempois", "feitio", "digna", "mundonenhuma", "livre", "v\u00edciosnem", "dotada", "adornada", "belezapois", "formou", "deu-lhe", "doceque", "produziuobra", "sutil", "agrad\u00e1vel", "vivazpode", "estud\u00e1-la", "detidamentemeditar", "examinare", "jamais", "far-lhe-\u00e1", "parelhaem", "maravilhamdas", "virtudes", "beleza", "lealdadevou", "cessar", "louv\u00e1-la", "agora", "pois", "f\u00e1cil", "interromper", "firmamentoou", "acorrentar", "doze", "signos", "[do", "zod\u00edaco]do", "mereceent\u00e3o", "indigno", "tarefa", "fico", "pazuma", "constitu\u00edam", "po\u00e9ticas", "aqui", "analisam", "grupos", "conjuntamente", "grupo", "essencial", "intitulada", "recolhe", "expressiva", "aparece", "fontes", "sobrevivem", "cinquenta", "transmitem", "sele\u00e7\u00f5es", "preparado", "c\u00f3pia", "confi\u00e1vel", "bom", "reutilizado", "organiza\u00e7\u00e3o", "analisar", "avulsas", "descobrindo", "repeti\u00e7\u00f5es", "mot\u00edvicas", "auto-cita\u00e7\u00f5es", "reaproveitamentos", "d\u00e3o", "for\u00e7a", "tese", "realizados", "supervis\u00e3o", "objetivo", "apresentada", "jacqueline", "cerquiglini-toulet", "pesquisadora", "salientado", "g\u00f6llner", "entendia", "frase", "podiam", "combinados", "separados", "mantivesse", "music\u00e1-los", "tecido", "servia", "refor\u00e7ar", "estabelecia", "contrabalan\u00e7ava", "texto:", "esquema", "sim\u00e9trico", "regular", "rima", "contraposto", "frasal", "vice-versa", "internos", "enfatizados", "adquirir", "nuan\u00e7as", "refor\u00e7am", "complementam", "for\u00e7arem", "independ\u00eancia", "aceitou", "proposi\u00e7\u00e3o", "incomum", "tido", "verhaar", "exata", "declamada", "muita", "surpreendente", "insignificantes", "ressaltadas", "moderna", "fundamentais", "permanecendo", "escassa", "nenhuma", "casos", "pausas", "contr\u00e1rios", "senso", "contempor\u00e2neo", "plumley", "sugerem", "declama\u00e7\u00e3o", "distanciado", "enormemente", "fala", "natural", "erudi\u00e7\u00e3o", "artif\u00edcio", "leach", "coalhada", "equ\u00edvocosmachaut", "largamente", "inclu\u00eda", "diferenciadas", "observado", "coisas", "monof\u00f4nicas", "anteriores", "can\u00e7\u00f5es", "eminentemente", "descendiam", "preferidas", "impedimentos", "colocados", "escolha", "prop\u00edcio", "espectro", "emo\u00e7\u00f5es", "cad\u00eancias", "imperfeitos", "sinalizar", "respectivamente", "positivos", "negativos", "destacou-se", "capacidade", "varia\u00e7\u00f5es", "motivos", "sonoridades", "registradas", "vari\u00e1vel", "pol\u00eamica", "extras", "deviam", "efetivamente", "deixadas", "crit\u00e9rio", "int\u00e9rprete", "duras", "dever", "compreens\u00e3o", "imperfeita", "usos", "erros", "copistas", "desconhecimento", "inten\u00e7\u00f5es", "precisas", "corrigidas", "questionada", "testemunhos", "perdidos", "inclusive", "estavam", "adiantados", "florescimento", "seguro", "levou", "in\u00e9dito", "contribuiu", "decisivamente", "aceita\u00e7\u00e3o", "escala", "gerando", "v\u00e3o", "exercer", "difusa", "pesem", "apresentam", "inova\u00e7\u00f5es", "excessivamente", "radicais", "apreciadas", "preferia-se", "sutilmente", "variadas", "trabalhou", "diversificado", "expandido", "emocional", "prefer\u00eancia", "cantadas", "dan\u00e7adas", "produzirem", "fortemente", "concep\u00e7\u00e3o", "h\u00e1bito", "progressivamente", "abandonado", "voltada", "pura", "elizabeth", "pesquisadoras", "meta", "suprema", "produzir", "felicidade", "esfera", "privada", "emotiva", "tristes", "perturbadoras", "educado", "regrado", "vivia", "produzia", "significar", "exclus\u00e3o", "esclarece:o", "exigentes", "alegava", "precisava", "meses", "deschamps", "dif\u00edceis", "longas", "excetuando-se", "possivelmente", "considerava", "compreende", "estrofes", "conter", "extens\u00e3o", "exceto", "remeter", "20", "lais", "resultam", "juntos", "trezentas", "milhares", "influ\u00eancias", "escassamente", "apontadas", "similaridades", "concep\u00e7\u00f5es", "gerais", "aparentes", "inseridos", "interl\u00fadios", "homof\u00f4nicas", "texturas", "desviam", "tardias", "consumados", "existam", "significativas", "louva\u00e7\u00f5es", "marianas", "lamentos", "elogios", "debates", "est\u00e9ticos", "did\u00e1ticas", "dedicadas", "frequentes", "ditados", "cita\u00e7\u00e3o", "estrofe", "repete", "transposta", "cima", "baixo", "intervalo", "interessante", "porque", "partida", "poema:", "escreve", "encontra", "pede", "leia", "saber", "temendo", "descoberto", "rejeitado", "foge", "alento", "declara", "necess\u00e1rio", "rem\u00e9dio", "poemaos", "distinguindo-se", "inser\u00e7\u00e3o", "adicional", "refr\u00e3o", "dividida", "subse\u00e7\u00f5es", "rimas:", "aabbaab", "aabba", "aab", "ccd", "prestava", "estrutural", "ampliou", "significativamente", "chamava", "enfatizando", "dan\u00e7a", "desenvolvia", "influenciada", "ocit\u00e2nica", "conhecidos", "falam", "monof\u00f4nicos", "mantenham", "moda", "s\u00edlaba", "sofisticados", "intimistas", "perturba\u00e7\u00f5es", "frustrado", "a\u00e7\u00e3o", "ilustrando", "deslocamentos", "prisioneiro", "ardente", "resignado", "cortes\u00e3s", "solenes", "inovou", "ousados", "saltos", "frases", "exist\u00eancia", "\u00fateis", "opera", "enfatiza\u00e7\u00e3o", "recursos", "david", "maw", "damapor", "penseisque", "ter\u00e1", "podersobre", "sen\u00e3o", "v\u00f3s", "enganosminha", "caratenho", "humildementetodos", "dias", "vidavos", "servidosem", "mau", "pensamentoah", "tenhoesperan\u00e7a", "ajuda;assim", "acabaa", "mostreis", "piedadedoce", "damamas", "vossa", "soberaniaimperasobre", "meu", "cora\u00e7\u00e3o", "duramenteque", "combatee", "sujeitaao", "amorque", "desejaal\u00e9m", "estar", "vosso", "poder;por\u00e9m", "daisnenhum", "descansodoce", "meus", "malesn\u00e3o", "podemser", "curadossem", "inimigoquem", "felizao", "ver-me", "assimcom", "atadas", "implorovosso", "esqueceismorrerei", "logopois", "agonizo", "tempodoce", "pl", "dedicar-se", "derivou", "teve", "adam", "baseia", "/", "contraste", "repetida", "abaaabab", "s\u00edlabas", "variava", "empregava", "predominam", "retr\u00f3grada", "cantando", "justificando", "t\u00edtulo:", "come\u00e7o", "combinando", "dominante", "dimens\u00e3o", "vivazes", "contribuindo", "meio:\u00e9", "disputada", "primazia", "parecem", "ter-se", "antecipado", "cabe", "cortes\u00e3", "escritas", "mostrou", "refinamento", "rigor", "dependia", "exec\u00edcio", "similar", "diferen\u00e7as", "substitu\u00eddo", "introdut\u00f3rios", "mantinham", "identificou", "44", "indicando", "jung", "estruturadas", "rimas", "ababbcc", "isom\u00e9tricos", "predominante", "aabc", "entregue", "oito", "quinze", "compostas", "monof\u00f4nica", "superior", "grave", "pearcy", "conhecer", "vasta", "popularidade", "disputado", "influenciar", "mestres", "fins", "ca\u00eddo", "esquecimento", "total", "breves", "publica\u00e7\u00f5es", "cr\u00edticas", "seguintes", "not\u00e1vel", "debate", "lan\u00e7ado", "1747", "\u00e2mbito", "ultrapassado", "medievalistas", "retomados", "nacionais", "exotismos", "passado", "voltaram", "meramente", "dadas", "perdidas", "poucos", "ressurgindo", "republicado", "1802", "luz", "fizera", "transcri\u00e7\u00e3o", "1814", "publicada", "recolhidos", "1849", "1877", "latrie", "repleta", "1898", "publicou", "revelaria", "seminal", "no\u00e7\u00e3o", "prevalente", "relatos", "consideradas", "sim", "fic\u00e7\u00e3opor\u00e9m", "ing\u00eanua", "entediante", "primitiva", "produto", "ep\u00edgono", "mal-sucedido", "velhos", "amontoado", "incoerente", "ofendiam", "intelig\u00eancia", "ouvidos", "imposs\u00edvel", "novamente", "apreciada", "sintoma", "pedantismo", "perne", "rom\u00e2ntica", "coment\u00e1rio", ":", "come\u00e7ou", "mudar", "1904", "johannes", "wolf", "subs\u00eddios", "music\u00f3logos", "ensejou", "reapresenta\u00e7\u00f5es", "1908", "1921", "historiador", "percorria", "arquivos", "europeus", "redescobrindo", "lan\u00e7ando", "fundamentos", "publica\u00e7\u00e3o", "1926", "1929", "recuperando", "provocou", "revolu\u00e7\u00e3o", "ludwig", "inclu\u00eddas", "1930", "disc\u00edpulo", "continuou", "publicando", "1954", "\u00edntegra", "\u00ednterim", "impacientes", "demora", "realizaram", "1956", "lan\u00e7ou", "sistema", "facilitou", "trazia", "equ\u00edvocos", "inferior", "famosa", "cheia", "passaram", "disson\u00e2ncia", "distantes", "herdeiras", "avan\u00e7ados", "acess\u00edveis", "receber", "daniel", "kevin", "sylvia", "fuller", "1980", "idiossincrasias", "dissonante", "compreendidas", "absorvidas", "popularizavam", "conjuntos", "dedicados", "historicamente", "informada", "facilitando", "deixava", "imita\u00e7\u00e3o", "pobre", "pioneiro", "hanfe", "hoepffner", "walter", "eichelberg", "no\u00ebl", "musso", "william", "calin", "vista", "inventividade", "justificava", "plenamente", "exercida", "seguidores", "dispon\u00edvel", "50", "sobremaneira", "destacado", "mcgrady", "selva", "obras-primas", "1995", "b\u00edblia", "secundado", "eva", "2011;", "barton", "palmer", "refer\u00eancias", "international", "society", "centraliza", "recentes", "quest\u00f5es", "aberta", "multirreferencial", "similares", "expandindo", "enfoque", "sociocultural", "abordagens", "multidisciplinares", "avultando", "discografia", "partituras", "permanece", "v\u00eam", "ganhando", "apontou", "subsiste", "incompreens\u00e3o", "especialistas", "conhecem", "devidamente", "fil\u00f3logos", "problema", "levantado", "satisfatoriamente", "resolvido", "ambas", "tratando", "indissoci\u00e1veis", "centralidade", "palp\u00e1vel", "int\u00e9rpretes", "dominam", "baseiam", "execu\u00e7\u00f5es", "confi\u00e1veis", "incerteza", "dist\u00e2ncia", "cronol\u00f3gica", "medeia", "tendo-se", "perdido", "elos", "continuidade", "dariam", "especializados", "informadas", "produzem", "apresenta\u00e7\u00f5es", "drasticamente", "aplic\u00e1vel", "inven\u00e7\u00e3o", "recriada", "meios", "investiga\u00e7\u00e3o", "ouvem", "hip\u00f3teses", "experimentais", "for", "conquistou", "segura", "700", "2000", "constitu\u00edram", "celebra\u00e7\u00e3o", "nacional", "minist\u00e9rio", "cultura", "comunica\u00e7\u00e3o", "concertos", "exposi\u00e7\u00e3o", "confer\u00eancia", "lan\u00e7amento", "editado", "unidos", "inglesa", "fez-lhe", "tributo", "horas", "radio", "3", "est\u00e1", "andamento", "coordenado", "yolanda", "intitulado", "realizado", "ausp\u00edcios", "empenha", "disponibilizar", "digitais", "considerando", "detalhe"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "modelo", "da", "temporada", "de", "condutor:"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "produtor", "e", "de", "filmes", "televis\u00e3o", "americano", "em", "recebeu", "directors", "guild", "of", "america", "award", "para", "melhor", "dire\u00e7\u00e3o", "por"]},
{"Texto": [""]},
{"Texto": ["", "em", ":", "\u00e9", "uma", "pequena", "cidade", "do", "tem", "popula\u00e7\u00e3o", "de", "7036", "pessoas", "acordo", "com", "o", "senso", "ucraniano", "2001", "local", "nascimento", "e", "pol\u00edtico", "israelense"]},
{"Texto": ["", "nascida", "em", "26", "de", "setembro", "1975", "\u00e9", "uma", "ex-", "que", "representou", "os", "pa\u00edses", "baixos", "nos", "e"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "situado", "no", "do", "de", "localiza-se", "a", "uma", "23\u00b00012", "e", "49\u00b01919", "estando", "altitude", "710", "metros", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "estimada", "em", "era", "9\u00a0529", "habitantes", "o", "munic\u00edpio", "formado", "pela", "sede", "pelo", "distrito", "manduri", "quer", "dizer", "ninho", "feixe", "pequeno", "tamb\u00e9m", "nome", "certa", "esp\u00e9cie", "abelhastem", "apelido", "capital", "verde", "por", "ter", "grande", "parte", "seus", "2289\u00a0km\u00b2", "reflorestamentos", "neste", "territ\u00f3rio", "floresta", "estadual", "horto", "onde", "s\u00e3o", "realizadas", "muitas", "pesquisas", "na", "\u00e1rea", "florestamentocom", "relativamente", "pequena", "cidade", "bem", "estruturada", "j\u00e1", "que", "boa", "da", "plana", "n\u00e3o", "existem", "ruas", "ou", "seja", "todas", "as", "suas", "vias", "avenidas", "lhe", "confere", "tr\u00e1fego", "interno", "muito", "tranquilomanduri", "das", "cidades", "mais", "modernas", "bonitas", "interior", "paulopossui", "228866\u00a0km\u00b2:", "8271", "hab/km\u00b2:", "3613", "at\u00e9", "1", "ano", "mil:", "1805", "anos:", "7009", "filhos", "mulher:", "241:", "9094%", "idh-m:", "0772fonte:", "datamanduri", "se", "localiza", "paulistasuas", "vizinhas", "s\u00e3o:a", "foi", "atendida", "1973", "quando", "passou", "ser", "construiu", "central", "telef\u00f4nica", "utilizada", "os", "dias", "atuais", "1998", "esta", "empresa", "privatizada", "vendida", "para", "sendo", "2012", "adotou", "marca", "vivo", "opera\u00e7\u00f5es", "telefonia", "fixao", "simboliza", "vastos", "campos", "isto", "linguagem", "campo", "largoas", "abelhas", "douradas", "denominadas", "abundantes", "regi\u00e3o", "simbolizam", "ainda", "sabedoria", "ordem", "trabalhoo", "nobre", "nobreza", "for\u00e7a", "vontadea", "coroa", "s\u00edmbolo", "emancipa\u00e7\u00e3o", "pol\u00edtico-administrativa", "munic\u00edpioos", "ramos", "representam", "listel", "datado", "este", "cria\u00e7\u00e3o", "distritoo", "possui", "com", "1485", "ha", "acesso", "\u00f3leo", "nele", "h\u00e1", "esp\u00e9cies", "plantas", "animais", "ajudando", "preserva\u00e7\u00e3o", "florestal", "hortomacaco-prego", "hortohorto", "manduriportal", "entrada", "2010detalhe", "portal", "quadro", "padroeiro", "santo", "ant\u00f4nio", "arborizadastrevo", "-", "\u00e1guas", "sta", "b\u00e1rbara", "2010pista", "motocross"]},
{"Texto": [""]},
{"Texto": ["", "de", "\u2014", "foi", "um", "m\u00e9dico", "e", "linguista", "alem\u00e3o", "pai", "da", "desenvolveu", "acordo", "com", "a", "abordagem", "medicinal", "os", "estudos", "seu", "sobre", "sistemas", "vivosde", "1955", "1965", "diretor", "do", "departamento", "ambulat\u00f3rio", "1966", "1977", "medicina", "interna", "psicossom\u00e1tica", "em", "1994", "recebeu", "o", "t\u00edtulo", "doutor", "honor\u00e1rio"]},
{"Texto": ["assinaturavista", "da", "sepultura", "", "de", "\u2013", "tamb\u00e9m", "conhecido", "como", "para", "distinguir", "seu", "filho", "que", "tem", "o", "mesmo", "nome", "sexto", "presidente", "joseph", "f", "smith", "foi", "\u00faltimo", "igreja", "conheceu", "pessoalmente", "profeta", "restaura\u00e7\u00e3o", "tio", "irm\u00e3o", "pai", "\u2022"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "norte-americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "482", "em", "2006", "foi", "estimada", "396", "um", "decr\u00e9scimo", "86", "-178%de", "acordo", "com", "tem", "de35", "dos", "quais", "35\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "herreid", "localiza-se", "aproximadamente", "514", "m", "acima", "do", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "24\u00a0km", "ao", "redor"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "um", "o", "atual", "do", "bndesmontezano", "se", "formou", "no", "ano", "1997", "col\u00e9gio", "s\u00e3o", "bento", "rio", "janeiro", "graduado", "em", "pelo", "ime", "e", "montezano", "iniciou", "sua", "carreira", "como", "analista", "private", "equity", "banco", "opportunity", "foi", "s\u00f3cio-", "onde", "era", "respons\u00e1vel", "pela", "divis\u00e3o", "corporativo", "atuou", "ainda", "opera\u00e7\u00f5es", "na", "anteriormente", "conhecida", "btg", "pactual", "commodities", "londres", "tamb\u00e9m", "ocupou", "cargo", "secret\u00e1rio", "especial", "adjunto", "desestatiza\u00e7\u00e3o", "desinvestimento", "mercados", "entre", "indicado", "para", "chefiar", "ap\u00f3s", "pedido", "demiss\u00e3o", "seu", "antecessor", "dia", "aprovou", "nome", "a", "cerim\u00f4nia", "posse", "novo", "ocorreu"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "da", "com", "cerca", "de", "6482", "habitantes", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "23", "tendo", "282", "hab/km\u00b2", "faz", "fronteira", "\u00a0\u2022"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "cidade", "venezuelana", "capital", "do", "de"]},
{"Texto": ["o", "", "em", ":", "\u0483", "era", "um", "sinal", "amplamente", "utilizado", "no", "at\u00e9", "hoje", "somente", "usada", "e", "teve", "dois", "significados", "principais:ele", "foi", "substitu\u00eddo", "pelo", "ponto", "nesta", "\u00faltima", "fun\u00e7\u00e3o", "na", "feita", "da", "para", "simplificar", "idioma", "eis", "exemplo", "embora", "n\u00e3o", "muito", "bom", "de", "abrevia\u00e7\u00e3o", "por", "titlo:", "titlo", "assemelha-se", "a", "mas", "com", "pequenas", "diferen\u00e7as:o", "quando", "colocado", "sobre", "uma", "muda", "sua", "pron\u00fancia", "exemplo:", "sem", "tem", "\u00e1", "j\u00e1", "r\u00e1", "assim", "exerce", "que", "r", "isso", "\u00e9", "dito", "usado", "abrevia\u00e7\u00e3onumera\u00e7\u00e3o", "alfabeto", "cir\u00edlico", "arcaico", "usando", "titlopalavras", "abreviam-se"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "bairro", "de", "integrante", "da", "9\u00aa", "regi\u00e3o", "pol\u00edtico-administrativa", "\u2013", "rpa", "9", "trata-se", "conjunto", "habitacional", "que", "foi", "ocupado", "em", "1975", "ap\u00f3s", "grande", "enchente", "ocorrida", "no", "recife", "e\u00a0", "sem", "teto", "para", "morar", "fam\u00edlias", "ocuparam", "est\u00e1", "\u00e1rea", "urbana", "limite", "entre", "os", "munic\u00edpios", "olinda", "e", "paulista", "entrando", "a", "categoria", "dos", "\u201cposseiros", "urbanos\u201d", "com", "ocupa\u00e7\u00e3o", "do", "tabajara"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "nascido", "na", "o", "artista", "turco", "de", "53", "anos", "impressiona", "a", "qualquer", "com", "sua", "fa\u00e7anhaele", "cego", "nascen\u00e7a", "e", "pinta", "utilizando", "uma", "t\u00e9cnica", "considerada", "dific\u00edlima", "perspectiva", "tr\u00eas", "pontosconseguir", "pintar", "sem", "enxergar", "nada", "algo", "extraordin\u00e1rio", "at\u00e9", "mesmo", "para", "compreens\u00e3o", "da", "comunidade", "cient\u00edfica", "mundialfez", "parte", "do", "os", "super", "humanos", "canal"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "da", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "de", "1967", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "2\u00a0793", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "de", "\u2013", "foi", "um", "e", "pesquisador", "pupilo", "na", "durante", "as", "d\u00e9cadas", "1920", "1930", "a", "d\u00e9cada", "mais", "tarde", "nos", "onde", "morreuenquanto", "no", "atual", "em", "1926\u20131928", "descobriu", "o", "via", "juntamente", "com", "independentemente", "in\u00edcio", "da", "1900", "materiais", "radioativos", "eram", "conhecido", "ter", "taxas", "caracter\u00edsticas", "ou", "meia-vida", "ao", "mesmo", "tempo", "emiss\u00f5es", "radioativas", "conhecidas", "certas", "energ\u00e9ticas", "por", "1928", "gamow", "resolveu", "teoria", "do", "n\u00facleo", "problema", "tamb\u00e9m", "resolvido", "gurney", "condon", "entanto", "n\u00e3o", "produziram", "os", "resultados", "quantitativos", "obtidos", "seu", "trabalho"]},
{"Texto": ["", "ou", "\u00e9", "um", "desenvolvido", "para", "ser", "amarrado", "ao", "quadril", "na", "aus\u00eancia", "de", "p\u00e9nis", "que", "possa", "penetrar", "outra", "pessoa", "com", "a", "cintura", "as", "cintas", "e", "os", "dildos", "s\u00e3o", "feitos", "em", "uma", "ampla", "variedade", "estilos", "diversos", "recursos", "visando", "facilitar", "estimula\u00e7\u00e3o", "quem", "o", "usageralmente", "tamb\u00e9m", "possui", "sali\u00eancia", "penetra", "massageia", "tenha", "sexual", "no", "acto", "cinta", "peniana", "pode", "usada", "atividades", "sexuais", "incluindo", "seu", "uso", "mais", "comum", "sexo", "entre", "mulheres", "mas", "utilizado", "por", "exemplo", "pr\u00e1tica", "chamada", "onde", "homem", "possu\u00ed", "papel", "mulher", "sobre", "esselubrificantes", "podem", "usados", "penetra\u00e7\u00e3o", "tendo", "conta", "falta", "lubrifica\u00e7\u00e3o", "natural", "falo", "usado", "pessoas", "qualquer"]},
{"Texto": ["as", "", "em", ":", "s\u00e3o", "os", "documentos", "assinados", "de", "no", "final", "da", "na", "localidade", "pelos", "que", "estabelecem", "acordos", "alcan\u00e7ados", "entre", "monarcas", "e", "relativos", "\u00e0", "expedi\u00e7\u00e3o", "\u00e0s", "por", "mar", "pela", "via", "ocidentalneste", "documento", "colombo", "\u00e9", "nomeado", "todos", "territ\u00f3rios", "descobrisse", "ou", "ganhasse", "durante", "a", "sua", "vida", "t\u00edtulos", "heredit\u00e1rios", "vital\u00edcios", "tamb\u00e9m", "lhe", "concedido", "um", "todas", "encontrasse", "houvesse", "nos", "lugares", "conquistados", "est\u00e3o", "assinadas", "pelo", "secret\u00e1rio", "seu", "homem", "confian\u00e7a", "capitula\u00e7\u00f5es", "santa", "f\u00e9", "consideradas", "como", "dos", "contratos", "mais", "importantes", "jamais", "estabelecidos", "uma", "pessoa", "privada", "o", "soberanoo", "original", "n\u00e3o", "chegou", "at\u00e9", "aos", "dias", "hoje", "mas", "est\u00e1", "testemunho", "autorizado", "dentro", "unidade", "com", "assinatura", "assento", "registo", "cedul\u00e1rio"]},
{"Texto": ["a", "", "foi", "primeira", "turn\u00ea", "da", "cantora", "canadense", "em", "apoio", "do", "seu", "terceiro", "\u00e1lbum", "de", "est\u00fadio", "foram", "realizados", "shows", "na", "e", "se", "tornou", "uma", "das", "maiores", "turn\u00eas", "j\u00e1", "produzidas", "mais", "2", "milh\u00f5es", "pessoas", "assistiram", "ao", "espet\u00e1culo", "shania", "\u00e9", "estimada", "$110", "durante", "um", "show", "ont\u00e1rio", "inclusive", "fez", "dueto", "com", "depois", "dela", "ter", "vencido", "concurso", "r\u00e1dio", "localem", "sensa\u00e7\u00e3o", "m\u00fasica", "estabelecido", "dos", "eua", "chegando", "vender", "30", "\u00e1lbuns", "o", "recente", "vendeu", "15", "c\u00f3pias", "s\u00f3", "am\u00e9rica", "norte", "ela", "disse:", "contou", "participa\u00e7\u00e3o", "leahy", "as", "apresenta\u00e7\u00f5es", "dont", "be", "stupid", "you", "know", "i", "love", "shane", "minor", "abrindo", "setlist", "grava\u00e7\u00e3o", "dvd", "live:o", "realizado", "arena", "reuni\u00f5es", "no", "dia", "12", "setembro", "1998", "filmado", "para", "especial", "tv", "transmitido", "pela", "directv", "todo", "os", "estados", "unidos", "ano", "1999", "gravado", "lan\u00e7ado", "novembro", "mesmo", "if", "it", "don\u2019t", "take", "two", "acrescentada", "lista", "faixas", "pedido", "f\u00e3", "live", "certificado", "platino", "can\u00e7\u00f5es", "honey", "im", "home", "come", "on", "over", "rock", "this", "country", "tornaram-se", "v\u00eddeos", "musicais", "gravadas", "tour", "tarde", "clipes", "gravados", "acrescentados"]},
{"Texto": ["o", "", "do", "e", "n\u00e3o", "contou", "com", "a", "participa\u00e7\u00e3o", "de", "todas", "as", "equipes", "torneio", "esse", "9", "que", "estavam", "participando", "da", "como", "1\u00ba", "turno", "era", "formado", "por", "um", "n\u00famero", "impar", "teve", "famosa", "onde", "uma", "das", "ficava", "fora", "rodadao", "campe\u00e3o", "vaga", "garantida", "na"]},
{"Texto": ["", "de", "\u2014", "foi", "um", "e", "mais", "conhecido", "por", "ter", "sido", "assassinado", "pelo", "pr\u00f3prio", "sobrinho", "era", "como", "senador", "c\u00e9sar", "vergueirofilho", "afonso", "vergueiro", "manoela", "lacerda", "descendente", "do", "comendador", "bisneto", "cursou", "o", "secund\u00e1rio", "no", "gin\u00e1sio", "anchieta", "bacharelou-se", "pela", "na", "capital", "estado", "em", "1907", "tendo", "presidido", "seguidas", "vezes", "entre", "1914", "1930", "duas", "1951", "1957", "quando", "morreuem", "1912", "elegeu-se", "deputado", "federal", "s\u00e3o", "paulo", "cargo", "que", "ocuparia", "at\u00e9", "1930em", "1925", "nomeado", "governador", "ao", "oficial", "cart\u00f3rio", "registro", "im\u00f3veis", "da", "quarta", "circunscri\u00e7\u00e3o", "lhe", "permitiu", "avan\u00e7ar", "sua", "carreira", "pol\u00edticafoi", "secret\u00e1rio", "justi\u00e7a", "neg\u00f3cios", "internos", "durante", "governo", "1938-1940", "fundou", "psd", "1945ocupou", "novamente", "adhemar", "barros", "1947", "a", "apoiando", "campanha", "candidato", "presid\u00eancia", "rep\u00fablica", "1950", "perdendo", "ambos", "para", "ex-presidente", "ex-ditador", "mar\u00e7o", "eleito", "com", "700", "mil", "votos", "ocupando", "posto", "janeiro", "pl\u00ednio", "gordo", "vergueirosobrinho", "nasceu", "come\u00e7ou", "seus", "estudos", "conclu\u00edndo-os", "rio", "bacharel", "faculdade", "direito", "1934", "formou-se", "advogado", "tio", "1946durante", "d\u00e9cada", "50", "dificuldades", "financeiras", "devido", "d\u00edvidas", "contra\u00eddas", "compensar", "m\u00e1", "sorte", "jogos", "cartas", "corridas", "cavalos", "uma", "d\u00edvida", "2", "milh\u00f5es", "cruzeiros", "\u00e9poca", "pediu", "ajuda", "sugeriu", "emiss\u00e3o", "cheques", "sem", "fundos", "adiar", "pagamento", "das", "encontrar", "solu\u00e7\u00e3o", "definitiva", "caso", "situa\u00e7\u00e3o", "piorou", "dinheiro", "mal", "dava", "sustentar", "familia", "pagar", "os", "juros", "dos", "emprestimos", "plinio", "ent\u00e3o", "este", "lista", "credores", "comunicaria", "tivesse", "esperan\u00e7as", "31", "comprou", "rev\u00f3lver", "taurus", "calibre", "32", "dar", "fim", "pr\u00f3pria", "vida", "chegar", "localizado", "pr\u00f3ximo", "bairro", "recebeu", "liga\u00e7\u00e3o", "pedindo", "visitasse", "cheio", "encontro", "seu", "apartamento", "terceiro", "andar", "edif\u00edcio", "araras", "avenida", "433", "centro", "hoje", "ocupado", "foram", "quarto", "onde", "sentou-se", "cama", "disse", "n\u00e3o", "poderia", "fazer", "nada", "mostrando", "todo", "interesse", "resolver", "problema", "passava", "farsa", "estava", "p\u00e9", "sacou", "bolso", "deu", "tiro", "certeiro", "cabe\u00e7a", "pol\u00edticodesarmado", "motorista", "preso", "flagrante", "julgado", "6", "julho", "1959", "defendido", "futuro", "renomado", "criminalista", "alega\u00e7\u00e3o", "ato", "cometido", "sob", "forte", "emo\u00e7\u00e3o", "condenado", "pena", "m\u00ednima", "12", "anos", "reclus\u00e3o"]},
{"Texto": ["a", "", "de", "foi", "quarta", "edi\u00e7\u00e3o", "do", "torneio", "organizado", "pela", "esta", "contou", "com", "12", "equipes", "uma", "estado", "copa", "ouro", "da", "apf", "sub-20", "2013", "denominada", "realizada", "no", "per\u00edodo", "10", "abril", "29", "maio", "2013a", "competi\u00e7\u00e3o", "disputada", "por", "participantes", "em", "quatro", "fases", "distintasna", "fase", "classificat\u00f3ria", "as", "foram", "divididas", "dois", "grupos", "e", "b", "seis", "cada", "os", "clubes", "jogaram", "todos", "contra", "\u00fanico", "turno", "dentro", "seu", "determinado", "grupo", "classificaram-se", "para", "quartas", "final", "melhores", "colocadas", "nos", "seus", "respectivos", "ocorrendo", "igualdades", "pontos", "ganhos", "entre", "duas", "ou", "mais", "adotado", "seguintes", "crit\u00e9rios:as", "disputadas", "pelas", "oitos", "classificadas", "na", "que", "disputaram", "si", "s\u00f3", "partida", "conforme", "tabela", "jogos", "definida", "seguinte", "forma:se", "houver", "igualdade", "qualquer", "das", "partidas", "desta", "classificar\u00e3o-se", "pr\u00f3xima", "vencedores", "cobran\u00e7a", "p\u00eanaltisas", "semifinais", "anterior", "p\u00eanaltisa", "p\u00eanaltis"]},
{"Texto": ["a", "prova", "do", "", "ocorreu", "entre", "os", "dias", "e", "em", "no", "antes", "desta", "competi\u00e7\u00e3o", "recordes", "mundiais", "campeonato", "nesta", "eram", "seguintes:todos", "hor\u00e1rios", "s\u00e3o", "locais", "qualifica\u00e7\u00e3o", "se", "iniciou", "dia", "20", "de", "julho", "\u00e1s", "19:45", "final", "foi", "realizada", "21", "20:15"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "s\u00e9rie", "de\u00a0\u00a0publicada", "pela", "\u00a0apresentando", "criada\u00a0como", "continua\u00e7\u00e3o", "da", "\u00a0estrelada", "por", "e", "como", "batman", "a", "foi", "escrita", "com", "arte", "capa", "em", "2013", "dc", "come\u00e7ou", "publica\u00e7\u00e3o", "de", "\u00a0onde", "narra", "novas", "hist\u00f3rias", "ambientadas", "no", "mundo", "por\u00a0\u00a0e", "as", "artes", "interior", "foram", "feitas", "artistas", "diferentes", "cada", "edi\u00e7\u00e3o", "personagens", "televis\u00e3o", "o", "tra\u00e7a", "menestrel", "olga", "rainha", "dos", "cossacos", "shame", "vergonha", "\u00a0fizeram", "sua", "primeira", "apari\u00e7\u00e3o", "revista", "quadrinhos", "na", "\u00a0tamb\u00e9m", "aparecem", "que", "n\u00e3o", "destaque", "alguns", "deles", "criados", "depois", "terminou", "tamb\u00e9m", "apareceram", "a\u00a0\u00a0que", "#3", "#26", "#27", "o\u00a0\u00a0aparecem", "#28", "o\u00a0", "aparece", "\u00a0al\u00e9m", "destes", "novos", "ve\u00edculos", "para", "bat-jato", "usado", "seguir", "\u00a0at\u00e9", "bem", "nova", "vil\u00e3", "chamada", "cle\u00f3patraa", "cancelada", "#30", "data", "fevereiro", "2016em", "abril", "2014", "cinco", "primeiras", "edi\u00e7\u00f5es", "compilados", "encadernado", "volumes", "adicionais", "coletando", "outras", "lan\u00e7ados", "junho", "do", "crossover", "miniss\u00e9rie", "seis", "o\u00a0\u00a0", "kevin", "smith", "ralph", "garman", "h\u00e1", "outros", "tr\u00eas", "crossovers", "programas", "tv", "anos", "1960", "1970;", "com\u00a0batman", "66", "meets", "steed", "and", "mrs", "peel\u00a0e", "\u00a0em", "julho", "2017", "the", "legion", "of", "super-heroes", "mostrou", "robin", "parceria", "est\u00e1", "sendo", "publicada", "brasil", "editora", "estr\u00e9ia", "ocorreu", "novembro", "lan\u00e7amento"]},
{"Texto": ["o", "", "foi", "a", "4\u00aa", "edi\u00e7\u00e3o", "desta", "competi\u00e7\u00e3o", "que", "\u00e9", "organizada", "pela", "cbf", "e", "aconteceu", "entre", "20", "de", "janeiro", "maio", "2016o", "campeonato", "disputado", "em", "quatro", "fases:", "na", "primeira", "fase", "os", "clubes", "formaram", "grupos", "cinco", "cada", "onde", "classificaram-se", "dois", "por", "grupo;", "segunda", "classificaram", "terceira", "semifinal", "enfrentaram-se", "no", "sistema", "eliminat\u00f3rio", "\u201cmata-mata\u201d", "classificando-se", "vencedor", "grupo", "para", "quarta", "final", "tamb\u00e9m", "definir", "campe\u00e3oem", "caso", "empate", "pontos", "crit\u00e9rios", "desempate", "seriam", "aplicados", "seguinte", "ordem:obtiveram", "direito", "participar", "do", "campeonato:", "campe\u00e3o", "da\u00a0", "do\u00a0", "8", "melhores", "colocados", "no\u00a0\u00a0e", "10", "no\u00a0", "este", "crit\u00e9rio", "adotado", "incentivar", "grandes", "brasileiros", "investir", "futebol", "femininoal\u00e9m", "com", "sucesso", "2015", "2016", "como", "forma", "alavancar", "feminino", "promoveu", "um", "distribuir", "as", "atletas", "da", "oito", "classificados", "atrav\u00e9s", "sorteio", "selecionaram", "duas", "jogadoras", "enquanto", "tiveram", "uma", "atleta"]},
{"Texto": ["", "do", "com", "pele", "e", "cabelo", "\u00e9", "o", "terceiro", "\u00e1lbum", "de", "est\u00fadio", "da", "banda", "conseguiu", "obter", "4\u00ba", "lugar", "nas", "paradas", "musicais", "alemanha", "7\u00ba", "na", "\u00e1ustria", "58\u00ba", "su\u00ed\u00e7atodas", "as", "m\u00fasicas", "que", "comp\u00f5em", "a", "vers\u00e3o", "original", "foram", "gravadas", "no", "estados", "unidos", "am\u00e9rica", "per\u00eddo", "compreende", "entre", "final", "dezembro", "2010", "at\u00e9", "fevereiro", "2011", "em", "um", "total", "7", "semanascom", "exce\u00e7\u00e3o", "faixa", "10", "meine", "bessere", "h\u00e4lfte", "foi", "gravada", "alemanhano", "ano", "mais", "uma", "vez", "representantes", "estado", "m\u00fasica", "obtendo", "oitavo", "lugarconta", "ent\u00e3o", "2", "singles\u00a0:", "mein", "mikrofon", "ich", "kann", "nicht", "mehral\u00e9m", "5", "v\u00eddeos", "oficiais", "das", "m\u00fasicas\u00a0:", "es", "war", "alles", "schlechtmein", "mikrofonder", "kapit\u00e4nich", "mehre", "hier", "werd", "altfoi", "disponibilizado", "sob", "quantidade", "limitada", "pela", "al\u00e9m", "faixas", "extras\u00a0:", "3", "milionen", "schattenstur", "schiff", "versinkt", "tr\u00eas", "remixes", "exclusivos", "mikrofonal\u00e9m", "dos", "feitos", "v\u00eddeo", "schlechtder", "kapit\u00e4n", "altes", "schlecht", "nem", "tudo", "ruim", "primeiro", "lan\u00e7ado", "29", "abril", "participa\u00e7\u00e3o", "nico", "single", "mostra", "per\u00edodo", "estava", "gravando", "mit", "haut", "und", "haar", "tamb\u00e9m", "cantando", "ao", "vivo", "nicoder", "capit\u00e3o", "14", "julho", "2011a", "est\u00e1", "parte", "pedalinho", "jennifer", "joe", "enquanto", "alex", "christopher", "baku", "est\u00e3o", "barco", "navegando", "por", "rio", "outra", "festa", "termina", "mostrando", "cada", "integrante", "chap\u00e9u", "capit\u00e3ohier", "alt", "aqui", "n\u00e3o", "irei", "envelhecer", "quinto", "24", "novembro", "2011o", "come\u00e7a", "trem", "chegando", "partindo", "esta\u00e7\u00e3o", "tocarmostra", "alguns", "pr\u00e9dios", "cidade", "seguida", "passeando", "localidade", "interior", "localidades", "volta", "noite", "sai", "vis\u00e3o", "deixando"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "norte-americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "950", "em", "2006", "foi", "estimada", "1050", "um", "aumento", "100", "105%de", "acordo", "com", "tem", "de84", "dos", "quais", "52\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "32\u00a0km\u00b2", "balsam", "lake", "localiza-se", "aproximadamente", "332", "m", "acima", "do", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "20\u00a0km", "ao", "redor"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "um", "ex-", "profissional", "sul-coreano", "que", "atuava", "como", "defensorchoi", "tae-uk", "representou", "a", "nas", "e", "2004", "disputou", "copa", "do", "mundo", "2002"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "de", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "455", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "179", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["em", "", "o", "\u00e9", "um", "par", "de", "resultados", "fundamentais", "sobre", "a", "aplica\u00e7\u00e3o", "para", "suas", "pr\u00f3prias", "descri\u00e7\u00f5es", "os", "teoremas", "foram", "inicialmente", "provados", "por", "1938os", "dois", "da", "recurs\u00e3o", "podem", "ser", "aplicados", "construir", "certas", "opera\u00e7\u00f5es", "gerar", "e", "fun\u00e7\u00f5es", "definidas", "atrav\u00e9s", "segundo", "teorema", "est\u00e1", "intimamente", "relacionado", "\u00e0", "defini\u00e7\u00e3o", "das", "comput\u00e1veis", "que", "usam", "mais", "conhecida", "primeiro", "este", "algumas", "vezes", "apenas", "chamada", "sua", "declara\u00e7\u00e3o", "refere-se", "\u03c6", "no", "qual", "fun\u00e7\u00e3o", "correspondente", "\u00edndice", "aqui", "significa", "cada", "ou", "ambos", "est\u00e3o", "definidos", "seus", "valores", "s\u00e3o", "iguais", "sen\u00e3o", "indefinidossuponha", "totais", "usadas", "na", "recursiva", "uma", ":essa", "pode", "convertida", "comput\u00e1vel", "t", "pega", "programa", "retorna", "tal", "quenesse", "contexto", ";", "computada", "vai", "solu\u00e7\u00e3o", "as", "equa\u00e7\u00f5es", "recursivas", "originais", "recursividade", "estabelece", "exist\u00eancia", "ponto", "fixo", "assumindo", "essa", "raz\u00e3o", "n\u00e3o", "garante", "menor", "recursivas;", "papel", "do", "descrito", "seguira", "prova", "usa", "como", "definida", "seguir", "dado", "n\u00famero", "natural", "tem", "sa\u00edda", "parcialmente", "executa", "seguinte", "computa\u00e7\u00e3o:desta", "forma", "todo", "se", "ent\u00e3o", "tamb\u00e9m", "para;", "isso", "denotado", "constru\u00edda", "partir", ":", "computa", "completar", "seja", "alguma", "total", "construa", "acima", "composi\u00e7\u00e3o", "contudo", "portanto", "transitividade", "interpreta\u00e7\u00e3o", "informal", "qualquer", "parcial", "adivinhar", "si", "pr\u00f3prioisso", "segue", "corol\u00e1rio", "cutland", "1980:", "p", "202o", "provado", "deixando", "gera", "mostra", "q", "argumentos", "existe", "argumento", "avalia", "com", "desse", "pr\u00f3prio", "note", "esse", "capaz", "seu", "informa\u00e7\u00e3o", "embutida", "programa;", "ele", "precisa", "nenhum", "recurso", "externo", "achar", "\u00edndiceum", "exemplo", "cl\u00e1ssico", "=", "nesse", "caso", "produz", "quando", "aplicado", "valor", "204", "expresso", "programas", "computadores", "tais", "\u00edndices", "conhecidos", "ilustra", "efetivamente", "produzido", "11", "c\u00f3digo", "nome", "pontos", "fixos", "determinados", "operadores", "enumera\u00e7\u00e3o", "an\u00e1logo", "computacional", "defini\u00e7\u00f5es", "indutivas", "conjunto", "pares", "onde", "finito", "n\u00fameros", "\u00fanico", "frequentemente", "visto", "naturais", "ordenados", "particularmente", "central", "import\u00e2ncia", "estudo", "operador", "f", "determina", "conjuntos", "porum", "sempre", "gr\u00e1fico", "parcialum", "obtidos", "for", "comput\u00e1velcomo", "usado", "obter", "satisfazem", "sistemas", "aplicar", "precisam", "primeiramente", "remodeladas", "recursivosconsidere", ":to", "recursivo", "ter", "diz", "anteriores", "fato", "definir", "conter", "indica", "0", "inequivocamente", "1", "assim", "01", "ap\u00f3s", "\u00a0+\u00a01", "logo", "\u00a0+\u00a01\u00a0\u00a0+\u00a01", "diferentemente", "base", "0\u00a0=\u00a01", "necessita", "antes", "\u00a0+\u00a01o", "particular", "parte", "afirma", "consistir", "inteiramente", "grafo", "fatorial", "desejadoa", "restri\u00e7\u00e3o", "recursivos", "asseguram", "realmente", "definem", "\u00faltimo", "considere", "recursivas:n\u00e3o", "nenhuma", "satisfa\u00e7a", "essas", "porque", "elas", "implicam", "2", "desta", "poss\u00edvel", "fazer", "mas", "recursivoa", "obtida", "itera\u00e7\u00e3o", "come\u00e7ando", "vazio", "sequ\u00eancia", "procedendo", "indutivamente", "fa\u00e7a", "finalmente", "considerado", "sendo", "resto", "consiste", "verifica\u00e7\u00e3o", "recursivamente", "enumer\u00e1vel", "usada", "corresponde", "cadeia", "kleene", "segunda", "primeira", "suposi\u00e7\u00e3o", "mostrar", "chave", "algum"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "can\u00e7\u00e3o", "de", "rua", "foi", "a", "no", "que", "teve", "lugar", "na", "desse", "anoa", "referida", "interpretada", "por", "primeira", "ser", "noite", "do", "festival", "antes", "da", "terminou", "oitavo", "tendo", "recebido", "um", "total", "5", "pontos", "ano", "seguinte", "representada", "interpretou", "-a", "\u00e9", "n\u00famero", "moderado", "upbeat", "com", "schoepen", "cantando", "sobre", "uma", "surge", "numa", "e", "a\u00ed", "ouvida", "cantada", "todos", "ouvem"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "da", "no", "de", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "1519", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "982", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "sbbc", "localizada", "na", "direc\u00e7\u00e3o", "da", "de", "possui", "declina\u00e7\u00e3o", "-37\u00b0", "58", "47", "e", "5", "05", "138", "a", "gal\u00e1xia", "foi", "descoberta", "em", "por"]},
{"Texto": ["a", "", "ipl", "em", ":", "\u0644\u06cc\u06af", "\u0628\u0631\u062a\u0631", "\u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644", "\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646;", "sendo", "que", "pro", "\u00e9", "uma", "sigla", "para", "profissional", "conhecida", "tamb\u00e9m", "como", "persian", "gulf", "cup", "\u062c\u0627\u0645", "\u062e\u0644\u06cc\u062c", "\u0641\u0627\u0631\u0633;\u00a0;", "liga", "do", "/", "onde", "est\u00e3o", "os", "melhores", "equipas", "futebol"]},
{"Texto": ["", "1913", "\u2014", "1995", "foi", "um", "arquitecto", "a", "sua", "principal", "obra", "o", "restauro", "e", "constru\u00e7\u00e3o", "da", "c\u00fapula", "do", "em", "lisboanasceu", "1913trabalhou", "como", "tendo", "sido", "respons\u00e1vel", "pelas", "obras", "de", "recupera\u00e7\u00e3o", "centro", "hist\u00f3rico", "cidade", "onde", "tamb\u00e9m", "planeou", "sede", "caixa", "previd\u00eanciaem", "1956", "foram", "encomendados", "estudos", "dez", "arquitectos", "para", "estrutura", "instala\u00e7\u00e3o", "escolhido", "lu\u00eds", "amoroso", "lopes", "as", "terminaram", "1966", "com", "c\u00fapulatamb\u00e9m", "projectou", "os", "tribunais", "judiciais", "conclu\u00eddo", "1968", "constru\u00eddo", "1970", "trabalhou", "na", "sec\u00e7\u00e3o", "projectos", "governo", "entre", "1937", "1945", "pelo", "bairro", "casas", "econ\u00f3micas", "no", "concelho", "portolu\u00eds", "morreu", "1995em", "26", "junho", "1967", "condecorado", "grau", "oficial"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "do", "g\u00eanero", "pertencente", "a", "fam\u00edlia"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "foi", "um", "patr\u00edcio", "general", "pretor", "e", "pol\u00edtico", "romano", "o", "pai", "de", "senador", "da", "ele", "viveu", "desde", "140", "ac", "a", "85", "era", "casado", "com", "apoiante", "cunhado", "acordo", "genealogista", "ingl\u00eas", "caio", "sua", "irm\u00e3", "j\u00falia", "eram", "filhos", "filho", "filha", "seu", "bisav\u00f4", "ou", "seja", "trisav\u00f4", "j\u00falio", "c\u00e9sar", "seria", "m\u00e3e", "no", "casamento", "aur\u00e9lia", "cota", "teve", "duas", "filhas", "que", "se", "casou", "av\u00f3", "do", "futuro", "imperador", "morreu", "quando", "tinha", "dezesseis", "anos", "morte", "deixou", "educa\u00e7\u00e3o", "nas", "m\u00e3os", "dos", "melhores", "oradores", "seus", "bens", "foram", "deixados", "heran\u00e7a", "para", "mas", "fac\u00e7\u00e3o", "derrotada", "na", "guerra", "civil", "rep\u00fablica", "romana", "confiscada", "por"]},
{"Texto": ["sir", "", "28", "de", "mar\u00e7o", "1867", "\u2013", "16", "setembro", "1928", "foi", "um", "e", "theodore", "cook", "passou", "seus", "primeiros", "anos", "em", "wantage", "depois", "que", "seu", "pai", "henry", "se", "tornou", "o", "diretor", "da", "king", "alfreds", "school", "1868", "ano", "ap\u00f3s", "nascimento", "do", "filho", "mais", "velho", "posteriormente", "estudou", "no", "onde", "tamb\u00e9m", "exerceu", "atividades", "esportivas", "tornando-se", "capit\u00e3o", "dos", "times", "futebol", "canoagem", "ele", "continuou", "estudos", "cl\u00e1ssicos", "era", "membro", "participou", "na", "1889", "ficou", "oxford", "a", "formatura", "1891", "fundou", "university", "fencing", "club", "interessado", "equipe", "esgrima", "inglesa", "nos", "campeonatos", "1903", "1906", "esteve", "envolvido", "preparativos", "para", "os", "jogos", "ol\u00edmpicos", "1908", "londres", "sendo", "tr\u00eas", "representantes", "brit\u00e2nicos", "1920", "ganhou", "uma", "medalha", "prata", "nas", "competi\u00e7\u00f5es", "arte", "por", "antu\u00e9rpiao", "legado", "m\u00e3e", "artista", "introdu\u00e7\u00e3o", "precoce", "ao", "mundo", "das", "pinturas", "esculturas", "arquitetura", "isso", "inspirou", "viajar", "particularmente", "europa", "publicar", "obras", "autorit\u00e1rias", "sobre", "velha", "proven\u00e7a", "as", "25", "grandes", "casas", "fran\u00e7a", "escultura", "entre", "muitas", "outras", "algumas", "quais", "ilustradas", "sua", "essa", "ampla", "experi\u00eancia", "esportes", "literatura", "levou", "jornalismo", "durante", "alguns", "editor", "jornal", "editado", "cavalheiros", "como", "freelancer", "escreveu", "antigo", "standard", "contribuiu", "artigos", "remo", "an", "old", "blue", "1910", "tornou-se", "condado", "gentleman", "cargo", "ainda", "ocupava", "momento", "morte", "cavalaria", "1916", "opini\u00e3o", "reconhecimento", "trabalho", "esfor\u00e7o", "guerra", "revista", "n\u00e3o", "pr\u00f3pria", "contribui\u00e7\u00e3o", "individual", "morreu"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "pessoa\u00a0que\u00a0dirige\u00a0uma\u00a0mesa\u00a0de\u00a0jogo\u00a0num\u00a0cassino", "\u00e9", "o", "profissional", "de", "cassino", "respons\u00e1vel", "por", "pagar", "todos", "os", "jogos", "do", "sal\u00e3o", "mais", "conhecidos", "s\u00e3o:", "poker", "blackjack", "bacarat", "caribenho", "roleta", "para", "eventos", "que", "estejam", "ocorrendo", "apenas", "torneios", "esse", "conhecido", "dealer"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "de", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "1776", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "595", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "e", "que", "se", "localiza", "na", "prov\u00edncia", "de", "pertencente", "ao", "munic\u00edpio"]},
{"Texto": ["a", "", ":", "\u00e9", "uma", "televis\u00e3o", "p\u00fablica", "da", "o", "canal", "membro", "activo", "ebu", "e", "respons\u00e1vel", "pela", "presen\u00e7a", "do", "seu", "pa\u00eds", "na"]},
{"Texto": ["", ":", "\u00e9", "um", "condado", "da", "na", "a", "sede", "do", "cidade", "de", "estende-se", "por", "uma", "\u00e1rea", "72571", "com", "40\u00a0059", "habitantes", "segundo", "os", "2005", "552", "hab/km\u00b2o", "possui:popula\u00e7\u00e3o", "dados"]},
{"Texto": ["", "de", "mais", "conhecido", "pelo", "nome", "art\u00edstico", "\u00e9", "um", "historiador", "e", "considerado", "dos", "nomes", "influentes", "do", "na", "atualidade", "o", "artista", "chama", "a", "aten\u00e7\u00e3o", "por", "sua", "l\u00edrica", "afiada", "marginalizada", "agressiva", "suas", "fortes", "cr\u00edticas", "sociais", "nas", "letras", "ideia", "rapper", "mostrar", "que", "n\u00e3o", "uma", "m\u00fasica", "como", "dia", "foi", "djonga", "nasceu", "em", "favela", "\u00edndio", "cresceu", "no", "bairro", "s\u00e3o", "lucas", "santa", "efig\u00eania", "sempre", "gostou", "poesia", "tendo", "crescido", "fam\u00edlia", "muito", "musical", "ouvindo", "principalmente", "mpb", "come\u00e7ou", "compor", "2010", "com", "apenas", "16", "anos", "inspira\u00e7\u00e3o", "veio", "rap", "nacional", "sendo", "seus", "primeiros", "cds", "foram", "grupo", "\u201cfoi", "ai", "eu", "comecei", "gostar", "mesmo", "ritmo", "al\u00e9m", "raps", "tinha", "os", "funks", "proibid\u00f5es", "depois", "escutar", "uns", "rocks", ";", "a\u00ed", "vi", "queria", "escrever", "conta", "cursou", "hist\u00f3ria", "at\u00e9", "s\u00e9timo", "per\u00edodo", "chegando", "quase", "se", "formar", "entanto", "fazer", "sucesso", "decidiu", "seguir", "carreira", "abandonando", "faculdade", "num", "sarau", "chamado", "vira-lata", "come\u00e7o", "volta", "quando", "estava", "formando", "frequentava", "saraus", "para", "ouvir", "neste", "momento", "interessou", "seguida", "hot", "apocalypse", "convidou", "pra", "montar", "tamb\u00e9m", "frequentar", "est\u00fadio", "chuck", "oculto", "beats", "qual", "produziu", "musicou", "escrevera", "antes", "fazendo", "surgir", "corpo", "fechado", "seu", "primeiro", "singledepois", "tempo", "junto", "coyote", "disco", "sete", "faixas", "ap\u00f3s", "lan\u00e7amento", "ep", "ser", "reconhecido", "fora", "isso", "recebeu", "proposta", "gravar", "juntos", "fizeram", "faixa", "bom", "maluco", "aos", "poucos", "conquistando", "espa\u00e7o", "nova", "cena", "2016", "criaram", "dv", "tribo", "convocaram", "mineiros", "fbc", "clara", "lima", "oreia", "participar", "conseguiu", "notoriedade", "cypher", "selo", "ano", "baiano", "chamou", "da", "\u201csujismundo\u201d", "lan\u00e7ou", "ao", "lado", "primata", "single", "reden\u00e7\u00e3o", "feito", "isto", "novas", "parcerias", "participa\u00e7\u00e3o", "\u201csantana", "89\u201d", "banda", "stoner", "rock", "autoral", "arqueologia", "sider\u00fargica", "participou", "final", "poetas", "topo", "1", "canal", "pineapple", "storm", "tv", "reuniu", "mcs", "proeminentes", "bk", "makalister", "menestrel", "sant", "13", "mar\u00e7o", "2017o", "\u00e1lbum", "estreia", "heresia", "atingindo", "aclama\u00e7\u00e3o", "cr\u00edtica", "p\u00fablico", "faz", "\u00e0", "sociedade", "traz", "mensagens", "enfatizando", "empoderamento", "negroo", "melhor", "lista", "renomada", "revista", "destaque", "\u201co", "mundo", "nosso\u201d", "contou", "carioca", "concorreu", "pr\u00eamio", "red", "bull", "2017", "lugarpelo", "not\u00f3rio", "trabalho", "indicado", "associa\u00e7\u00e3o", "paulista", "cr\u00edticos", "arteno", "2018", "segundo", "intitulado", "menino", "deus", "exp\u00f5e", "lir\u00edca", "quest\u00f5es", "acerca", "vida", "pessoal", "raciais", "10", "participa\u00e7\u00f5es", "produ\u00e7\u00e3o", "executiva", "coyotebeats", "mixagem", "masteriza\u00e7\u00e3o", "arthur", "luna", "maioria", "gravado", "mantendo", "tradi\u00e7\u00e3o", "lan\u00e7ar", "\u00e1lbuns", "2019", "lan\u00e7a", "ladr\u00e3o", "conceito", "claramente", "inspirado", "robin", "hood", "aponta", "import\u00e2ncia", "valorizar", "ra\u00edzes", "esquecer", "onde", "veio;", "pr\u00f3prio", "disse", "atrav\u00e9s", "redes", "reafirma", "compromisso", "m\u00fasico", "refer\u00eancia", "maiores", "belo", "horizonte", "mostra", "vis\u00e3o", "ampla", "sobre", "as", "cercam", "brasil", "especialmente", "est\u00e3o", "relacionados", "povo", "negro", "2020", "hist\u00f3rias", "minha", "\u00e1rea", "falar", "respeito", "novo", "algumas", "bem", "amigos", "pr\u00f3ximos", "ter", "certeza", "relatos", "\u201csua", "\u00e1rea\u201d", "retratam", "\u201c\u201d", "29", "setembro", "fez", "tornar", "brasileiro", "prestigiado", "premia\u00e7\u00e3o", "focada", "cultura", "negra", "diz", "fortemente", "influenciado", "funk", "samba", "\u201ca", "forte", "ent\u00e3o", "presente", "festas\u201d", "lembra", "ele", "\u201cquando", "tomei", "consci\u00eancia", "realmente", "gostava", "rela\u00e7\u00e3o", "me", "identifiquei", "causa", "gera\u00e7\u00e3o", "falou", "viv\u00eancia\u201d", "justifica", "s\u00f3", "tarde", "apresentado", "ex-namorada", "cita", "influ\u00eancias", "todo", "odeia", "ac\u00fasticoprod", "mort\u00e3o"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "da", "com", "cerca", "de", "1625", "habitantes", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "26", "tendo", "63", "hab/km\u00b2", "faz", "fronteira", "vr", "\u00a0\u2022"]},
{"Texto": ["", "\u2014", "de", "filho", "jo\u00e3o", "rodrigues", "do", "silva", "portugal", "al\u00e9m", "advogado", "jornalista", "e", "compositor", "participou", "como", "membro", "da", "sociedade", "redemptora", "movimento", "pela", "aboli\u00e7\u00e3o", "escravatura", "mais", "tarde", "daquele", "que", "viria", "a", "resultar", "na", "proclama\u00e7\u00e3o", "rep\u00fablica", "brasilmembro", "ma\u00e7onariafoi", "orador", "loja", "ma\u00e7\u00f4nica", "em", "penedo", "secret\u00e1rio", "ordem", "progresso", "macei\u00f3", "vindo", "ser", "distingu\u00eddo", "com", "o", "t\u00edtulo:", "ma\u00e7om", "ourohomem", "p\u00fablico", "ocupou", "os", "cargos", "c\u00e2mara", "municipal", "1881/1887", "contador", "contadoria", "intend\u00eancia", "gutenberg", "24121893", "p\u00a03", "orbe", "1894", "tabeli\u00e3o", "crime", "comarca", "macei\u00f3jornalista", "encabe\u00e7ou", "ainda", "campanha", "alforria", "pequena", "escrava", "fel\u00edcia", "quem", "se", "dizia", "v\u00edtima", "maus-tratos", "judicialmente", "obter-lhe", "guardaj\u00e1", "para", "onde", "transferiu", "virtude", "malqueren\u00e7a", "tal", "jornal\u00edstica", "lhe", "teria", "gerado", "envolver", "uma", "outra", "desta", "feita", "raz\u00e3o", "den\u00fancia", "desatou", "contra", "promotor", "daquela", "qual", "atribu\u00edu-lhe", "indevida", "altera\u00e7\u00e3o", "libelo", "produzido", "justo", "sede", "processo", "destinado", "\u00e0", "apura\u00e7\u00e3o", "pretenso", "infantic\u00eddio", "interpelado", "pelo", "denunciado", "oportunidade", "foi", "reclamada", "rever\u00eancia", "dignidade", "cargo", "por", "aquele", "ocupado", "valeu-se", "poeta", "franc\u00eas", "dos", "fins", "s\u00e9culo", "xvii", "responder-lhe", "pelos", "jornais", "seguinte", "senten\u00e7a:", "\u201c", "il", "ne", "suffit", "pas", "pour", "s\u00b4attirer", "l\u00b4hommage", "des", "hommes", "d\u00b4occuper", "un", "rang", "\u00e9minent", "faut", "encore", "savoir", "s\u00b4y", "distinguer", "par", "son", "propre", "m\u00e9rite\u201d", "cosme", "m\u00e9dicis", "grand", "duc", "toscane", "gueffier", "paris", "1774", "-", "in", "decicat\u00f3ria", "madame", "la", "contesse", "noaillesfoi", "colaborador", "ass\u00edduo", "peri\u00f3dicos", "cruzeiro", "norte", "jornal", "alagoas", "correio", "primeiro", "editado", "demais", "macei\u00f3casado", "senhora", "cec\u00edlia", "senhorinha", "cavalcanti", "m\u00e9ro", "longos", "anos", "exerceu", "provedoria", "santa", "casa", "miseric\u00f3rdia", "gerou", "quatro", "filhos:", "oswaldo", "maria", "horta", "santina", "barbosa", "virg\u00edlio"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "registro", "do", "bens", "direitos", "e", "obriga\u00e7\u00f5es", "ambientais", "de", "determinada", "entidade", "suas", "respectivas", "muta\u00e7\u00f5es", "-", "expressos", "monetariamentea", "como", "ci\u00eancia", "apresenta", "condi\u00e7\u00f5es", "por", "sua", "forma", "sistem\u00e1tica", "controle", "contribuir", "positiva", "no", "campo", "ambiental", "com", "dados", "econ\u00f4micos", "financeiros", "resultantes", "das", "intera\u00e7\u00f5es", "entidades", "que", "se", "utilizam", "da", "explora\u00e7\u00e3o", "seu", "objetivo", "propiciar", "informa\u00e7\u00f5es", "regulares", "aos", "usu\u00e1rios", "internos", "externos", "acerca", "dos", "eventos", "causaram", "modifica\u00e7\u00f5es", "na", "situa\u00e7\u00e3o", "patrimonial", "respectiva", "quantificado", "em", "moedahistoricamente", "a", "contabilidade", "meio", "ambiente", "passou", "ter", "status", "um", "novo", "ramo", "cont\u00e1bil", "fevereiro", "1998", "finaliza\u00e7\u00e3o", "relat\u00f3rio", "financeiro", "sobre", "passivo", "pelo", "grupo", "intergovernamental", "na\u00e7\u00f5es", "unidas", "especialistas", "padr\u00f5es", "internacionais", "relat\u00f3rios", "\u2013", "<poem><poem><poem>]"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "no", "de", "segundo", "o", "americano", "2000", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "965", "em", "2006", "foi", "estimada", "981", "um", "aumento", "16", "17%de", "acordo", "com", "tem", "de05\u00a0km\u00b2", "dos", "quais", "05\u00a0km\u00b2", "cobertos", "por", "terra", "e", "00\u00a0km\u00b2", "diagrama", "seguinte", "representa", "as", "num", "4\u00a0km", "ao", "redor", "lynnview"]},
{"Texto": ["", "foi", "segundo", "a", "um", "dos", "era", "e", "filho", "de"]},
{"Texto": ["a", "gi", "", "foi", "uma", "fabricante", "de", "produtos", "eletr\u00f4nicos", "estadunidense", "empresa", "esteve", "em", "opera\u00e7\u00e3o", "at\u00e9", "1997", "quando", "dividida", "general", "semiconductor", "f\u00e1brica", "semicondutores", "que", "posteriormente", "adquirida", "pela", "vishay", "intertechnology", "2001", "commscope", "tomou", "divis\u00e3o", "voltados", "para", "e", "mais", "tarde", "voltou", "ao", "nome", "corpora\u00e7\u00e3o", "motorola", "tornou-se", "home", "solutions", "da", "connected", "renomeada", "como", "and", "networks", "mobility", "2007", "4", "janeiro", "2011", "esta", "parte", "mois\u00e9s", "shapiro", "pai", "do", "ex-chefe", "monsanto", "robert", "b", "presidente", "entre", "1969-1975", "frank", "g", "hickey", "atuou", "ceo", "1975-1990", "donald", "rumsfeld", "1990", "1993general", "instrument", "produziu", "receptores", "v\u00eddeo", "eles", "tamb\u00e9m", "produziram", "equipamentos", "vci", "bem", "digitais", "sua", "linha", "estavam", "inclu\u00eddos:\uf0a72700", "series:", "bandas", "c", "ou", "ku", "tinha", "fun\u00e7\u00e3o", "comuta\u00e7\u00e3o", "som", "digital", "aumentava", "mem\u00f3ria", "instalada", "acordo", "com", "o", "n\u00famero", "modelo\uf0a72600", "s\u00e9rie:", "semelhante", "2400", "exceto", "display", "vis\u00edvel", "tv\uf0a7s\u00e9rie", "2400/2500:", "n\u00e3o", "exibe", "menu", "na", "tela", "tudo", "\u00e9", "controlado", "partir", "visor", "no", "controle", "remoto", "frontal", "aparelho", "dois", "displays", "alfanum\u00e9ricos", "indicam", "sat\u00e9lite", "atual", "transponder", "\u00e1udio", "est\u00e1", "dispon\u00edvel", "canais", "onde", "h\u00e1", "compatibilidade", "re-formulado", "in\u00edcio", "dos", "anos", "90", "tv", "por", "assinatura", "rural", "vendidos", "antena", "tipo", "prato", "fixo", "compat\u00edvel", "apontada", "galaxy", "5\uf0a7350", "regular:", "receptor", "simples", "um", "servo-motor", "instalado", "numa", "separado", "alguns", "eram", "instalados", "apontados", "estacion\u00e1rio", "g5\uf0a7super", "350i:", "chegavam", "exibir", "50", "sat\u00e9lites", "banda", "chave", "externa", "conhecida", "disecq", "havia", "audio", "digital\uf0a7450i/550i/650i:", "exibia", "pr\u00e9-programados", "fun\u00e7\u00f5es", "extras\uf0a74dtv:", "j\u00e1", "estava", "guia", "programa", "interativo", "duas", "listas", "favoritos", "/", "\uf0a7infocipher", "1500p:", "primeiros", "satmodem", "usado", "servi\u00e7os", "m\u00e3o", "\u00fanica", "dados", "tais", "x", "*", "pressione", "mude", "codificava/descodificava", "al\u00e9m", "fornecer", "link", "redes", "difusorasamerican", "totalisator", "era", "corp", "fabricava", "medi\u00e7\u00e3o", "pain\u00e9is", "luminosos", "corrida", "cavalos", "ela", "agora", "propriedade", "magna", "entertainment", "corporationunderseas", "lab", "localizada", "westwood", "massachusetts", "ainda", "fabricam", "sonares", "multi-feixe", "utilizados", "mapeamento", "oce\u00e2nico", "l-3", "communicationsjerrold", "marca", "uso", "produ\u00e7\u00e3o", "se", "manteve", "ativa", "1948", "volta", "1993", "perdeu", "jerrold", "importante", "decoder", "decodificador", "sinais", "ramo", "chegou", "ser", "respons\u00e1vel", "populariza\u00e7\u00e3o", "meio", "seus", "decoders", "compat\u00edveis", "tecnologia", "seu", "pre\u00e7o", "competitivo", "apresentavam", "boa", "durabilidade", "sendo", "os", "exportados", "diversos", "pa\u00edses", "brasil", "exemplo", "aqui", "estes", "tornaram", "padr\u00e3o", "empresas", "fundador", "milton", "shapp", "tornou", "governador", "pensilv\u00e2nia", "1971gi", "microelectronics", "circuito-integrado", "pioneiro", "nas", "tecnologias", "mos-fet", "earom", "rom", "eletricamente", "alter\u00e1vel", "ambos", "circuitos", "off-the-shelf", "personalizado", "girou", "microchip", "technology", "1987", "[1]em", "1980", "cat\u00e1logo", "inclu\u00eddos:um", "microprocessador", "16-bit:", "cp1600", "1610", "cpu", "16-bit", "utilizado", "gimini", "game", "mattel", "s", "intellivisionum", "microcontrolador", "8-bit:", "pic1650", "nmos", "chip", "cmos", "vers\u00e3o", "deste", "modelo", "microcontroladores", "picfichas", "telecomunica\u00e7\u00f5esdentre", "outros", "incluiu-se", "famosa", "ay-3-8910/11/12/14", "s\u00e9rie", "chips", "ay-3-85xx", "86xx", "87xx", "videogames[2]", "sintetizador", "voz", "\u00fanico", "narrador", "sp0256", "apareceu", "intellivoice", "popular", "sp0256-al2", "vinha", "alofone", "embutido"]},
{"Texto": ["", "conhecido", "apenas", "como", "\u00e9", "uma", "de", "originada", "no", "bairro", "do", "mas", "atualmente", "sediada", "em", "a", "agremia\u00e7\u00e3o", "foi", "campe\u00e3", "carnaval", "da", "cidade", "quatro", "oportunidades:", "e", "filiada", "\u00e0", "desfilou", "pela", "primeira", "vez", "escola", "samba", "antes", "disso", "era", "um", "vice-campe\u00e3o", "com", "enredo", "sobre", "o", "cientista", "seu", "laborat\u00f3rioem", "2011", "num", "comunica\u00e7\u00e3o", "paulo", "cesar", "lima", "sagrou-se", "novamente", "vice-campe\u00e3", "tendo", "carro", "som", "interprete", "vindo", "carioca", "ano", "2012", "sagra-se", "niteroiense", "obtendo", "nota", "dez", "todos", "os", "quesitos", "2013", "2014", "ficou", "vice-campeonato", "perdendo", "para", "sabi\u00e1", "2015", "sendo", "bicampe\u00e3", "2016", "culin\u00e1ria", "brasileira", "tricampe\u00e3", "2017", "falando", "jogos"]},
{"Texto": ["o", "", "sigla", "em", "ingl\u00eas", "para", "centro", "internacional", "de", "exibi\u00e7\u00e3o", "e", "com\u00e9rcio", "kowloon", "\u00e9", "um", "complexo", "estruturas", "localizado", "na", "cidade", "local", "possui", "grande", "confer\u00eancias", "com", "v\u00e1rias", "salas", "reuni\u00f5es", "contendo", "tamb\u00e9m", "star", "hall", "espet\u00e1culos", "que", "suporta", "3600", "pessoas", "outro", "audit\u00f3rio", "concertos", "700"]},
{"Texto": ["", "mais", "conhecido", "como", "nascido", "em", "28", "de", "junho", "1934", "foi", "um", "e", "americano", "membro", "do", "partido", "democrata", "dos", "servindo", "no", "pelo", "estado", "1979", "a", "2015nascido", "\u00e9", "filho", "bess", "levinson", "saul", "r", "levincasado", "pai", "tr\u00eas", "filhos", "se", "formou", "direito", "pela", "levin", "eleito", "senador", "1978", "cargo", "qual", "tomou", "posse", "reeleito", "1984", "1990", "1996", "2002", "2008", "serviu", "comit\u00ea", "das", "for\u00e7as", "armadas", "senado", "ele", "apoiou", "parte", "da", "mas", "op\u00f4s", "2003", "favor\u00e1vel", "leis", "controle", "armas", "apoiava", "uma", "reforma", "sistema", "sa\u00fade", "defendeu", "causas", "ambientais", "nenhum", "por", "michigan", "tempo", "congresso", "que", "2015", "oficialmente", "aposentou", "sendo", "sucedido", "outro", "democratalevin", "casado", "com", "barbara", "halpern-levin", "quem", "filhos:", "kate", "laura", "erica", "sua", "resid\u00eancia", "situa-se"]},
{"Texto": ["", "regi\u00e3o", "de", "-", "foi", "um", "piloto", "alem\u00e3o", "durante", "a", "tendo", "atingido", "total", "135", "vit\u00f3rias", "a\u00e9reas", "em", "pouco", "mais", "500", "miss\u00f5es", "combate", "destas", "102", "foram", "na", "e", "33", "frente", "oriental", "ele", "abateu", "pelo", "menos", "46", "ca\u00e7as", "iniciou", "sua", "carreira", "militar", "como", "sendo", "soldado", "da", "infantaria", "no", "m\u00eas", "outubro", "1936", "o", "ent\u00e3o", "oberf\u00e4hnrich", "m\u00fcncheberg", "transferido", "para", "1938", "ao", "completar", "seu", "treinamento", "enviado", "i/jg", "234", "leutnant", "entrou", "iii/", "1939no", "dia", "23", "setembro", "1939", "logo", "ap\u00f3s", "in\u00edcio", "designado", "adjutant", "do", "registrado", "primeira", "vit\u00f3ria", "7", "novembro", "quando", "bombardeiro", "bi-motor", "raf", "pr\u00f3ximo", "conseguiu", "abater", "oito", "aeronaves", "francesas", "brit\u00e2nicas", "at\u00e9", "julho", "1940", "oberleutnant", "j\u00e1", "havia", "10", "22", "agosto", "staffelkapit\u00e4n", "7/devido", "aos", "seus", "feitos", "condecorado", "14", "com", "cruz", "cavaleiro", "alem\u00e3o:", "ritterkreuz", "alcan\u00e7ado", "20\u00aa", "mesmo", "inimigasa", "partir", "fevereiro", "1941", "unidade", "passou", "operar", "teatro", "mediterr\u00e2neo", "bases", "atingiu", "grande", "sucesso", "abatido", "52", "inimigas", "sem", "perder", "\u00fanico", "ganhou", "quase", "metade", "vit\u00f3riasal\u00e9m", "das", "que", "fazia", "sobre", "tamb\u00e9m", "voava", "suporte", "invas\u00e3o", "alem\u00e3", "dos", "registrou", "abate", "ca\u00e7a", "biplano", "jkrv", "fury", "6", "abril", "destruiu", "outro", "solo", "identificado", "as", "suas", "v\u00edtimas", "mas", "ambas", "verdade", "biplanos", "avia", "bh-33no", "maio", "folhas", "carvalho", "eichenlaub", "nr", "12", "italian", "medagalia", "d\u2019oroele", "esteve", "por", "per\u00edodo", "os", "meses", "junho", "oferecendo", "tentavam", "retirar", "brit\u00e2nicos", "neste", "fronte", "conquistou", "5", "vit\u00f3riasem", "7/jg", "26", "29", "esta", "50\u00aa", "tempo", "voltou", "deixou", "1942", "35", "34", "19", "promovido", "patente", "hauptmann", "apontado", "ii/", "onde", "100\u00aa", "9", "espadas", "schwertern", "103\u00aa", "russas", "84", "\u2014", "116", "contudo", "duas", "vezes", "orientalem", "1", "major", "kommodore", "operando", "24", "saldo", "teve", "fazer", "pouso", "for\u00e7ado", "bf", "109", "g-2", "wnr", "10725", "a\u00e9reo", "contra", "kittyhawk", "faleceu", "mar\u00e7o", "1943", "tun\u00edsia", "num", "usaaf", "52\u00ba", "grupo", "ter", "deles", "colidiu", "segundo", "caiu", "g-6", "16381"]},
{"Texto": ["", "foi", "um", "grupo", "de", "tr\u00eas", "cantoras", "da", "representaram", "a", "no", "em", "com", "m\u00fasica", "cantada", "exclusivamente", "o", "esteve", "ativo", "entre", "2004", "e", "2012", "terminando", "21", "fevereiro", "quando", "pamela", "saiu", "para", "fazer", "carreira", "solo"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "pertencente", "\u00e0", "a", "autoridade", "cient\u00edfica", "da", "tendo", "sido", "descrita", "no", "ano", "1963trata-se", "presente", "territ\u00f3rio"]},
{"Texto": ["", "em", ":", "\u00e9", "uma", "vila", "da", "localizada", "no", "munic\u00edpio", "de", "pertencente", "ao", "distrito", "na", "regi\u00e3o", "a", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "era", "284", "habitantes", "segundo", "o", "censo", "2011"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "g\u00eanero", "de", "pertencente", "\u00e0", "fam\u00edlia"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "um", "geoestacion\u00e1rio", "constru\u00eddo", "pela", "ele", "est\u00e1", "localizado", "na", "posi\u00e7\u00e3o", "orbital", "de", "8", "graus", "longitude", "oeste", "e", "operado", "sat\u00e9lite", "foi", "baseado", "plataforma", "sua", "expectativa", "vida", "\u00fatil", "15", "anoso", "lan\u00e7ado", "com", "sucesso", "ao", "espa\u00e7o", "no", "dia", "\u00e0s", "20:34", "por", "meio", "ve\u00edculo", "a", "partir", "do", "juntamente", "tinha", "uma", "massa", "lan\u00e7amento", "5782", "kgo", "eutelsat", "west", "b", "equipado", "40", "em", "operacionais", "projetados", "principalmente", "para", "atender", "os", "mercados", "tamb\u00e9m", "vai", "lan\u00e7ar", "miss\u00e3o", "carga", "10", "ligados", "cobrindo", "atingindo", "da"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00a0\u00e9", "uma", "atriz", "e", "comediante", "americana", "conhecida", "por", "atuar", "em", "series", "tv", "como", "\u00a0", "dennis", "estrelou", "ao", "lado", "do", "tamb\u00e9m", "ator\u00a0", "no", "drama", "m\u00e9dico", "da\u00a0\u00a0\u00a0", "2018", "interpretou", "a", "personagem", "nightshade", "na", "s\u00e9rie", "do\u00a0universo", "cinematogr\u00e1fico", "da", "marveldennis", "estudou\u00a0dan\u00e7a", "teatro", "school", "for", "creative", "and", "performing", "arts", "\u00a0e", "posteriormente", "graduou-se\u00a0universidade", "howard\u00a0a", "primeira", "atua\u00e7\u00e3o", "de\u00a0dennis", "para", "televis\u00e3o", "ocorreu", "forma", "t\u00edmida", "filme\u00a0", "protagonizado", "seguido", "estrelado", "robin", "dado", "\u00a0de", "1998", "2000", "foi", "co-apresentadora", "talk", "show", "adolescente", "teen\u00a0summit", "ano", "2006", "ela", "fez", "apari\u00e7\u00e3o", "programa", "com\u00e9dia", "apresentado", "por\u00a0em", "2008", "atuou", "papel", "janay", "mesmo", "ap\u00f3s", "o", "ter", "sio", "cancelado", "seus", "f\u00e3s", "fizeram", "campanha", "que", "pudesse", "reprisar", "seu", "mais", "duas", "temporadas", "bet", "denise", "roy", "americana\u00a0", "pelo", "canal", "tvdesde", "ent\u00e3o", "co-estrelou", "v\u00e1rias", "s\u00e9ries", "incluindo", "2015", "conseguiu", "\u00a0como\u00a0pippy", "rosewood", "toxicologista", "irm\u00e3", "l\u00e9sbica", "beaumont", "rosewoodrecentemente", "escalada", "interpretar\u00a0", "s\u00e9rie\u00a0bet", "de\u00a0woody", "mcclainseus", "hobbies", "incluem", "cantar", "comp\u00f4r", "dan\u00e7a", "atualmente", "mora", "los", "angeles", "onde", "apresenta", "shows", "stand-up"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "da", "pode", "ser", "encontrada", "nos", "seguintes", "pa\u00edses:", "e", "os", "seus", "naturais", "s\u00e3o:", "secas", "tropicais", "ou", "subtropicais", "regi\u00f5es", "h\u00famidas", "alta", "altitude"]},
{"Texto": ["esta", "p\u00e1gina", "d\u00e1", "informa\u00e7\u00f5es", "sobre", "mo\u00e7ambique", "elege", "os", "seus", "representantes", "pol\u00edticos", "a", "tr\u00eas", "n\u00edveis:nas", "primeiras", "elei\u00e7\u00f5es", "", "realizadas", "em", "foi", "eleito", "o", "candidato", "do", "e", "presidente", "da", "rep\u00fablica", "desde", "na", "mesma", "ocasi\u00e3o", "frelimo", "ganhou", "tamb\u00e9m", "maioria", "dos", "assentos", "assembleia", "depois", "de", "v\u00e1rios", "meses", "protestos", "principal", "partido", "oposi\u00e7\u00e3o", "anterior", "movimento", "aceitou", "resultadosnas", "joaquim", "chissano", "reeleito", "com", "523%", "votos", "passou", "ocupar", "133", "250", "parlamento", "renamo", "obteve", "477%", "ocupou", "restantes", "117", "parlamentaresnas", "presidencial", "parlamentar", "nos", "dias", "novo", "637%", "mais", "dobro", "afonso", "dhlakama", "317%na", "vota\u00e7\u00e3o", "para", "62%", "18", "milh\u00f5es", "renamo-uni\u00e3o", "eleitoral", "297%", "905\u00a0000", "partidos", "minorit\u00e1rios", "partilharam", "8%", "assim", "160", "renamo-ue", "90no", "dia", "28", "outubro", "mo\u00e7ambicanos", "elegeram", "seu", "deputados", "pela", "primeira", "vez", "das", "assembleias", "provinciais", "registro", "as", "legislativas", "nacionais", "contestado", "por", "que", "foram", "parcialmente", "ou", "completamente", "exclu\u00eddos", "pleito", "comiss\u00e3o", "nacional", "cne", "entre", "eles", "se", "assume", "ser", "terceiro", "pa\u00eds", "-", "democr\u00e1tico", "n\u00e3o", "pode", "concorrer", "9", "13", "c\u00edrculos", "eleitorais", "ao", "contr\u00e1rio", "corrida", "\u00e0", "presid\u00eancia", "daviz", "simango", "todos", "outros", "candidatos", "presidenciais", "s\u00e3o", "actual", "armando", "guebuza", "renamoguebuza", "75%", "v\u00e1lidos", "seguido", "l\u00edder", "16%", "quanto", "\u00e0s", "governo", "conseguiu", "191", "dois", "eleitos", "emigra\u00e7\u00e3o", "49", "mdm", "alcan\u00e7ou", "oitoas", "corresponderam", "quinto", "bem", "como", "segundas", "15", "2014", "resultaram", "vit\u00f3ria", "tendo", "mantido"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "localizada", "na", "42", "a", "oeste", "da", "extremidade", "no", "de", "dedicada", "os", "e", "pertence", "ao", "local", "tamb\u00e9m", "est\u00e1", "pequena", "quem", "o", "semin\u00e1rio", "todo", "dedicadoapesar", "ficar", "em", "territ\u00f3rio", "italiano", "capela", "s\u00e3o", "inteiramente", "administrados", "pelo", "vaticanoum", "um", "para", "garotos", "adolescentes", "que", "demonstram", "interesse", "seguir", "ela", "foi", "fundada", "1913", "roma", "como", "subdivis\u00e3o", "do", "antigo", "romano", "duas", "institui\u00e7\u00f5es", "acordo", "com", "idade", "dos", "estudantes", "sendo", "outra", "princ\u00edpio", "menor", "estava", "instalado", "perto", "igreja", "cidade", "vaticano", "mas", "acabou", "desalojado", "durante", "ampla", "reorganiza\u00e7\u00e3o", "layout", "resultado", "independ\u00eancia", "1929", "novo", "edif\u00edcio", "constru\u00eddo", "imediatamente", "lado", "arquiteto", "come\u00e7ou", "obra", "1930", "terminou", "tr\u00eas", "anos", "depoiso", "reformado", "1973", "ganhou", "ambos", "1992", "mariana", "reformada", "sob", "comando", "carlo", "bevilacqua", "recebeu", "novas", "janelas", "decoradas", "altaro", "propriamente", "dito", "bloco", "\u00fanico", "grandes", "propor\u00e7\u00f5es", "alas", "cinco", "andares", "organizadas", "\u00e0", "volta", "p\u00e1tio", "central", "este", "\u00faltimo", "separado", "rua", "por", "quarto", "apenas", "andara", "principal", "fica", "meio", "ala", "fundo", "noroeste", "frente", "encosta", "dire\u00e7\u00e3o", "se", "projeta", "fora", "conta", "telhado", "pontiagudo", "externa", "semicircular", "seu", "pr\u00f3prio", "baixo", "subdividido", "quatro", "setores", "as", "paredes", "laterais", "tem", "verticais", "cada", "umao", "portal", "entrada", "moldura", "m\u00e1rmore", "carrara", "sobre", "escultura", "colorida", "anjo", "das", "artes", "1932", "originalmente", "destinada", "aos", "zonas", "estruturais", "distintas", "mais", "pr\u00f3xima", "interior", "distante", "englobando", "anexo", "isolado", "esta", "aberta", "vidro", "simples", "parede", "lateral", "aquela", "profundos", "pain\u00e9is", "correspond\u00eancia", "teto", "dividido", "ligeiramente", "baixa", "ambas", "subdivididas", "tomada", "galeira", "assentada", "varanda", "suspensa", "s\u00f3lidas", "arcos", "projetam", "suportados", "pilares", "mesmo", "estilo", "par", "recorte", "circular", "numa", "lisa", "galeria", "pequeno", "altar", "direito", "abriga", "busto", "dedicada\u00e0", "junta", "percorre", "representando", "conjunto", "combina", "afresco", "ocupa", "toda", "chamado", "aben\u00e7oa", "santos", "protom\u00e1rtires", "acima", "plano", "abside", "decorado", "pomba", "esquerda", "zeno", "fedele", "1906", "direita", "pedra", "qual", "representa\u00e7\u00e3o", "elaborada", "\u00f3rg\u00e3o", "sacr\u00e1rio", "est\u00e3o", "absides", "bem", "rasas", "flanqueando", "transparece", "elas", "possivelmente", "teriam", "sido", "projetadas", "abrigar", "capelas", "lateraisa", "separada", "norte", "sala", "atual", "\u00e9poca", "reforma", "1954", "quando", "espa\u00e7o", "bastante", "ampliado", "nova", "realizada", "foram", "trocados", "m\u00f3veis", "instalados", "vitrais", "azuis", "brancos", "recinto", "braco", "alongados", "transversalmenteo", "presbit\u00e9rio", "tela", "asas", "diagonais", "recoberto", "dourado", "incluindo", "gl\u00f3ria", "circundando", ";", "nas", "textos", "marianos", "lados", "bancos"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "maior", "hospital", "da", "regi\u00e3o", "de", "e", "refer\u00eancia", "para", "48", "munic\u00edpios", "um", "dos", "dois", "hospitais", "que", "integram"]},
{"Texto": ["a", "", "ou", "as", "ci\u00eancias", "do", "espa\u00e7o", "s\u00e3o", "os", "campos", "da", "que", "se", "concentram", "no", "estudo", "dentre", "ci\u00eancia", "seus", "principais", "s\u00e3o:al\u00e9m", "disso", "relaciona", "outros", "de", "em", "ambientes", "espaciais", "\u00e0", "corpos", "assim", "como", "e", "dentro", "das"]},
{"Texto": ["", ":", "/", "\u00e9", "um", "de", "estrelada", "por", "e", "ele", "baseado", "na", "mesmo", "nome", "a", "adapta\u00e7\u00e3o", "para", "o", "cinema", "que", "est\u00e1", "sendo", "dirigido", "pelo", "veterano", "escrito", "este", "foi", "\u00faltimo", "papel", "completo", "no", "iria", "aparecer", "em", "outro", "lan\u00e7amento", "1991", "coincidentemente", "refazer", "seus", "filmes", "mais", "famosos", "mas", "apenas", "brevemente", "como", "advogado", "sulistaum", "hostil", "corporativista", "lawrence", "garfield", "tenta", "assumir", "controle", "uma", "empresa", "fam\u00edlia", "patriarca", "toma", "conta", "dela", "pede", "ent\u00e3o", "ajuda", "\u00e0", "sua", "filha", "tentar", "proteger", "companhia", "se", "apaixona", "pela", "mo\u00e7a", "meio", "tudo", "conquist\u00e1-lamas", "luta", "da", "n\u00e3o", "p\u00e0ra", "s\u00e3o", "usados", "recursos", "legais", "manipula\u00e7\u00f5es", "trazendo", "tona", "\u00e0s", "fortes", "emo\u00e7\u00f5es", "cada", "dos", "personagens", "tem", "melhor", "ou", "pior", "drama", "inserido", "numa", "\u00e9poca", "grandes", "mudan\u00e7as", "tecnol\u00f3gicas", "fus\u00f5es", "liquida\u00e7\u00f5es", "empresas", "busca", "fren\u00e9tica", "adaptar", "econ\u00f4micas", "mundiais", "sabemos", "vieram", "acentuar", "aindao", "filme", "convite", "reflex\u00e3o", "s\u00f3cio-econ\u00f4mica", "sobre", "as", "do", "mundo", "atual", "num", "belo", "com", "adi\u00e7\u00e3o", "paix\u00e3o", "humoralgumas", "das", "cenas", "gravadas", "acontecem", "dentro", "era", "f\u00e1brica", "extinta", "seymour", "specialty", "and", "wire", "outras", "foram", "tamb\u00e9m", "extinto", "moinho", "gilbert", "bennett", "georgetown", "connecticuto", "recebeu", "cr\u00edticas", "mistas", "classifica\u00e7\u00e3o", "33%"]},
{"Texto": ["1", "x", "calibre", "508", "armas", "\u00d7", "40-12", "20-o", "", "foi", "um", "navio", "de", "guerra", "da", "classe", "que", "operou", "durante", "a", "\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|", "\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|", "\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|\u00a0|"]},
{"Texto": ["o", "", "em", ":", "foi", "61\u00ba", "assumindo", "a", "fun\u00e7\u00e3o", "de", "561", "at\u00e9", "574", "n\u00e3o", "se", "sabe", "data", "seu", "nascimento", "mas", "ele", "morreu", "era", "romano", "e", "tornara-se", "julho", "durante", "pontificado", "que", "os", "invadiram", "it\u00e1lia", "por", "repetidas", "vezesmudou", "nome", "catelino", "para", "jo\u00e3o", "conseguiu", "restabelecer", "unidade", "da", "igreja", "\u00e1frica", "com", "sede", "roma", "nessa", "\u00e9poca", "nasceu", "sepultado", "na"]},
{"Texto": ["", "o", "\u00e9", "um", "ele", "precedido", "pelo", "e", "sucedido"]},
{"Texto": ["jia", "xu", "\u8d3e\u8be9", "", "\u2014", "\u00a077\u00a0anos", "denominado", "wenhe", "\u6587\u548c", "foi", "um", "estrategista", "e", "conselheiro", "durante", "o", "da", "era", "seguiu", "antes", "de", "se", "juntar", "a", "conhecido", "como", "homem", "simples", "pr\u00e1tico", "morreu", "quando", "srrvia", "causas", "naturais", "com", "77", "anos", "idaderecebeu", "t\u00edtulo", "p\u00f3stumo", "marqu\u00eas", "shu", "\u8083", "\u4faf;", "respeitado", "senhor"]},
{"Texto": ["", ":\u91d1\u661f", ":\uae40\uc131", "de", "\u00e9", "uma", "dan\u00e7arina", "core\u00f3grafa", "militante", "e", "atriz", "ela", "foi", "a", "criadora", "da", "dan\u00e7a", "moderna", "chinesa", "em", "fez", "cirurgia", "readequa\u00e7\u00e3o", "genitalem", "fundadora", "\u5317\u4eac\u73fe\u4ee3\u821e\u5718"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "tem", "12", "t\u00edtulos", "na", "hist\u00f3ria", "do", "carnaval", "sua", "cidade", "sendo", "que", "o", "mais", "recente", "foi", "2006"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "um", "composto", "por", "110", "compilado", "pelo", "entre", "1764", "e", "1781", "originalmente", "com", "nome", "foi", "constru\u00eddo", "objetivo", "de", "identificar", "objetos", "do", "c\u00e9u", "profundo", "como", "que", "poderiam", "ser", "confundidos", "brilho", "fraco", "difusos", "no", "antes", "messier", "v\u00e1rios", "outros", "astr\u00f4nomos", "elaboraram", "cat\u00e1logos", "semelhantes", "a", "lista", "seis", "cat\u00e1logo", "baseado", "estrelas", "das", "nebulosas", "sul", "1755", "bem", "as", "listas", "os", "diferentes", "s\u00e3o", "designados", "pela", "letra", "m", "seguida", "n\u00famero", "corresponde", "\u00e0", "ordem", "cronol\u00f3gica", "descobertas", "ou", "inclus\u00f5es:", "assim", "ao", "primeiro", "objeto", "catalogado", "enquanto", "conhecida", "desde", "apenas", "m31", "conhecidos", "tamb\u00e9m", "constam", "em", "mais", "recentes", "ngcmessier", "motivado", "elaborar", "estava", "procura", "1758", "segundo", "c\u00e1lculos", "orbitais", "chefe", "onde", "ele", "trabalhava", "halley", "reapareceria", "na", "observava", "noturno", "descobriu", "independentemente", "outro", "cometa", "apar\u00eancia", "semelhante", "mas", "n\u00e3o", "se", "movia", "rela\u00e7\u00e3o", "\u00e0s", "vizinhas", "sendo", "descoberto", "astr\u00f4nomo", "franc\u00eas", "esse", "conhecido", "atualmente", "da", "confundir", "esses", "fixos", "cometas", "decidiu", "procurar", "enganar", "si", "pr\u00f3prio", "inclu\u00ed-los", "descrevesse", "suas", "posi\u00e7\u00f5es", "exatas", "caracter\u00edsticas", "astr\u00f4nomo:antes", "mesmo", "descobrir", "seu", "registrou", "observa\u00e7\u00e3o", "vizinho", "11", "setembro", "1760", "redescobriu", "sua", "segunda", "nebulosa", "havia", "sido", "anteriormente", "exatos", "14", "anos", "rec\u00e9m-descoberto", "j\u00e1", "constado", "desenhado", "mostrava", "trajet\u00f3ria", "redescoberto", "25", "dezembro", "descrita", "uma", "nebulosidade", "ausente", "embora", "seja", "composta", "150", "000", "3", "maio", "primeira", "descoberta", "original", "levou-o", "examinar", "extensivamente", "busca", "intuito", "confundi-los", "\u00e0quela", "\u00e9poca", "publicava", "obra", "sobre", "poss\u00edvel", "soubesse", "evento", "decidindo", "empreender", "pesquisa", "pr\u00f3pria", "independente", "novos", "naquele", "ano", "19", "listou", "todos", "descritos", "dispon\u00edveis", "p\u00f4de", "ver", "at\u00e9", "foram", "compilados", "40", "totaldescobriu", "falsos", "positivos", "dos", "durante", "tenha", "decidido", "incluir", "difuso", "elementos", "cat\u00e1logoap\u00f3s", "aglomerado", "estelar", "in\u00edcio", "1765", "ocupou-se", "nos", "tr\u00eas", "seguintes", "outras", "atividades", "deixou", "elabora\u00e7\u00e3o", "plano", "contudo", "publicar", "vers\u00e3o", "1769", "talvez", "para", "apoiar", "ambi\u00e7\u00f5es", "entrar", "seleto", "grupo", "cientistas", "deix\u00e1-lo", "completo", "superando", "bem-conhecidos", "esta", "inten\u00e7\u00e3o", "clara", "introdu\u00e7\u00e3o", "edi\u00e7\u00e3o", "queria", "apresentar", "comparado", "obras", "anterioresfinalmente", "apresentou", "acad\u00e9mie", "des", "sciences", "16", "fevereiro", "1771;", "apresentada", "academia", "muitas", "ramos", "descreve", "cuidadosamente", "observa\u00e7\u00f5es", "cada", "dando", "posi\u00e7\u00e3o", "al\u00e9m", "descrever", "anteriores", "ap\u00eandice", "descritas", "capaz", "encontrar", "descri\u00e7\u00e3o", "extensa", "desenho", "incluindo", "mairan", "quase", "eram", "observ\u00e1veis", "29", "independentes", "18", "originais", "45", "33", "7", "5", "difusas", "dois", "parte", "destacada", "bra\u00e7os", "maior", "desta", "m45", "m44", "m42", "constela\u00e7\u00e3o", "lado", "menor", "vista", "facilidade", "devido", "presen\u00e7a", "orion", "estrela", "dupla", "m40", "m1", "vis\u00edveis", "excelentes", "condi\u00e7\u00f5es", "estela", "\u00fanico", "desses", "dificuldades", "identifica\u00e7\u00e3o", "inc\u00f3gnita", "180", "anos;", "fossem", "1966", "john", "mallas", "identificou", "par", "estrelastr\u00eas", "noites", "ap\u00f3s", "apresenta\u00e7\u00e3o", "charles", "observou", "quatro", "nebulosos", "deles", "procedeu", "cuidados", "usuais", "cometeu", "erros", "reduzir", "dados", "posi\u00e7\u00f5es;", "ficaram", "perdidos", "identifica\u00e7\u00f5es", "s\u00e9culo", "xx", "gal\u00e1xia", "pertencente", "raz\u00f5es", "privadas", "interesses", "impediram", "continuar", "trabalho", "algumas", "feitas", "produto", "empreendimentos", "particularmente", "junho", "1771", "mediu", "forma", "aproximada", "incluindo-o", "1779", "observar", "encontrou", "adicionado", "abril", "1772", "10", "outubro", "1773", "brilhante", "andr\u00f4meda", "desconhecidas", "nunca", "catalogou", "publicou", "1798", "relativo", "1801", "almanaque", "dias", "tarde", "1774", "meio", "inatividade", "26", "1777", "previamente", "duas", "24", "julho", "1778", "m54", "m55", "catalogadas", "lacaille", "encontrado", "empreendimento", "usar", "instrumenta\u00e7\u00e3o", "inferior", "inexperi\u00eanciaap\u00f3s", "v\u00e1rias", "novas", "longo", "aparente", "seguindo-o", "m56", "dia", "janeiro", "daquele", "doze", "anel", "m\u00eas", "quando", "passou", "regi\u00e3o", "descobertos", "curto", "per\u00edodo", "tempo", "paris", "15", "confundiu-o", "identificando-o", "m59", "m60", "haviam", "k\u00f6hler", "m58", "oriani", "m61", "confundido-o", "cometaem", "4", "finalmente", "conseguiu", "obter", "boa", "dez", "amigo", "1774em", "1", "mar\u00e7o", "1780", "adicionou", "sabia", "m64", "23", "depois", "bode", "m65", "m66", "6", "sabendo", "\u00faltimo", "impressa", "1783a", "cont\u00e9m", "brilhos", "significativamente", "fracos", "evidenciando", "aumento", "capacidade", "instrumentos", "desconsiderando", "enriquecimento", "experi\u00eancia", "esmaecidos", "pertencentes", "gal\u00e1xias", "virgem", "ambos", "97", "relatado", "m\u00e9chain", "21", "12", "aglomerados", "estelares", "abertos", "globulares", "planet\u00e1ria", "delas", "sob", "olho", "nusuas", "pr\u00f3ximas", "inclu\u00eddos", "supusesse", "m69", "era", "id\u00eantico", "tentara", "sem", "sucessoem", "iniciaram", "grande", "incrementar", "catalogados", "fim", "aumentado", "100", "conferidos", "medidos", "definitivamente", "exce\u00e7\u00f5es", "horas", "redescobertos", "agosto", "17", "1752", "1764em", "intrigado", "realizar", "varredura", "nessa", "naquela", "noite", "nove", "oito", "pertencendo", "exce\u00e7\u00e3o", "m85", "todas", "m92", "tivesse", "concentra\u00e7\u00e3o", "anota\u00e7\u00e3o", "c\u00f3pia", "pessoal", "men\u00e7\u00e3o", "documentada", "tiveram", "medidas", "suficiente", "precis\u00e3o", "serem", "identificadas", "m91", "\u00fanica", "provavelmente", "erro", "redu\u00e7\u00e3o", "ficou", "perdido", "amador", "william", "c", "williams", "1969messier", "confirmou", "13", "nota", "nova", "hoje", "lhe", "atribuiu", "disso", "esbo\u00e7ou", "contendo", "m51", "companheiro", "raros", "desenhos", "dele", "ainda", "preservadoa", "data", "limite", "submeter", "trabalhos", "anu\u00e1rio", "1784", "aproximando", "pressas", "observados", "adicionados", "valida\u00e7\u00e3o", "ficasse", "pronto", "terceira", "final", "1781a", "tinha", "35", "destes", "22", "objetos;", "nesse", "caso", "nicolas", "louis", "1745-46", "tinham", "treze", "essa", "publicada", "basicamente", "mesma", "pois", "evoluiu", "muito", "intervalo", "d\u00e9cima", "magnitude:", "tem", "magnitude", "100;", "101;", "102", "nu", "question\u00e1veislogo", "publica\u00e7\u00e3o", "apuradas", "conferidas", "pesquisando-se", "notas", "descobriu-se", "mencionado", "juntamente", "essas", "anota\u00e7\u00f5es", "indicam", "usou", "planejando", "quarta", "revisada", "volta", "1790outros", "moderna", "listados", "carta", "m105", "1781;", "esquecida", "inclu\u00edda", "meses", "1782", "tornando-se", "bernoulli", "mencionados", "m104", "m108", "m109", "renuncia", "m102", "posicionamento", "reconstru\u00e7\u00e3o", "duplo", "levasse", "relata", "d\u00e1", "detalhes", "considerados", "atualmentede", "moderno", "65", "44", "quais", "28", "dependendo", "quest\u00e3o", "astr\u00f4nomoso", "confec\u00e7\u00e3o", "suspenso", "cessado", "eventos", "novo", "planeta", "recebeu", "not\u00edcia", "\u00faltima", "sess\u00e3o", "ano;", "atividade", "sempre", "teve", "privil\u00e9gio", "nebulosasem", "novembro", "sofreu", "grave", "acidente", "cair", "gruta", "gelo", "for\u00e7ado", "interromper", "isso", "herschel", "come\u00e7ou", "partir", "1783", "possu\u00eda", "superiores", "competir", "focou", "objetivos", "deixando", "amplia\u00e7\u00e3o", "cat\u00e1logon\u00e3o", "sabe", "viu", "m107", "h\u00e1", "relatos", "preservados", "entretanto", "exist\u00eancia", "prov\u00e1vel", "comunicado", "praxe", "pretendia", "1790", "frustrado", "novamente", "planejou", "concretizado", "tal", "projetoem", "1785", "1796", "cinco", "confeccionou", "elaborado", "seus", "sat\u00e9lites", "m32", "este", "apresentado", "sciencescada", "entrada", "caracteriza", "visto", "chamados", "comumente", "muitos", "definidos", "verdade", "evidencia", "permitia", "exemplo", "distinguir", "corretamente", "verdadeirasdos", "27", "objetos:", "estrelasa", "princ\u00edpio", "criado", "rec\u00e9m-descobertos", "serve", "refer\u00eancia", "amadores", "querem", "interessantes", "entradas", "espetaculares", "podem", "vistos", "telesc\u00f3pios", "m57segue-se", "tabela", "alguns", ":os", "especial", "interesse", "primariamente", "natureza", "treinamento", "uso", "principal", "astronomia", "amadora", "relacionada", "aos", "organizado", "diversas", "pa\u00edses", "quantidade", "geral", "maratona", ";", "compilou", "observat\u00f3rio", "m81", "m82", "m52", "m103", "est\u00e3o", "60\u00b0", "imposs\u00edvel", "visualiza\u00e7\u00e3o", "latitudes", "maiores", "30\u00b0", "tais", "maratonas", "realizadas", "lunar", "atrapalhar", "costumeiramente", "visualizar", "atrapalheessas", "desafiadoras", "dependem", "observador", "manusear", "telesc\u00f3pio", "ler", "cartas", "celestes", "desafiadora", "reunidos"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "segundo", "\u00e1lbum", "da", "cantora", "holando-americana", "lan\u00e7ado", "no", "dia", "22", "de", "mar\u00e7o", "2013", "na", "e", "resto", "25", "mar\u00e7oa", "havia", "passado", "os", "\u00faltimos", "meses", "2012", "trabalhando", "seu", "a", "data", "lan\u00e7amento", "do", "elba", "foi", "revelada", "17", "janeiro", "em", "site", "oficial", "al\u00e9m", "divulgar", "uma", "mini-tour", "pela", "abril", "2013elba", "produzido", "pelo", "cantor-compositor", "produtor", "ingl\u00eas", "\u2018aqualung", "j\u00e1", "produziu", "grandes", "nomes", "cen\u00e1rio", "musical", "como", "mesmo", "single", "parceria", "com", "m\u00fasico", "brit\u00e2nico", "neste", "faz", "um", "dueto", "cantor", "compositor", "ed", "harcourt", "m\u00fasica", "call", "to", "arms", "devido", "ao", "sucesso", "laura", "inclui", "can\u00e7\u00e3o", "novo", "trabalho"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "conceito", "posto", "em", "evid\u00eancia", "pela", "obra", "editada", "a", "partir", "de", "1984", "sob", "coordena\u00e7\u00e3o", "formada", "por", "sete", "tomos", "sendo", "o", "primeiro", "os", "tr\u00eas", "seguintes", "e", "posteriormente", "mais", "volumes", "intitulados", "essas", "obras", "se", "tornaram", "refer\u00eancia", "para", "estudo", "da", "na", "fran\u00e7apierre", "nora", "historiador", "franc\u00eas", "associado", "no", "mem\u00f3ria", "ele", "tamb\u00e9m", "j\u00e1", "definiu", "como", "ou", "seja", "interessado", "objetos", "atualidade", "que", "hist\u00f3ria", "ainda", "estivesse", "presente", "entre", "1978", "1981", "organizou", "semin\u00e1rios", "discutiam", "quest\u00f5es", "relacionadas", "identidade", "fran\u00e7a", "contribu\u00edram", "com", "elabora\u00e7\u00e3o", "do", "lugares", "organiza\u00e7\u00e3o", "dos", "pois", "verificava", "ocasi\u00e3o", "desaparecimento", "nacional", "era", "necess\u00e1rio", "realizar", "invent\u00e1rio", "onde", "ela", "encontrava", "pelo", "desejo", "homens", "atrav\u00e9s", "passar", "tempos", "nos", "deslumbrantes", "s\u00edmbolos:", "festas", "emblemas", "monumentos", "comemora\u00e7\u00f5es", "mas", "elogios", "dicion\u00e1rios", "museusos", "s\u00e3o", "todos", "sentidos", "termo", "v\u00e3o", "objeto", "material", "concreto", "ao", "abstrato", "simb\u00f3lico", "funcional", "simultaneamente", "graus", "diversos", "esses", "aspectos", "devem", "coexistir", "sempre:", "mesmo", "lugar", "apar\u00eancia", "puramente", "dep\u00f3sito", "arquivos", "s\u00f3", "imagina\u00e7\u00e3o", "investe", "aura", "simb\u00f3lica", "manual", "aula", "testamento", "uma", "associa\u00e7\u00e3o", "antigos", "combatentes", "entra", "categoria", "for", "ritual", "minuto", "sil\u00eancio", "parece", "extremo", "significa\u00e7\u00e3o", "tempo", "corte", "unidade", "temporal", "serve", "periodicamente", "lembrete", "concentrado", "lembrar", "coexistem", "sempre", "seu", "conte\u00fado", "demogr\u00e1fico;", "hip\u00f3tese", "garante", "cristaliza\u00e7\u00e3o", "lembran\u00e7a", "sua", "transmiss\u00e3o;", "defini\u00e7\u00e3o", "visto", "caracteriza", "acontecimento", "experi\u00eancia", "vivida", "pequeno", "n\u00famero", "maioria", "deles", "n\u00e3o", "participoupodem", "tratar-se", "monumento", "personagem", "est\u00e1tua", "pintura", "museu", "bem", "s\u00edmbolo", "evento", "institui\u00e7\u00e3o", "por\u00e9m", "nem", "tudo", "mem\u00f3ria;", "isso", "documento", "etc", "deve", "possuir", "vontade", "ter", "origem", "inten\u00e7\u00e3o", "constitui", "jogo", "intera\u00e7\u00e3o", "dois", "fatores", "leva", "sobredetermina\u00e7\u00e3o", "rec\u00edproca;", "sem", "essa", "argumenta", "sin\u00f4nimas", "as", "mesmas", "op\u00f5em", "vida", "alcan\u00e7ada", "pelos", "grupos", "viventes", "est\u00e1", "evolu\u00e7\u00e3o", "permanente", "inconsciente", "das", "suas", "deforma\u00e7\u00f5es", "sucessivas", "reconstru\u00e7\u00e3o", "problem\u00e1tica", "incompleta", "daquilo", "absoluto", "conhece", "outra", "coisa", "relativo", "seria", "aquilo", "vivido", "intelectual", "-", "pierre", "hoje", "chamamos", "verdade", "hist\u00f3riaos", "seriam", "resta", "perpetua", "outro", "transmitem", "ritos", "sociedade", "necessita", "desses", "terem", "meios", "industrial", "urbana", "descaracterizam", "comunidades", "tradicionais", "baseadas", "transmiss\u00e3o", "origens", "midiatiza\u00e7\u00e3o", "distanciamento", "verdadeira", "social", "intocada", "ditas", "arcaicas", "primitivas", "certo", "modo", "apropria\u00e7\u00e3o", "utiliza", "par", "organizar", "passado", "havendo", "fim", "ruptura", "nascem", "vivem", "sentimento", "existe", "espont\u00e2nea", "preciso", "criar", "manter", "anivers\u00e1rios", "celebra\u00e7\u00f5es", "pronunciar", "honras", "f\u00fanebres", "estabelecer", "contratos", "porque", "estas", "opera\u00e7\u00f5es", "naturais", "viv\u00eassemos", "verdadeiramente", "lembran\u00e7as", "eles", "envolvem", "in\u00fateis", "compensa\u00e7\u00e3o", "apoderasse", "deform\u00e1-los", "transform\u00e1-los", "sov\u00e1-los", "petrific\u00e1-los", "tornariam", "este", "vai-e-vem", "constitui:", "momentos", "arrancados", "movimento", "lhe", "devolvidos", "segundo", "existiria", "simples", "registro", "acaba", "transcende", "sentido", "inscrito", "pr\u00f3prio", "espa\u00e7os", "fixou", "serviriam", "nova", "forma", "apreender", "natural", "vivemos", "representam", "apropriados", "fonte", "portanto", "locais", "materiais", "imateriais", "cristalizaram", "na\u00e7\u00e3o", "povos", "identificam", "reconhecem", "possibilitando", "existir", "forma\u00e7\u00e3o", "pertencimento"]},
{"Texto": ["", "em", "ingl\u00eas:", "\u00e9", "uma", "representa\u00e7\u00e3o", "gr\u00e1fica", "de", "dados", "num\u00e9ricos", "ou", "alfanum\u00e9ricos", "a", "decodifica\u00e7\u00e3o", "leitura", "dos", "realizada", "por", "um", "tipo", "-", "o", "que", "emite", "raio", "vermelho", "percorre", "todas", "as", "barras", "onde", "barra", "for", "escura", "absorvida;", "clara", "espa\u00e7os", "luz", "refletida", "novamente", "para", "leitor", "os", "capturados", "nessa", "s\u00e3o", "compreendidos", "pelo", "sua", "vez", "converte-os", "letras", "n\u00fameros", "humano-leg\u00edveis", "utiliza\u00e7\u00e3o", "muito", "comum", "diversas", "\u00e1reas", "desde", "ind\u00fastria", "largamente", "utilizado", "no", "com\u00e9rcio", "e", "servi\u00e7os", "c\u00f3digos", "ean-13", "servem", "como", "identifica\u00e7\u00e3o", "seu", "produto", "sistema", "ponto", "vendas", "lojistas", "qualquer", "exemplo", "produtos", "aliment\u00edcios", "cds", "dvds", "naturais", "verduras", "legumes", "roupas", "vestu\u00e1rios", "sapatos", "entre", "outros", "utilizam", "\u00fanicas", "exce\u00e7\u00f5es", "livros", "veja", "c\u00f3digo", "medicamentos", "controladostamb\u00e9m", "conhecido", "gtin-13", "esse", "usado", "mundo", "todo", "exceto", "eua", "canad\u00e1", "primeira", "patente", "foi", "atribu\u00edda", "1952", "joseph", "woodland", "bernard", "silverseu", "consistia", "num", "padr\u00e3o", "circunfer\u00eancias", "conc\u00e9ntricas", "espessura", "vari\u00e1velem", "1969", "a\u00a0associa\u00e7\u00e3o", "nacional", "das", "cadeias", "alimentares\u00a0nafc", "realizou", "reuni\u00e3o", "se", "discutiu", "ideia", "sistemas", "verifica\u00e7\u00e3o", "geral", "automatizadas\u00a0rca\u00a0tinha", "comprado", "direitos", "\u00e0", "original", "participou", "da", "deu", "in\u00edcio", "projeto", "interno", "desenvolver", "baseado", "bullseye", "c\u00f3digo\u00a0a\u00a0cadeia", "supermercados", "kroger", "ofereceu", "test\u00e1-loem", "meados", "anos", "1970", "nafc", "estabeleceu", "comit\u00ea", "estados", "unidos", "uniforme", "supermercado", "diretrizes", "desenvolvimento", "criou", "subcomiss\u00e3o", "sele\u00e7\u00e3o", "s\u00edmbolo", "ajudar", "padronizar", "abordagem\u00a0em", "coopera\u00e7\u00e3o", "com", "empresa", "consultoria", "mckinsey", "&", "co", "eles", "desenvolveram", "padronizado", "11", "d\u00edgitos", "identificar", "produtos\u00a0a", "comiss\u00e3o", "enviou", "ent\u00e3o", "proposta", "contrato", "um\u00a0sistema", "barras\u00a0para", "imprimir", "ler", "c\u00f3digo\u00a0o", "pedido", "para\u00a0cantor\u00a0national", "cash", "register\u00a0ncr\u00a0litton", "industries", "rca\u00a0pitney-bowes", "ibm", "muitos", "outros\u00a0foram", "estudados", "grande", "variedade", "abordagens", "incluindo", "lineares", "c\u00edrculo", "conc\u00eantrico", "rca", "padr\u00f5es", "explos\u00e3o", "estrela", "starburst", "outrosna", "primavera", "1971", "demonstraram", "outra", "ind\u00fastria\u00a0os", "executivos", "na", "notou", "multid\u00f5es", "estande", "imediatamente", "desenvolveu", "pr\u00f3prio", "sistema\u00a0especialista", "marketing", "alec", "jablonover", "lembrou", "ainda", "empregado", "ele", "nova", "unidade", "carolina", "do", "norte", "liderar", "desenvolvimentoem", "julho", "1972", "come\u00e7ou", "teste", "dezoito", "meses", "loja", "cincinnati\u00a0os", "foram", "impressas", "pequenos", "peda\u00e7os", "papel", "adesivo", "anexado", "m\u00e3o", "funcion\u00e1rios", "quando", "estavam", "adicionando", "etiquetas", "pre\u00e7os\u00a0o", "provou", "ter", "problema", "s\u00e9rio\u00a0durante", "impress\u00e3o", "\u00e0s", "vezes", "prensas", "manchar", "tinta", "direc\u00e7\u00e3o", "est\u00e1", "execu\u00e7\u00e3o", "tornando", "ileg\u00edvel", "maioria", "orienta\u00e7\u00f5es\u00a0um", "linear", "ser", "desenvolvido", "pela", "entanto", "impresso", "tiras", "modo", "adicional", "torna", "simplesmente", "mais", "alto", "permanecendo", "leg\u00edvel", "3", "abril", "1973", "upc", "seleccionado", "padr\u00e3o\u00a0ibm", "tinha", "projetado", "cinco", "vers\u00f5es", "simbologia", "necessidades", "futuras", "ind\u00fastria:", "b", "c", "d", "e\u00a0ncr", "instalado", "testbed", "no\u00a0supermercado", "marsh\u00a0em\u00a0troy", "ohio\u00a0", "perto", "f\u00e1brica", "estava", "produzindo", "equipamento\u00a0em", "26", "junho", "1974", "clyde", "dawson", "puxou", "pacote", "10", "wrigley\u00a0juicy", "fruit\u00a0goma", "fora", "cesta", "digitalizada", "sharon", "buchanan", "8h01\u00a0o", "chicletes", "recep\u00e7\u00e3o", "est\u00e3o", "agora", "exposi\u00e7\u00e3o", "no\u00a0smithsonian", "institution\u00a0\u00a0foi", "apari\u00e7\u00e3o", "comercial", "upcem", "montado", "equipe", "sess\u00e3o", "planejamento", "intensivo", "dia", "ap\u00f3s", "12", "18", "horas", "discutir", "forma", "pode", "operar", "programar", "plano", "roll-out\u00a0em", "reuniram", "fabricantes", "introduzir", "teria", "embalagem", "nos", "r\u00f3tulos", "todos", "seus", "produtos\u00a0n\u00e3o", "observadas", "redu\u00e7\u00f5es", "custos", "mercearia", "us\u00e1-lo", "menos", "70%", "fabricante\u00a0ibm", "projetando", "75%", "seriam", "necess\u00e1rios", "1975", "apesar", "alcan\u00e7ado", "n\u00e3o", "m\u00e1quinas", "digitaliza\u00e7\u00e3o", "200", "1977estudos", "econ\u00f4micos", "realizados", "us", "$", "40", "milh\u00f5es", "poupan\u00e7as", "1970\u00a0esses", "alcan\u00e7ados", "nesse", "per\u00edodo", "tempo", "alguns", "previram", "fim", "barras\u00a0\u00a0a", "utilidade", "necess\u00e1rio", "ado\u00e7\u00e3o", "scanners", "caros", "massa", "cr\u00edtica", "varejistas", "enquanto", "adoptadas", "simultaneamente", "barras\u00a0nem", "queria", "mudar", "primeiro", "resultados", "promissores", "par", "com\u00a0\u00a0proclamando", "scanner", "falhou\u00a0a", "experi\u00eancia", "nas", "lojas", "revelou", "benef\u00edcios", "adicionais\u00a0as", "informa\u00e7\u00f5es", "detalhadas", "adquiridas", "pelos", "novos", "permitiu", "maior", "capacidade", "resposta", "clientes\u00a0isso", "refletiu", "fato", "cerca", "5", "semanas", "depois", "instalar", "normalmente", "subir", "eventualmente", "nivelou-se", "aumento", "10-12%", "nunca", "caiu\u00a0houve", "tamb\u00e9m", "diminui\u00e7\u00e3o", "1-2%", "custo", "operacional", "lhes", "reduzir", "pre\u00e7os", "aumentar", "quota", "mercado\u00a0foi", "mostrado", "campo", "retorno", "sobre", "investimento", "415%\u00a0em", "1980", "8000", "ano", "convers\u00e3o\u00a0o", "lan\u00e7amento", "p\u00fablico", "global", "barras\u00a0foi", "recebida", "ceticismo", "menor", "de\u00a0te\u00f3ricos", "conspira\u00e7\u00e3o\u00a0", "consideravam", "intruso\u00a0vigil\u00e2ncia\u00a0tecnol\u00f3gica", "crist\u00e3os\u00a0\u00a0que", "pensavam", "escondeu", "n\u00famero", "666", "representa", "o\u00a0n\u00famero", "besta\u00a0\u00a0\u00a0televis\u00e3o", "anfitri\u00e3o\u00a0phil", "donahue\u00a0descrito", "conspira\u00e7\u00e3o", "corporativa", "contra", "consumidores\u00a0o", "uso", "pr\u00e1tica", "ligada", "processos", "empresas", "levou", "duas", "d\u00e9cadas", "universalizado", "segundo", "ean", "international", "at\u00e9", "poucos", "21", "pa\u00edses", "filiados", "entidade", "utilizavam", "efetivamente", "92%", "automatizadas", "concentradas", "somente", "seis", "pa\u00edsesos", "devem", "identificados", "este", "controle", "entrada", "sa\u00edda", "mercadorias", "cadastrando-os", "empresamuitas", "escolhem", "ferramenta", "\u201c[]", "pontos-de-venda", "varejo", "podem", "conter", "hor\u00e1rio", "data", "localiza\u00e7\u00e3o", "al\u00e9m", "identifica\u00e7\u00e3o\u201d", "laudon", "2014codificar", "n\u00edvel", "acur\u00e1cia", "partir", "codifica\u00e7\u00e3o", "estoque", "poder\u00e1", "duplicidade", "itens", "f\u00e1cil", "riscos", "compra", "venda", "errada", "menores", "praticidade", "manuseio", "meio", "quem", "trabalha", "maiorno", "introduzido", "formalmente", "surgiu", "1985", "sendo", "hoje", "muitas", "administradores", "usam", "produ\u00e7\u00e3o", "fiquem", "vagos", "trabalho", "antes", "demorado", "eficientenosso", "numera\u00e7\u00e3o", "constitu\u00eddo", "algarismos", "0", "1", "2", "4", "6", "7", "8", "9", "quais", "podemos", "escrever", "chamado", "base", "decimal", "demonstrar", "aplicando", "pot\u00eancias", "veja:\u00a0\u00a0=", "x", "10\u00a0+", "10\u00b3", "+", "10\u00b2", "10\u00b9", "10\u00a0no", "bin\u00e1rio", "escritos", "utilizando", "2\u00a0veja:\u00a021\u00a0=", "10101\u00a0transformando", "observe:\u00a010101base", "=", "2\u00a0+", "2\u00b3", "2\u00b2", "2\u00b9", "2\u00a0de", "acordo", "posi\u00e7\u00e3o", "elevamos", "ao", "expoente", "adequadoo", "1293", "cotonetes", "continente", "amadora", "caixa", "faz", "\u00f3ptica", "frac\u00e7\u00f5es", "segundos", "efectua", "c\u00e1lculos", "chegando", "acedendo", "lista", "procura", "qual", "registado", "registando", "valor", "cupom10100001101\u00a0=", "2\u00a0", "=1", "1024", "512", "256", "128", "64", "32", "16", "1\u00a0", "=1024", "=1293\u00a0o", "ean/upc", "internacional", "auxilia", "inequ\u00edvoca", "item", "vendido", "movimentado", "armazenado", "mundialmente", "estrutura", "num\u00e9rica", "geralmente", "mostra", "abaixo", "leva", "seguintes", "tomando-se", ":no", "total", "deve", "13", "vale", "ressaltar", "variam", "identificam", "d\u00edgito", "verificador", "recalculado", "cada", "varia\u00e7\u00e3o", "existem", "tipos", "aplica\u00e7\u00f5esos", "dividem-se", "dois", "grupos:", "capazes", "representar", "caracteres", "fun\u00e7\u00e3o", "especial", "mesmo", "tempoos", "diferenciados", "si", "pelas", "regras", "trata", "ser\u00e3o", "codificadosc\u00f3digo", "39", "codifica", "mai\u00fasculas", "s\u00edmbolos", "especiais", "baixa", "densidade", "requer", "128a", "tabela", "seguir", "cont\u00e9m", "convers\u00e3o", "39o", "antigo", "barato", "constru\u00eddas", "fixa", "\u00fanico\u00a0fotosensor\u00a0que", "passado", "manualmente", "frente", "barrasscanners", "classificados", "tr\u00eas", "categorias", "conex\u00e3o", "computador\u00a0o", "rs-232\u00a0este", "programa\u00e7\u00e3o", "transfer\u00eancia", "programa", "aplica\u00e7\u00e3oscanners", "interface", "teclado", "conectar", "computador", "usando", "ps", "/", "at", "cabo", "adaptador", "compat\u00edvel", "teclado\u00a0os", "enviado", "tivesse", "sido", "digitado", "tecladocomo", "teclado\u00a0usb\u00a0scanners", "f\u00e1ceis", "precisa", "personalizado", "transferir", "aplicativo\u00a0em", "pcs", "windows", "hid", "emula", "fundem", "a\u00e7\u00e3o", "hardware", "cunha", "eo", "comporta-se", "automaticamente", "adicionalmuitos", "telefones", "decodificar", "c\u00e2mera", "embutida", "tamb\u00e9m\u00a0m\u00f3vel", "google\u00a0android\u00a0sistema", "usa", "tanto", "google", "goggles\u00a0aplica\u00e7\u00e3o", "terceiros", "barras;", "scan", "nokia\u00a0symbian\u00a0sistema", "possui", "barras\u00a0enquanto", "mbarcode\u00a0\u00a0\u00e9", "qr", "\u200b\u200bpara", "o\u00a0maemo\u00a0sistema", "\u00a0na", "apple\u00a0ios\u00a0", "inclu\u00eddo", "mas", "nativamente", "cinquenta", "aplicativos", "pagos", "gratuitos", "dispon\u00edveis", "ambos", "recursos", "liga\u00e7\u00e3o", "dif\u00edcil", "uri\u00a0com\u00a0blackberry\u00a0dispositivos", "aplicativo", "app", "world", "carregar", "quaisquer", "urls", "web", "reconhecidos", "navegador", "dispositivo\u00a0windows", "phone", "75\u00a0\u00e9", "capaz", "atrav\u00e9s", "do\u00a0bing\u00a0app", "busca\u00a0no", "esses", "dispositivos", "projetados", "especificamente", "captura", "barras\u00a0como", "resultado", "descodificar", "quase", "t\u00e3o", "rapidamente", "exacta", "dedicado", "ou\u00a0um", "terminal", "port\u00e1til\u00a0vamos", "estudar", "inicialmente", "simples", "observamos", "dafigura", "notamos", "formado", "listras", "brancas", "pretas", "alternadas", "espessuravari\u00e1vel", "h\u00e1", "verdade", "quatro", "espessuras", "poss\u00edveis", "essas", "classificadas", "comofinas", "m\u00e9dias", "grossas", "grossasvamos", "utilizar", "indicar", "listra", "branca", "fina", "00", "brancam\u00e9dia", "000", "grossa", "0000", "mesma", "vamosrepresentar", "111", "1111", "preta", "m\u00e9dia", "respectivamenteassim", "primeiras", "figura", "sem", "contar", "claro", "limite", "queaparecem", "compridas", "finae", "respectivamente", "representadas", "sequ\u00eancia", "0001101como", "j\u00e1", "dissemos", "s\u00e9rie", "lhe", "assignadoum", "espa\u00e7o", "corresponde", "sempre", "sete", "iguais", "porexemplo", "0001101", "achamos", "acima", "figurao", "seguinte", "representado", "0111101agora", "come\u00e7amos", "compreender", "responder", "nossas", "perguntas:", "leitora", "distingue", "direita", "esquerda", "artigo", "dire\u00e7\u00e3oa", "engenhosa", "bastante", "codificados", "maneia", "diferente", "lado", "direito", "esquerdo", "isto", "feito", "conforme", "tabela:note", "dado", "obt\u00e9m", "trocando", "reciprocamente", "mecanismo", "reconhecimento", "fica", "tem", "\u00edmpar", "conseq\u00fcentemente", "assim", "verificando", "paridade", "maquina", "\u201csabe\u201d", "lendo", "c\u00f3digoa", "elabora\u00e7\u00e3o", "deparou", "delicado", "era", "adicionar", "permitir", "pa\u00eds", "origem", "desejava", "fazer", "tal", "m\u00e1quina", "pudesse", "indistintamente", "num\u00e9rico", "escrito", "veremos", "vista", "parecem", "diferentes", "pois", "humano", "vemos", "por\u00e9m", "exatamente", "seguinte:", "resto", "utilizando-se", "anterior", "primeiros", "pa\u00edspor", "produzidos", "brasil", "come\u00e7a", "789", "identifica", "manter", "tamanho", "modificar", "leitores", "utilizada", "novo", "estivesse", "impl\u00edcito", "escrita", "isso", "modificada", "permitindo", "continuassem", "correspondente", "varia", "dependendo", "inicialum", "codificado", "tabela:finalmente", "inicial", "escolhe-se", "altern\u00e2ncia", "pares", "\u00edmpares", "crit\u00e9rio:uma", "cerais", "produzida", "identificada", "7895000266241como", "estar\u00e1", "demais", "deve-se", "usar", "ordem", "obtida", "acima:consultando", "obtemos:8", "\u21920110111", "\u2192", "0010111", "01110010", "\u21920001101", "0001101para", "temos", "preocupar", "obtemos", "diretamente", "codifica\u00e7\u00e3o:2", "1101100", "1010000", "10100002\u2192", "\u21921011100", "1100110um", "\u00faltimo", "coment\u00e1rio", "respeito", "deste", "caso", "identifi:car", "or\u00edgem", "restam", "centrais", "fabricante", "espec\u00edfico", "desse", "adicionado", "final", "processo", "m\u00e9todo", "adiantepara", "funciona", "detec\u00e7\u00e3o", "erros", "precisamos", "entender", "atribui", "verifica\u00e7\u00e3osuponhamos", "determinado", "identificado", "dada", "d\u00edgitos:", "aa", "doze", "determinados", "naturalmente", "cargo", "autoridade", "classificadora", "denotaremos", "d\u00e9cimo", "terceiro", "xpara", "facilitar", "nossa", "vamos", "esta", "vetor\u00a0:", "aa\u03b1", "xo", "utiliza", "vetor", "fixo", "chamaremos", "pesos", "\u00e9:w", "1calcula-se", "\u201cproduto", "escalar\u201d", "vetores:\ufffd", "\ufffd", "\u03b1\u03b2", "x\ufffd1", "=\ufffd", "escolhe", "soma", "seja", "m\u00faltiplo", "que:\ufffd", "mod", "10por", "indicam", "fabricandte", "789500026624", "ver", "chamando", "fazendo", "temos:7", "\u00d7", "99", "xconseq\u00ebntemente", "tomar", "1um", "livro", "autor", "[14]", "recebeu", "barrras", "9781402002380", "suponhamos", "erro", "digita\u00e7\u00e3o", "quarto", "transmitido", "\u03b1", "9782402002380", "informa\u00e7\u00e3o", "opera\u00e7\u00e3o", "\ufffd\u03b1\u03b2", "obt\u00e9m:9", "73como", "multiplo", "avisa", "cometido", "algum", "semelhante", "apenas", "utiliza-se", "menos;", "\u00e9:\u03b2", "1o", "notar\u00e1", "digitador", "comete", "ai", "outro", "necessariamente", "ser\u00e1", "congruente", "m\u00f3dulo", "poss\u00edvel", "detectar", "provavelmente", "detectado", "certeza", "poderiam", "\u201ccompensar\u201d", "mutuamente", "poderia", "continuar", "10o", "pode-se", "perguntar", "\u03b2", "escolha", "fosse", "feita", "quea", "+a", "\u03be", "10ainda", "seria", "detectadoacontece", "consiste", "digitar", "corretamente", "trocar", "consecutivossuponha", "788531", "404580", "nosso", "tenha", "788351", "efetuar", "ter-se-ia:9", "01", "19", "24", "15", "24134", "\u2260", "10desta", "detectadosuponha", "781402", "002380", "002830", "verifica\u00e7\u00e3oter-se-ia:9", "2480", "\u2260\ufffd", "10este", "adotado", "transposi\u00e7\u00e3o", "demostrar", "consecutivos", "a+1n\u00e3o", "detectada", "neste", "|a", "\u2212", "a+1|", "5os\u00a0c\u00f3digos", "\u00a0s\u00e3o", "utilizados", "pessoal", "empresarial", "os\u00a0c\u00f3digos", "qr\u00a0podem", "v\u00e1rias", "elas", "cart\u00f5es", "pessoais", "contendo", "nome", "contato", "website", "pessoa", "smartphone", "levaria", "p\u00e1gina", "online"]},
{"Texto": ["o", "", "ou", "\u00e9", "a", "regi\u00e3o", "que", "abrange", "todo", "estado", "brasileiro", "supracitado", "pertence", "\u00e0", "norte", "do", "pa\u00eds", "exceto", "de", "acordo", "com", "ibge", "popula\u00e7\u00e3o", "amap\u00e1", "excluindo", "metropolitana", "sua", "capital", "em", "2013", "era", "188", "843", "habitantes", "seja", "257%", "sociedade", "amapaense", "uma", "das", "mais", "miscigenada", "forte", "presen\u00e7a", "e", "fluxo", "migrat\u00f3rio", "para", "continua", "intenso", "apesar", "ter", "diminu\u00eddo", "nos", "\u00faltimos", "anos", "ele", "se", "concentra", "principalmente", "nas", "sedes", "municipais", "onde", "residem", "8976%", "da", "popula\u00e7\u00e3oessa", "\u00e1rea", "caracteriza-se", "por", "baixa", "desenvolvimento", "grandes", "\u00e1reas", "interior", "ainda", "s\u00e3o", "floresta", "densa", "algumas", "protegidas", "lei", "outras", "reservas", "extrativistas", "exploram", "desde", "at\u00e9", "explora\u00e7\u00e3o", "madeira", "no", "tamb\u00e9m", "gera", "empregos", "contudo", "precisa", "fiscaliza\u00e7\u00e3o", "pois", "muitos", "utilizam", "desmatamento", "ilegal", "produ\u00e7\u00e3o", "na", "d\u00e9cada", "1970", "beneficiado", "constru\u00e7\u00e3o", "impulsionou", "s\u00f3cio-econ\u00f4mico", "amap\u00e1segundo", "dados", "censo", "demogr\u00e1fico", "realizado", "ano", "unidade", "federativa", "habitanteso", "possui", "um", "conjunto", "cultural", "muito", "rico", "bastante", "peculiar", "influ\u00eancia", "\u00edndios", "negros", "culin\u00e1ria", "os", "principais", "pratos", "s\u00e3o:", "pato", "tucupi", "caldeirada", "tucunar\u00e9", "farofa", "pirarucu", "etc", "frutas", "nativas", "v\u00e1rias", "utilizadas", "n\u00e3o", "s\u00f3", "sucos", "mas", "preparo", "doces", "bolos", "biscoitos", "tortas", "sorvetes", "h\u00e1", "grande", "variedade", "peixes", "rios", "detaque", "para:", "araun\u00e3", "dourada", "filhote", "gurijuba", "jiju", "piramutaba", "pescada", "piraruc\u00fa", "piranha", "pirapitinga", "sarda", "tambaqu\u00ed", "tra\u00edra", "tamuat\u00e1", "dentre", "outrosa", "religiosidade", "tem", "as", "festividades", "nasceram", "devo\u00e7\u00e3o", "fi\u00e9is", "santos", "cat\u00f3licos", "exemplo", "cidade", "macap\u00e1", "festa", "thiago", "realizada", "mazag\u00e3o", "principal", "dan\u00e7a", "marabaixo", "une", "tradi\u00e7\u00e3o", "cat\u00f3lica", "folclore", "amaz\u00f4nico", "tambores", "saias", "rodadas", "coloridas", "m\u00fasicas", "lembram", "lamento", "senzalao", "apresenta", "diversidade", "engloba", "lendas", "cren\u00e7as", "costumes", "tradicionais", "conhecidas", "pedra", "guindaste", "conta", "hist\u00f3ria", "cobra", "gigante", "durante", "mar\u00e9", "revolta", "sai", "debaixo", "monumento", "tomar", "\u00e1gua", "maneira", "mesma", "nunca", "conseguiu", "cobrir", "como", "tarum\u00e3", "rio", "oiapoqueos", "meios", "transporte", "fluvial", "rodovi\u00e1rio", "primeiro", "justifica", "pela", "infinidade", "sendo", "utilizados", "passageiros", "pescadores", "quanto", "\u00e0s", "rodovias", "cortado", "duas", "federais:", "br-156", "8229\u00a0km", "extens\u00e3o", "br-210", "471\u00a0km", "quatro", "estaduais:", "ap-010", "apenas", "29\u00a0km", "ap-020", "ap-030", "ap-070", "141\u00a0km", "nenhuma", "destas", "todavia", "totalmente", "pavimentada", "caso", "receberam", "este", "servi\u00e7o", "ch\u00e3o", "batido", "chamada", "rodovia", "alceu", "paulo", "ramos", "come\u00e7ou", "receber", "pavimenta\u00e7\u00e3o", "fevereiro", "conclus\u00e3o", "obras", "dois", "anosas", "estradas", "federais", "contam", "asfaltamento", "alguns", "pontos", "liga", "laranjal", "jari", "oiapoque", "passando", "347", "quil\u00f4metros", "pavimentados", "total", "compreende", "percurso", "entre", "cal\u00e7oene", "partir", "desta", "216\u00a0km", "munic\u00edpio", "localiza", "extremo", "trechos", "acidentados", "atoleiros", "comunidades", "carnot", "cassipor\u00e9", "torna-se", "dif\u00edcil", "acesso", "per\u00edodos", "chuvosos", "j\u00e1", "popularmente", "perimetral", "porto", "deste", "ponto", "102\u00a0km", "estrada", "leito", "natural", "serra", "navioo", "unifap", "institui\u00e7\u00e3o", "ensino", "superior", "estes", "encontram", "munic\u00edpios", "est\u00e3o", "constru\u00eddas", "unidades", "ranking", "melhores", "universidades", "brasil", "classificou", "163\u00ba", "melhor", "universidade", "brasileirao", "ifap", "federal", "t\u00e9cnico", "criada", "atrav\u00e9s", "n\u00ba", "11892", "exce\u00e7\u00e3o", "dos", "cidades", "santana", "campus", "localizado", "rua", "nilo", "pe\u00e7anha", "instituto", "iniciou", "suas", "atividades", "420", "alunosum", "hospitais", "hospital", "sabe", "localiza-se", "distante", "expans\u00e3o", "foram", "conclu\u00eddas", "novembro", "segundo", "informa\u00e7\u00f5es", "secretaria", "estadual", "infraestrutura", "foi", "reinaugurado", "dezembro", "mesmo", "presidente", "kennedy", "centro", "estabelecimento", "sa\u00fade", "m\u00e9dia", "complexidade", "quarenta", "leitos", "sul", "atende", "aos", "vale", "outra", "importante", "avenidas", "tancredo", "neves", "altura", "bairro", "agreste", "18", "m\u00e9dicos", "47", "leitosa", "realidade", "p\u00fablica", "maioria", "extrema", "dificuldade", "falta", "rem\u00e9dios", "estrutura", "inadequada", "evidencia", "problemas", "n\u00famero", "cada", "grupo", "mil", "piores", "m\u00e9dias", "095", "est\u00e1", "longe", "indicada", "organiza\u00e7\u00e3o", "mundial", "sa\u00fadea", "universaliza\u00e7\u00e3o", "abastecimento", "tornar", "servi\u00e7os", "esgoto", "entretanto", "amapaenses", "fornecimento", "chega", "100%", "cutias", "inaugurou", "nova", "esta\u00e7\u00e3o", "tratamento", "eta", "custou", "r$", "135", "milh\u00e3o", "plano", "caesa", "levar", "85%", "resid\u00eancias", "final", "2014"]},
{"Texto": ["", ":", ";", "nascido", "em", "de", "\u00e9", "um", "dentre", "seus", "trabalhos", "not\u00e1veis", "destaca-se", "sua", "participa\u00e7\u00e3o", "como", "dos", "membros", "do", "programa", "variedades", "da", "durante", "carreira", "tornou-se", "conhecido", "pelos", "apelidos", "dongdukchon", "talai", "brothers", "gangsu", "mc", "ssep", "e", "yang", "ax", "ele", "realizou", "2003", "estreia", "ator", "musical", "nos", "grupos", "uwonye", "triple", "axel", "cinco", "anos", "depois", "lan\u00e7ou", "o", "\u00e1lbum", "realizando", "cantor", "seu", "irm\u00e3o", "mais", "velho", "se-hyung", "tamb\u00e9m", "comediante", "trabalha", "membro"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "do", "tipo", "da", "situado", "no", "de", "verbandsgemeinde", "kusel", "com", "sede", "na", "cidade", "re\u00fane", "numa", "s\u00f3", "os", "seguintes", "munic\u00edpios", "locais", "em", ":", "|"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "na", "dire\u00e7\u00e3o", "da", "o", "objeto", "foi", "descoberto", "pelo", "astr\u00f4nomo", "em", "1786", "usando", "refletor", "com", "abertura", "de", "186", "polegadas"]},
{"Texto": ["esta", "\u00e9", "a", "criado", "pela", "lei", "estadual", "n\u00ba", "4042", "de", "", "sancionada", "pelo", "governador", "e", "que", "foi", "instalado", "em", "rela\u00e7\u00e3o", "ordenada", "conforme", "o", "n\u00famero", "mandatos", "exercidos", "por", "cada", "vereador", "partir", "do", "ano", "sua", "primeira", "elei\u00e7\u00e3o", "observado", "sempre", "poss\u00edvel", "ordem", "alfab\u00e9tica"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "futebolista", "japonesa", "que", "atua", "como", "zagueira", "atualmente", "defende", "o"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "pertencente", "\u00e0", "a", "autoridade", "cient\u00edfica", "da", "tendo", "sido", "descrita", "no", "ano", "1884trata-se", "presente", "territ\u00f3rio", "incluindo"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "da", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "de", "749", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "284", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "o", "principal", "produzido", "e", "apresentado", "pela", "com", "entrevistas", "debates", "correspondentes", "internacionais", "comentaristas", "que", "analisam", "os", "principais", "fatos", "do", "mundo", "vai", "ao", "ar", "diariamente", "a", "partir", "das", "22hv\u00e1rios", "apresentadores", "j\u00e1", "passaram", "bancada", "telejornal", "nas", "sucursais", "de", "entre", "eles", "l\u00edlian", "amarante", "veruska", "donato", "guto", "abranches", "em", ";", "adriana", "mota", "m\u00f4nica", "carvalho", "v\u00e1rios", "como", "pol\u00edtica", "emir", "sader", "internacional", "pelo", "telejornalem", "ent\u00e3o", "apresentadora", "paulista", "foi", "para", "reportagem", "da", "sua", "substitui\u00e7\u00e3o", "entrou", "desde", "passou", "apresentar", "novembro", "2008", "abril", "2009", "esteve", "na", "apresenta\u00e7\u00e3o", "sendo", "substitu\u00edda", "posteriormente", "por", "era", "comentarista", "economia", "agosto", "2010", "sardenberg", "volta", "ser", "ricardo", "lessa", "assume", "s\u00e3o", "pauloem", "2011", "posto", "paulo", "ficando", "at\u00e9", "ano", "seguinte", "quando", "mesma", "titular", "no", "rio", "janeiro", "lugar", "se", "dedicar", "programa", "chegada", "mariana", "jornal\u00edstico", "ganhou", "novos", "bras\u00edlia:", "dony", "nuccio", "ancorar", "jornal", "sp", "econ\u00f4mico", "cidade", "enquanto", "bras\u00edlia", "coment\u00e1rios", "pol\u00edticos", "ficaram", "cargo", "gerson", "camarotti", "econ\u00f4micos", "jo\u00e3o", "borgesem", "2014", "godoy", "deixa", "emissora", "eduardo", "grillo", "pede", "demiss\u00e3o", "passa", "ficara", "julho", "2017", "deixou", "assumir", "isso", "ser\u00e1", "ancorado", "por\u00e9m", "dezembro", "mesmo", "ap\u00f3s", "sa\u00edda", "natuza", "nery", "assumiu", "as", "fun\u00e7\u00f5es", "colega", "mas", "escalou", "deve", "ainda", "2018", "diretamente", "confirmou", "5", "mar\u00e7o", "estreia", "bancadaem", "2020", "borges", "depois", "dezessete", "anos", "maior", "parte", "porta-voz", "febraban"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "comuna", "checa", "localizada", "na", "regi\u00e3o", "de", "distrito"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "norteamericanoedgerton", "professor", "de", "antropologia", "nos", "departamentos", "e", "ci\u00eancias", "comportamentais", "da", "em", "los", "angeles", "embora", "seus", "escritos", "abranjam", "t\u00f3picos", "t\u00e3o", "variados", "quanto", "desvio", "comportamento", "o", "tema", "central", "toda", "a", "sua", "obra", "adapta\u00e7\u00e3o", "social", "concentrada", "no", "papel"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "terceiro", "a", "solo", "do", "lan\u00e7ado", "em", "de", "\u00e1lbum", "foi", "num", "per\u00edodo", "dif\u00edcil", "para", "michael", "pois", "estava", "entrando", "na", "e", "sua", "mudando", "influ\u00eanciado", "por", "colegas", "trabalho", "como", "queria", "suas", "pr\u00f3prias", "composi\u00e7\u00f5es", "no", "mas", "n\u00e3o", "permitiu", "isso", "come\u00e7ou", "ent\u00e3o", "os", "primeiros", "desentendimentos", "com", "que", "levou", "sa\u00edda", "dos", "futuro", "apesar", "aparecer", "dedilhando", "um", "viol\u00e3o", "capa", "permitido", "cantor", "tocar", "nenhum", "instrumento", "\u00e1lbumcomo", "jackson", "5", "estavam", "turn\u00ea", "pelo", "mundo", "promo\u00e7\u00e3o", "limitada", "chegando", "vender", "somente", "milh\u00f5es", "c\u00f3pias", "assim", "maioria", "\u00e1lbuns", "motown", "music", "&", "me", "era", "composto", "muitos", "covers", "m\u00fasicas", "j\u00e1", "conhecidas", "mesmo", "fizeram", "grande", "sucesso", "ou", "se", "tornaram", "cl\u00e1ssico", "voz", "pequeno", "tamb\u00e9m", "stevie", "wonder", "grandes", "destaques", "cl\u00e1ssicos", "foram", "m\u00fasica", "resumiu", "posteriormente", "vida", "astro", "carreira", "can\u00e7\u00e3o", "fez", "bastante"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "da", "na", "de", "\u00e1rea", "4155", "com", "popula\u00e7\u00e3o", "657", "habitantes", "e", "1581", "hab/km\u00b2"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "e", "que", "se", "converteu", "\u00e0", "devido", "sua", "decis\u00e3o", "de", "f\u00e9", "ele", "desistiu", "uma", "carreira", "no", "campo", "da", "economia", "agora", "dedica", "os", "pais", "judeus", "roy", "schoeman", "fugiram", "para", "onde", "nasceu", "cresceu", "recebeu", "educa\u00e7\u00e3o", "judaica", "importantes", "rabinos", "como", "arthur", "hertzberg", "green", "administravam", "a", "maior", "faculdade", "rab\u00ednica", "dos", "estados", "unidos", "o", "rabino", "carism\u00e1tico-hass\u00eddico", "sholomo", "carlebach", "tamb\u00e9m", "influenciouele", "estudou", "mit", "na", "magna", "cum", "laude", "lecionou", "sobre", "marketing", "em", "retrospecto", "descreve", "inf\u00e2ncia", "juventude", "muito", "religiosas", "mas", "deixou", "essa", "cren\u00e7a", "tr\u00e1s", "decorrer", "falou", "sentimento", "crescente", "falta", "sentido", "apesar", "do", "sucesso", "atribui", "devo\u00e7\u00e3o", "ao", "cristianismo", "\u00e0s", "conta", "padre", "cartuxo", "marcellin", "theeuwes", "entre", "seus", "professores", "crist\u00e3oshoje", "d\u00e1", "palestras", "aparece", "palestrante", "programas", "televis\u00e3o", "crist\u00e3osem", "seu", "trabalho", "detalhou", "suas", "opini\u00f5es", "papel", "juda\u00edsmo", "hist\u00f3ria", "salva\u00e7\u00e3o", "crist\u00e3", "v\u00ea", "conclus\u00e3o", "portanto", "gostaria", "convidar", "igreja", "com", "elequalquer", "judeu", "n\u00e3o", "aceita", "jesus", "entendeu", "verdadeiro", "salva\u00e7\u00e3o-", "schoemanno", "suspeita", "influ\u00eancia", "diab\u00f3lica", "considera", "interpreta\u00e7\u00e3o", "esse", "sofrimento", "est\u00e1", "preparando", "expiativamente", "retorno", "cristo", "as", "declara\u00e7\u00f5es", "miss\u00e3o", "aos", "foram", "criticadas", "por", "v\u00e1rios", "ladosdo", "cardeal", "outro", "lado", "elogios:o", "ilumina", "elo", "essencial", "catolicismo", "atrav\u00e9s", "vida", "daqueles", "nasceram", "passaram", "conhecer", "cumprimento", "cat\u00f3lica", "[]", "ilustra", "maneira", "mais", "concreta", "verdade", "exposta", "t\u00e3o", "bem", "anterior", "s", "eu", "recomendo", "todo", "cora\u00e7\u00e3o", "-", "raymond", "l", "burke"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "pertencente", "\u00e0", "este", "g\u00e9nero", "possui", "ceca", "de", "40", "esp\u00e9cies", "podem", "ser", "encontradas", "na", "tropical", "e", "nas", "ilhas", "no", "sul", "da", "\u00e1frica", "ocorrem", "3"]},
{"Texto": ["", "ou", "do", "ingl\u00eas", "em", "portugu\u00eas", "\u00e9", "um", "recurso", "presente", "dispositivos", "geradores", "de", "gr\u00e1ficos", "possibilitado", "atrav\u00e9s", "software", "que", "sincroniza", "a", "taxa", "gerada", "equacionando-a", "forma", "se", "adequar", "\u00e0", "frequ\u00eancia", "atualiza\u00e7\u00e3o", "exibidores", "modo", "n\u00e3o", "haja", "nenhum", "tipo", "descompasso", "entre", "o", "v\u00eddeo", "gerado", "e", "fato", "visualizado", "ela", "evita", "uma", "sobreposi\u00e7\u00e3o", "acavalamento", "retalhos", "partes", "quadro", "outro", "conhecido", "como", "gera", "discrep\u00e2ncia", "anomalia", "visual", "nas", "imagens", "aplicativos", "mais", "leves", "ativa\u00e7\u00e3o", "desse", "impede", "placa", "trabalhe", "gerando", "quadros", "extras", "tal", "fa\u00e7a", "trabalhar", "menos", "garantindo", "resfriamento", "seguran\u00e7a", "da", "transversal", "por\u00e9m", "algumas", "pessoas", "relatam", "vsync", "causa", "atraso", "na", "dos", "quando", "fun\u00e7\u00e3o", "ativada"]},
{"Texto": ["esta", "p\u00e1gina", "cont\u00e9m", "a", "descri\u00e7\u00e3o", "detalhada", "de", "todos", "os", "epis\u00f3dios", "do", "anime", "obs:", "nomes", "em", "negrito", "s\u00e3o", "dos", "personagens-destaques", "que", "protagonizam", "cada", "epis\u00f3dio"]},
{"Texto": ["", ":\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430", "\u0431\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", "de", "-", "\u00e9", "uma", "ex-", "que", "conquistou", "a", "disputada", "nos", "realizados", "em", "na", "cidade", "e", "1976"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "subfam\u00edlia", "de", "da", "que", "cont\u00e9m", "apenas", "dois", "com", "160\u2013290", "esp\u00e9cies", "e", "5", "as", "constituem", "a", "t\u00eam", "ampla", "no", "algumas", "isoladas", "em", "na", "g\u00e9nero", "asparagoideae", "g\u00e9neros:as", "integram", "esta", "o", "apresenta", "pequenas", "consist\u00eancia", "semelhante", "papel", "base", "dos", "ramos", "modificados", "morfologica", "funcionalmente", "semelhantes", "folhas", "assumem", "grosso", "fun\u00e7\u00e3o", "fotossint\u00e9ticaa", "fam\u00edlia", "foi", "reconhecida", "inicialmente", "pelo", "2009", "considera\u00e7\u00f5es", "morfol\u00f3gicas", "nome", "deriva", "do", "seu", "grupo", "tinha", "sido", "considerado", "como", "aut\u00f3noma", "agora", "conhecida", "por", "asparagaceae"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "cidade", "nas", "de", "no", "a", "sul", "captains", "flat", "possui", "popula\u00e7\u00e3o", "permanente", "400", "habitantesa", "\u00e1rea", "foi", "originalmente", "habitada", "por", "abor\u00edgenes", "antes", "da", "ocupa\u00e7\u00e3o", "europeia", "formaou-se", "como", "resultado", "actividade", "minera\u00e7\u00e3o", "e", "nos", "montes", "que", "rodeiam", "o"]},
{"Texto": ["o", "", "\u00e9", "um", "pr\u00e9mio", "atribu\u00eddo", "pela", "gsa", "aos", "investigadores", "que", "se", "distinguem", "sua", "criatividade", "na", "resolu\u00e7\u00e3o", "de", "problemas", "investiga\u00e7\u00e3o", "este", "foi", "institu\u00eddo", "fam\u00edlia", "do", "1918-2006", "em", "2007"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "de", "da", "end\u00e9mica", "os", "seus", "naturais", "s\u00e3o:", "florestas", "subtropicais", "ou", "tropicais", "h\u00famidas", "baixa", "altitude"]},
{"Texto": ["por", "", "entende-se", "o", "conjunto", "de", "que", "foram", "criados", "pelo", "homem", "para", "aumentar", "a", "sua", "produ\u00e7\u00e3o", "servi\u00e7os", "agr\u00edcolas", "consumo", "dom\u00e9stico", "comercial", "ou", "industrial", "cria\u00e7\u00e3o", "pode", "ser", "dividida", "em", "gado", "bovinogado", "equinogado", "caprinogado", "ovino"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "equipe", "de", "sediada", "em", "no", "fundada", "26", "setembro", "filiada", "a", "e", "que", "disputa", "o", "nasceu", "cinco", "amigos", "f\u00e3s", "futebol", "americano", "decidiram", "praticar", "esporte", "gramado", "da", "onde", "time", "pratica", "at\u00e9", "os", "dias", "hoje", "sua", "primeira", "partida", "aconteceu", "somente", "2006", "contra", "se", "tornaria", "seu", "tradicional", "rival", "territ\u00f3rio", "mato-grossense", "terminou", "30", "08", "para", "mandantes", "mesmo", "ano", "dessa", "vez", "bras\u00edlia", "tubar\u00f5es", "deram", "troco", "venceram", "por", "14", "12em", "abril", "2007", "do", "cerrado", "sediou", "venceu", "i", "vencendo", "as", "equipes", "federais", "segunda", "edi\u00e7\u00e3o", "torneio", "seguinte", "tamb\u00e9m", "realizado", "com", "vit\u00f3ria", "cuiabana", "derrotou", "8x0", "viriam", "tornar", "final", "daquele", "anoem", "2009", "estava", "entre", "oito", "fundadoras", "touchdown", "disputou", "duas", "partidas", "na", "fase", "campeonato", "perdendo", "ambas", "cuiab\u00e1", "arsenalno", "2010", "liga", "brasileira", "sendo", "eliminado", "lbfa", "foi", "melhor", "campanha", "n\u00e3o", "classificados", "03", "vit\u00f3rias", "sobre", "2011", "volta", "ao", "mas", "fica", "fora", "dos", "playoffs", "terminar", "temporada", "2012", "renovado", "faz", "grande", "participa\u00e7\u00e3o", "terminando", "classificat\u00f3ria", "2\u00ba", "grupo", "vencer", "seus", "confrontos", "classificou-se", "nas", "quartas", "perder", "10-03", "catarinenseem", "2013", "capital", "federal", "acabou", "ficando", "novamente", "04", "derrotas", "2014", "aos", "ap\u00f3s", "regular", "eliminada", "futuro", "campe\u00e3o", "-", "vasco", "gama", "47-0", "rio", "janeiroem", "2015", "perdeu", "desafio", "centro-oeste", "dois", "jogos", "30-10", "placar", "agregado", "ficou", "7\u00aa", "encerrar", "branco", "fa", "classificadosem", "2016", "conquistou", "l", "bowl", "01", "derrota", "encontra", "nenhuma", "momento", "ainda", "anunciou", "fus\u00e3o", "representando", "competi\u00e7\u00f5es", "nome", "por\u00e9m", "permaneceu", ":"]},
{"Texto": ["esta", "\u00e9", "uma", ""]},
{"Texto": ["", "ou", "simplesmente", "em", ":", "\u00e9", "um", "filme", "americano", "de", "1988", "do", "g\u00eanero", "baseado", "no", "romance", "hom\u00f4nimo", "joseph", "olshan", "dirigido", "por", "escrito", "mark", "medoff", "estrelado", "e", "marca", "a", "estreia", "cinemafoi", "produzido", "pela", "o", "conta", "hist\u00f3ria", "uma", "fam\u00edlia", "crise", "m\u00e3e", "leona", "quinlan", "foge", "para", "lamentar", "perda", "sua", "beb\u00ea", "edith", "que", "morreu", "s\u00edndrome", "da", "morte", "s\u00fabita", "infantil", "l\u00e1", "ela", "conhece", "gentil", "empregada", "clara", "mayfield", "goldberg", "salva", "depress\u00e3o", "com", "estilo", "direto", "sem", "sentido", "t\u00e3o", "levada", "traz", "volta", "casa", "ser", "governanta", "bab\u00e1", "filho", "david", "harris", "come\u00e7o", "ele", "resistente", "v\u00ea", "como", "intrusa", "mas", "os", "pais", "est\u00e3o", "completamente", "envolvidos", "pr\u00f3pria", "dor", "dissolvendo", "casamento", "passa", "confiar", "depender", "dela", "abriga", "seu", "pr\u00f3prio", "segredo", "obscuro", "quando", "revelado", "serve", "firmar", "v\u00ednculo", "entre", "esses", "dois", "personagens", "muito", "diferentes", "amorosos"]},
{"Texto": ["a", "", "era", "cerim\u00f3nia", "em", "que", "o", "herdeiro", "ao", "trono", "ascendia", "monarca", "de", "portugal", "nunca", "existiu", "uma", "existindo", "no", "seu", "lugar", "apesar", "os", "monarcas", "portugueses", "terem", "sido", "obrigados", "usar", "durante", "aclama\u00e7\u00e3o", "podem", "ter", "existido", "tenham", "efectivamente", "usado", "embora", "n\u00e3o", "exista", "documenta\u00e7\u00e3o", "comprove", "este", "facto", "usavam", "coroa", "noutras", "ocasi\u00f5es", "quando", "se", "tornou", "rei", "1640", "e", "foi", "deposta", "casa", "habsburgo", "colocou", "aos", "p\u00e9s", "est\u00e1tua", "declarando-a", "verdadeira", "rainha", "desde", "ent\u00e3o", "usaram", "coroaa", "\u00faltima", "do", "certos", "antes", "puderem", "tido", "realizado", "esta", "tradi\u00e7\u00e3o", "praticada", "pelos", "nem", "documentada", "tal", "pratica", "tendo", "sempre", "optado", "portanto", "por", "aclama\u00e7\u00e3oa", "entroniza\u00e7\u00e3o", "denominava-se", "primitivamente", "al\u00e7amento", "ou", "alevantamento", "sendo", "termo", "designa\u00e7\u00e3o", "posterior", "teve", "um", "ritual", "fixo", "contr\u00e1rio", "da", "grande", "maioria", "das", "monarquias", "europeias", "pr\u00f3prio", "para", "realiza\u00e7\u00e3o", "desta", "realizada", "diversos", "locais", "inicialmente", "at\u00e9", "final", "normalmente", "local", "onde", "novo", "recebesse", "noticias", "morte", "antecessor", "seja", "per\u00edodo", "simples", "improvisada", "ocorria", "geralmente", "com", "1", "dia", "intervalo", "entre", "conhecimento", "pode-se", "concluir", "dos", "fim", "dinastia", "avis", "car\u00e1cter", "pr\u00e1tico", "popular", "laico", "vez", "formal", "religioso", "contudo", "existiram", "diversas", "tentativas", "parte", "como", "exemplo", "estabelecerem", "sagra\u00e7\u00e3o", "coroa\u00e7\u00e3o", "estabelecendo", "isso", "dilig\u00eancias", "junto", "santa", "s\u00e9", "estas", "foram", "abandonadas", "devido", "pouco", "interesse", "nesses", "rituais", "finda", "filipes", "\u00e0", "excep\u00e7\u00e3o", "aclamado", "nas", "cortes", "tomar", "todas", "realizadas", "ap\u00f3s", "passou", "haver", "norma", "posteriormente", "cerimonias", "passaram", "ser", "mais", "luxuosas", "principalmente", "advento", "as", "perante", "deputados", "pares", "figuras", "religiosas", "membros", "popula\u00e7\u00e3onas", "ultimas", "aclama\u00e7\u00f5es", "manto", "antepen\u00faltimo", "desse", "jo\u00e3o", "vio", "soberano", "recebia", "reino", "entretanto", "ficava", "pousada", "lado", "na", "cabe\u00e7aquando", "consorte", "mandou", "fazer", "muitas", "novas", "joias", "paralelamente", "confeccionado", "real", "fam\u00edlia", "portuguesa", "partiu", "ex\u00edlio", "seguiram", "m\u00e3e", "maria", "pia", "saboiaanunciada", "decorridas", "cerim\u00f3nias", "f\u00fanebres", "j\u00e1", "deveriam", "colocados", "pr\u00e1tica", "preparativos", "sucessor", "cerem\u00f3nia", "tipica", "bragan\u00e7a", "\u00e9", "descrito", "seguirprimeiramente", "sairia", "seus", "aposentos", "acompanhado", "grandes", "t\u00edtulos", "sua", "corte", "oficiais", "bispos", "deveria", "decorrer", "aclama\u00e7\u00e3otal", "acompanhamento", "seria", "aberto", "porteiros", "eles", "seriam", "respons\u00e1veis", "abrir", "fechar", "portas", "pal\u00e1cio", "fun\u00e7\u00e3o", "essa", "bastante", "simb\u00f3lica", "traziam", "consigo", "duas", "ins\u00edgnias", "distinguiam", "primeiro", "viriam", "cana", "portarem", "instrumentos", "sopro", "r\u00fasticos", "denominados", "seguida", "ma\u00e7a", "transportar", "nos", "ombros", "bast\u00e3o", "assinalar", "chegada", "convidados", "pela", "armaria", "eram", "distribui\u00e7\u00e3o", "regulamenta\u00e7\u00e3o", "armas", "bras\u00f5es", "nobreza", "estavam", "distribu\u00eddos", "tr\u00eas", "n\u00edveis", "forma", "hier\u00e1rquica", "vinham", "representavam", "dom\u00ednios", "importantes", ":", "seguindo-se", "cidades", "reino:", "\u00faltimo", "vilas", "importantes:", "todos", "vestir", "cotas", "capa", "sobre", "vestes", "diferenciava", "posi\u00e7\u00e3o", "escudo", "estava", "bordado", "peito", "arautos", "direito", "sem", "passavantes", "esquerdo", "coroao", "cortejo", "prosseguia-se", "passagem", "mo\u00e7os", "c\u00e2mara", "fidalgos", "jovens", "provinham", "fam\u00edlias", "influentes", "possu\u00edam", "fun\u00e7\u00f5es", "mo\u00e7o", "fidalgo", "basicamente", "aquele", "convive", "quotidiano", "passaria", "corregedor", "crime", "casano", "destas", "maiores", "passar", "titulares", "eclisiasticos", "descoberto", "desuso", "chap\u00e9u", "barrete", "formando", "alas", "seculares", "religiosos", "meio", "vir", "portando", "suas", "imediato", "forma\u00e7\u00e3o", "ministro", "secret\u00e1rio", "estado", "ele", "prosseguir", "meirinho", "mor", "trazer", "vara", "branca", "insignia", "oficial", "justi\u00e7a", "respons\u00e1vel", "aplica\u00e7\u00e3o", "lei", "fidalgos-", "segundo", "relatos", "\u00e9poca", "of\u00edcio", "praticado", "pelo", "bispo", "capel\u00e3o", "capela", "acompanhar", "estes", "proseguiria", "alferes", "trazia", "bandeira", "enrolada", "deste", "capit\u00e3o", "guarda", "pessoal", "archeiros", "estaria", "exterior", "edif\u00edcio", "decorreria", "cerim\u00f4nia", "aclama\u00e7\u00e3ono", "altas", "n\u00edvel", "nacional", "passariam", "viria", "figura", "central:", "ricamente", "vestido", "seguro", "cauda", "gentil", "homem", "ainda", "privados", "camaristas", "muito", "pr\u00f3ximo", "mordomo", "desempenha", "toda", "tamb\u00e9m", "mas", "afastado", "la", "mesmo", "estar", "posicionados", "ala", "afastados", "marqueses", "outros", "herdeiros", "caso", "tenha", "corpo", "religiosoantes", "sentar", "lhe", "dado", "m\u00e3o", "direita", "poder", "mudar", "consoante", "plano", "cerimonialap\u00f3s", "estarem", "acomodados", "d\u00e1-se", "oficialmente", "in\u00edcio", "neste", "momento", "avisar", "pronunciar", "el-rei", "diria", "seguinte:", "dito", "isto", "reposteiro", "coloca", "diante", "cadeira", "rasa", "almofada", "outra", "colocar", "ajoelhasse", "pequena", "mesa", "colocaria", "missal", "crucifixo", "prata", "alto", "prelado", "ajoelhar-se", "juntamente", "dois", "testemunhos", "juramento", "iria", "joelhos", "ceptro", "esquerda", "cruz", "repetiria", "palavras", "disse-se:dito", "jura", "neto", "l\u00ea", "voz", "alta", "preto", "homenagem", "dizer", "monarca:feito", "desenrolaria", "beijarem", "feito", "secretario", "geral", "diz", "aceita", "juramentos", "feitos", "assim", "diz:declarada", "aceita\u00e7\u00e3o", "desenrolada", "declara", "f\u00f3rmula", "seguir", "multid\u00e3o", "aguardava", "diria:e", "diria:finalmente", "comitiva", "dirigia-se", "popula\u00e7\u00e3o", "dire\u00e7\u00e3o", "marca", "portugu\u00eas"]},
{"Texto": ["", "de", "\u00e9", "um", "e", "do", "estado", "m\u00e1rcio", "maia", "foi", "dos", "fundadores", "mdb", "pmdb", "passos", "psdb", "nacional", "secret\u00e1rio-geral", "da", "ruralminas", "1984-1985", "eleito", "constituinte", "minas", "gerais", "na", "-", "pelo", "filiou-se", "ao", "logo", "que", "o", "partido", "fundado", "2\u00ba-secret\u00e1rio", "almg", "1989-1991", "vice-prefeito", "1989-1992", "ainda", "secret\u00e1rio", "adjunto", "energia", "ind\u00fastria", "com\u00e9rcio", "governo", "eduardo", "azeredo", "al\u00e9m", "dessa", "\u00faltima", "pasta", "por", "quatro", "meses", "atualmente", "empres\u00e1rio", "ramos", "imobili\u00e1rio", "comunica\u00e7\u00e3o", "permanece", "como", "membro", "diret\u00f3rio", "estadual", "tamb\u00e9m", "diretor", "unidade", "atendimento", "integrado", "uai"]},
{"Texto": ["", "do", "verbo", "latim", ":", "a", "adi\u00e7\u00e3o", "prefixo", "-para", "fora", "-", "e", "terminar", "limitar", "finalizar", "\u00e9", "teoria", "filos\u00f3fica", "de", "que", "todo", "acontecimento", "inclusive", "o", "explicado", "pela", "ou", "seja", "por", "rela\u00e7\u00f5es", "causalidade", "embora", "em", "seu", "sentido", "mais", "vulgar", "determinismo", "se", "refira", "uma", "redu\u00e7\u00e3o", "todos", "os", "fen\u00f4menos", "universo", "exemplo", "\u00e0", "n\u00e3o", "necessariamente", "sin\u00f4nimo", "reducionismo", "h\u00e1", "v\u00e1rios", "tipos", "cada", "um", "definido", "pelo", "modo", "como", "determina\u00e7\u00e3o", "s\u00e3o", "conceitualizadosos", "cr\u00edticos", "reivindicam", "n\u00e3o-causalidade", "para", "justificar", "livre", "escolha", "geralmente", "atribuindo", "aos", "deterministas", "tal", "no", "pr\u00e9-determinismo", "p\u00f3s-determinismo", "citados", "acima", "tudo", "diferencia", "quaisquer", "sejam", "seus", "afirma\u00e7\u00e3o", "destes", "\u00faltimos", "alma", "vontade", "desejo", "existem", "num", "parte", "separado", "causal", "s\u00f3", "essa", "posi\u00e7\u00e3o", "dominante", "exterior", "da", "pode", "explicar", "liberdade", "entanto", "quem", "considere", "cr\u00edtica", "leva", "conta", "terceiro", "co-determinismo", "reconhece", "modos", "engendram", "n\u00edveis", "realidade", "molecular", "biol\u00f3gico", "ps\u00edquico", "social", "planet\u00e1rio", "qual", "com", "consist\u00eancia", "lhe", "d\u00e1", "autonomia", "jamais", "cessando", "por\u00e9m", "interagir", "outros", "n\u00edveisfil\u00f3sofos", "tais", "veem", "contradi\u00e7\u00e3o", "alguma", "entre", "radical", "deleuze", "nem", "livre-arb\u00edtrio", "mas", "sim", "somos", "livres", "porque", "imanentes", "ao", "mundo", "determinista", "onde", "existe", "nada", "singularmente", "mesmo", "tempo", "supus\u00e9ssemos", "exteriores", "cai-se", "inerte", "passadista", "segundo", "ele", "nos", "resta", "empobrecida", "chamada", "toda", "arb\u00edtrio", "duas", "entidades", "dadas", "isto", "j\u00e1", "determinadas", "criadas"]},
{"Texto": ["", ":", "ou", "\u00e9", "uma", "das", "15", "da", "a", "regi\u00e3o", "est\u00e1", "subdividida", "em", "21", "munic\u00edpios:", "2", "munic\u00edpios", "urbanos", "-", "cidades", "e", "19", "rurais", "comunas"]},
{"Texto": ["", "l", "carinae", "\u00e9", "uma", "na", "dire\u00e7\u00e3o", "da", "possui", "de", "09h", "45m", "1483s", "e", "\u221262\u00b0", "30\u2032", "285\u2033", "sua", "igual", "a", "369", "considerando", "dist\u00e2ncia", "1509", "em", "rela\u00e7\u00e3o", "\u00e0", "\u2212464", "pertence", "g5iab/ib"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "da", "com", "1", "538", "de", "e", "912", "habitantes", "censo"]},
{"Texto": ["103\u2013105", "\u00b0c", "decomp", "o", "", "\u00e9", "uma", "mol\u00e9cula", "de", "f\u00f3rmula", "cho", "que", "serve", "como", "per\u00f3xido", "benzo\u00edlo", "possui", "ampla", "gama", "usos", "na", "terapia", "da", "podendo", "ser", "indicado", "para", "acne", "comedoniana", "papular", "e", "pustular", "normalmente", "utilizado", "monoterapia", "combinado", "com", "absorventes", "oleosidadeos", "melhores", "resultados", "s\u00e3o", "obtidos", "ap\u00f3s", "dois", "ou", "tr\u00eas", "meses", "verificados", "algumas", "semanas", "no", "tratamento", "leve", "a", "moderada", "uso", "cont\u00ednuo", "do", "produto", "necess\u00e1rio", "manter", "resposta", "cl\u00ednica", "satisfat\u00f3riaas", "apresenta\u00e7\u00f5es", "as", "base", "aquosa", "pois", "facilitam", "ades\u00e3o", "paciente", "ao", "por", "irritarem", "menos", "serem", "cosmeticamente", "mais", "aceitas", "25%5%8%", "10%", "tamb\u00e9m", "pode", "encontrado", "em", "farm\u00e1cias", "manipula\u00e7\u00f5es", "farmac\u00eautico", "formular\u00e1", "acordo", "necessidade", "pacienteeritema", "descama\u00e7\u00e3o", "queima\u00e7\u00e3o", "irrita\u00e7\u00e3o", "podem", "advir", "benzo\u00edlo;", "essas", "rea\u00e7\u00f5es", "logo", "desaparecem", "\u00e0", "medida", "pele", "se", "acostuma", "produtoap\u00f3s", "higieniza\u00e7\u00e3o", "das", "\u00e1reas", "afetadas", "aplica-se", "sobre", "elas", "duas", "vezes", "dia", "crit\u00e9rio", "m\u00e9dico", "dosagem", "deve", "estabelecida", "pelo", "seu", "nunca", "fa\u00e7a", "medicamentos", "sem", "conhecimento", "um", "profissionalrecomenda-se", "cautela", "gestantes", "lactantes", "assim", "crian\u00e7as", "menores", "12", "anoso", "mancha", "os", "cabelos", "tecidos", "coloridos\u00e9", "importante", "evitar", "contato", "olhos", "mucosas"]},
{"Texto": ["a", "", "em", ":", ";", "avenida", "da", "independ\u00eancia", "antiga", "e", "no", "per\u00edodo", "\u00e9", "uma", "das", "avenidas", "mais", "famosas", "de", "na", "situada", "cora\u00e7\u00e3o", "do", "distrito", "hist\u00f3rico", "muito", "popular", "tanto", "para", "os", "turistas", "como", "locais", "\u2014", "alguns", "dias", "fim", "semana", "chega", "ser", "visitada", "por", "quase", "tr\u00eas", "milh\u00f5es", "pessoasa", "i\u0307stiklal", "rua", "arquitetura", "elegante", "vedada", "ao", "tr\u00e2nsito", "autom\u00f3vel", "que", "se", "estende", "longo", "3\u00a0km", "desde", "o", "antigo", "bairro", "antigamente", "g\u00e1lata", "junto", "\u00e0", "at\u00e9", "centro", "istambul", "norte", "zona", "lazer", "com\u00e9rcio", "onde", "encontram", "lojas", "requintadas", "todo", "tipo", "livrarias", "galerias", "arte", "teatros", "cinemas", "bibliotecas", "restaurantes", "caf\u00e9s", "bares", "com", "m\u00fasica", "vivo", "discotecas", "chocolatarias", "pastelarias", "hist\u00f3ricas", "night", "club", "mesquitas", "igrejas", "cat\u00f3licas", "ortodoxas", "sinagogas", "jardins", "p\u00fablicos", "etc", "circula", "um", "recuperadogrande", "parte", "encanto", "reside", "sua", "misturam", "influ\u00eancias", "turcas", "gregas", "ocidentais", "otomano", "\u00e1rea", "era", "frequentada", "sobretudo", "intelectuais", "turcos", "estrangeiros", "europeus", "cuja", "presen\u00e7a", "remonta", "\u00e9poca", "bizantina", "nomeadamente", "italianos", "franceses", "levantinos", "quando", "visitantes", "chamavam", "constantinopla", "paris", "oriente", "referiam-se", "principalmente", "nome", "dado", "pelos", "mistura", "cultural", "\u00e1sia", "europa", "a\u00ed", "evidente", "noutros", "locaisna", "suas", "imedia\u00e7\u00f5es", "encontram-se", "maior", "antigas", "embaixadas", "estrangeiras", "mudan\u00e7a", "capital", "1923", "estes", "magn\u00edficos", "edif\u00edcios", "passaram", "consulados", "sendo", "corrente", "dizer-se", "s\u00e3o", "\u00fanicos", "mundo", "vistosos", "as", "respetivas", "entre", "outras", "ou", "seguintes", "embaixadas:", "refletindo", "forte", "influ\u00eancia", "francesa", "modas", "s\u00e9culo", "xix", "foram", "constru\u00eddos", "pera", "diversas", "comerciais", "aqui", "chamadas", "passagem", "franc\u00eas", "provavelmente", "famosa", "flores", "galeria", "comercial", "luxo", "t\u00edpica", "constru\u00eddo", "local", "dos", "importantes", "foi", "transformada", "mercado", "exilados", "russos", "revolu\u00e7\u00e3o", "1917", "partir", "1940", "deram", "lugar", "rigo", "t\u00fcnel", "oriental", "s\u00edria", "adria", "carlmann", "ol\u00edvio", "fresco", "panaya", "hacopulos", "aznavur", "atlas", "krepen", "hristaki", "\u00e1fricaperto", "extremidade", "sul", "encontra-se", "esta\u00e7\u00e3o", "funciona", "centen\u00e1rio", "liga", "esta", "alta", "beyo\u011flu", "considerada", "segunda", "metropolitano", "principia", "perto", "encontra", "museu", "literatura", "cl\u00e1ssica", "convento", "mu\u00e7ulmano", "reuni\u00e3o", "fi\u00e9is", "atualmente", "seita", "sensivelmente", "meio", "percurso", "pra\u00e7a", "situa", "criado", "inspirado", "nos", "apesar", "edif\u00edcio", "datar", "sucessor", "escola", "secund\u00e1ria", "criada", "1481", "pal\u00e1cio", "imperial", "ainda", "hoje", "escolas", "secund\u00e1rias", "prestigiadas", "turquiaigualmente", "galatasaray", "cujo", "oficial", "art\u00edstico", "universidade", "fundado", "1868", "1905", "fundador", "spor", "kul\u00fcb\u00fc", "ex-aluno", "liceu", "depois", "ter", "estado", "inicialmente", "instalado", "1919", "mudado", "tendo", "reaberto", "2009", "numa", "correios", "remodelada", "efeito", "exposi\u00e7\u00f5es", "permanentes", "constam", "memorabilia", "menor", "escala"]},
{"Texto": ["", "28", "de", "outubro", "1943", "-", "\u00e9", "uma", "actriz", "e", "\u00eddolo", "adolescentes", "durante", "as", "d\u00e9cadas", "1950", "1960", "cornelia", "foi", "a", "representante", "da", "no"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "mais", "especificamente", "pertencente", "\u00e0", "a", "autoridade", "cient\u00edfica", "da", "tendo", "sido", "descrita", "no", "ano", "1844trata-se", "presente", "territ\u00f3rio"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "o", "primeiro", "\u00e1lbum", "da", "banda", "lan\u00e7ado", "em", "foi", "in\u00edcio", "que", "h\u00e1", "pouco", "tempo", "usava", "outro", "nome", "sombrero", "verde", "nesta", "\u00e9poca", "feito", "can\u00e7\u00e3o", "robot"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "cerimonial", "de", "adornada", "das", "ins\u00edgnias", "da", "e", "usada", "pelo", "monarca", "durante", "a", "procis\u00e3o", "ou", "em", "ocasi\u00f5es", "estado", "como", "abertura", "do", "carregado", "presidente", "cima", "varinha", "brancauma", "capa", "similar", "utilizada", "toda", "brit\u00e2nica", "dentro", "por", "este", "motivo", "tamb\u00e9m", "pelos", "senhores", "prefeitos", "outras", "cidadesa", "origem", "deste", "s\u00edmbolo", "dignidade", "obscura", "ela", "pode", "ter", "tido", "puramente", "pr\u00e1tica", "ser", "para", "ajudar", "ajustar", "coroa", "ficando", "mais", "firme", "proteger", "cabe\u00e7a", "metal", "coroade", "acordo", "com", "o", "foi", "concedida", "provavelmente", "relacionada", "limite", "propriedade", "\u00e0s", "vezes", "denominada", "semelhante", "ao", "real", "dois", "picos", "chifres", "tr\u00e1s", "que", "confirmado", "carga", "her\u00e1ldica", "certas", "fam\u00edlias", "parece", "inicialmente", "tinha", "sido", "um", "privil\u00e9gio"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "na", "da", "no", "estende-se", "por", "\u00e1rea", "de", "817", "em", "2010", "a", "comuna", "tinha", "450", "habitantes", ":"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "anf\u00edbio", "da", "fam\u00edlia", "est\u00e1", "presente", "na", "a", "classificou-a", "como"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "a", "primeira", "m\u00fasica", "de", "e", "estreou", "em", "na", "can\u00e7\u00e3o", "teve", "um", "o", "qual", "foi", "exibido", "no", "canal", "dos"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "esp\u00e9cie", "de", "do", "g\u00eanero", "pertencente", "a", "fam\u00edlia"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "grupo", "de", "franc\u00easo", "foi", "criado", "em", "2002", "a", "partir", "do", "desejo", "reviver", "os", "bonecos", "espa\u00e7o", "urbano", "-", "as", "janelas", "uma", "casa", "verdadenos", "dias", "7", "e", "8", "agosto", "2010", "o", "apresentou", "no", "brasil", "pe\u00e7a", "realizada", "na", "durante", "espet\u00e1culo", "escrito", "por", "deiferentes", "autores", "franceses", "ingleses", "espanh\u00f3i", "dividida", "quatro", "contos", "15", "20", "minutos", "que", "s\u00e3o", "apresentados", "ao", "p\u00fablico", "ou", "duas", "das", "casas", "cidades", "visitadas:"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "pertencente", "\u00e0", "das", "orchidaceae"]},
{"Texto": ["", "foi", "um", "de", "vistas", "costeiras", "e", "marinhas", "ou", "ativo", "ao", "redor", "do", "ano"]},
{"Texto": ["a", "prova", "do", "", "nos", "foi", "realizada", "em"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "uma", "sobre", "tela", "atribu\u00edda", "a", "e", "datada", "por", "volta", "de", "obra", "das", "muitas", "representa\u00e7\u00f5es", "provenientes", "do", "ateli\u00ea", "artista", "durante", "seu", "per\u00edodo", "toledano", "s\u00e3o", "francisco", "era", "provavelmente", "o", "santo", "mais", "popular", "da", "na", "\u00e9poca", "chegando", "haver", "s\u00f3", "em", "dez", "institui\u00e7\u00f5es", "eclesi\u00e1sticas", "si", "devotadas", "muitos", "cidad\u00e3os", "toledanos", "pertenciam", "\u00e0", "pr\u00f3prio", "el", "greco", "um", "franciscano", "leigo", "assim", "predile\u00e7\u00e3o", "pessoal", "ou", "demanda", "clientela", "produziu", "100", "varia\u00e7\u00f5es", "tema", "divididas", "pelo", "menos", "composi\u00e7\u00f5es", "distintas", "representando", "recebendo", "os", "meio", "outras", "experi\u00eancias", "divinasa", "pauta", "integra", "grupo", "formado", "oito", "vers\u00f5es", "quase", "id\u00eanticas", "cujo", "prot\u00f3tipo", "possivelmente", "que", "se", "encontrava", "capela", "san", "jos\u00e9", "toledo", "esta", "composi\u00e7\u00e3o", "como", "maioria", "insere", "no", "contexto", "chamada", "segunda", "fortemente", "influenciada", "pela", "diretrizes", "adquire", "fei\u00e7\u00f5es", "envelhecidas", "emaciadas", "assumindo", "car\u00e1ter", "representante", "afeito", "ao", "\u00eaxtase", "frequentemente", "acompanhado", "cr\u00e2nio", "signo", "encontra-se", "conservada", "masp", "desde", "1947francisco", "assis", "1182-1226", "nascido", "giovanni", "di", "pietro", "bernardone", "dos", "santos", "populares", "filho", "rico", "mercador", "tecidos", "rompeu", "ainda", "jovem", "com", "c\u00edrculo", "social", "para", "devotar-se", "exclusivamente", "servi\u00e7o", "tornou-se", "angariando", "diversos", "disc\u00edpulos", "buscavam", "compartilhar", "ele", "ideal", "pobreza", "testemunho", "evang\u00e9lico", "1210", "obteve", "autoriza\u00e7\u00e3o", "fundar", "cuja", "regra", "austera", "baseava", "pureza", "total", "desprendimento", "absoluto", "paz", "feliz", "1212", "fundou", "lado", "ap\u00f3s", "tomar", "conhecimento", "modifica\u00e7\u00f5es", "introduzidas", "ordem", "frades", "menores", "dois", "vig\u00e1rios", "haviam", "substitu\u00eddo", "renunciou", "fun\u00e7\u00e3o", "ministro-geral", "favor", "visitou", "retomou", "as", "prega\u00e7\u00f5es", "vida", "erem\u00edtica", "it\u00e1lia", "central", "1221", "elaborou", "bases", "franciscana", "tendo", "sido", "aprovada", "roma", "1223", "conforme", "recebeu", "anos", "antes", "sua", "morte", "estigmas", "1226", "comp\u00f4s", "rol", "grandes", "poetas", "crist\u00e3os", "foi", "1228", "apenas", "morte\u00e9", "vasta", "dentre", "catolicismo", "exce\u00e7\u00e3o", "somente", "encontra", "paralelo", "n\u00famero", "art\u00edsticas", "imagin\u00e1ria", "entretanto", "restrita", "antonina", "bastante", "influente", "evolu\u00e7\u00e3o", "arte", "iconografia", "crist\u00e3", "todo", "antigas", "datam", "poucos", "iniciam-se", "base", "fontes", "biogr\u00e1ficas", "coevas", "espalhando-se", "seguida", "mundo", "crist\u00e3o", "ciclos", "franciscanos", "1235", "1296", "-", "1300", "1320", "estabelecem", "tradi\u00e7\u00e3o", "narrativa", "influ\u00eancia", "perdurar\u00e1", "at\u00e9", "passo", "artistas", "gradualmente", "conferiam", "aspecto", "risonho", "imberbe", "contra-reforma", "alteraram", "profundamente", "tais", "caracter\u00edsticas", "envelhecendo-o", "dando-lhe", "severo", "religioso", "devolvendo-lhe", "barbainvariavelmente", "representado", "t\u00fanica", "amarrada", "altura", "cintura", "corda", "tr\u00eas", "n\u00f3s", "evocando", "votos", "obedi\u00eancia", "castidade", "geralmente", "identific\u00e1veis", "chagas", "suas", "m\u00e3os", "p\u00e9s", "vezes", "peito", "epis\u00f3dios", "relacionados", "todos", "per\u00edodos", "serviram", "inspira\u00e7\u00e3o", "art\u00edsticas:", "j\u00e1", "nascendo", "est\u00e1bulo", "claro", "renunciando", "heran\u00e7a", "pai", "casando-se", "dama", "personificando", "realizando", "milagres", "sendo", "recebido", "sult\u00e3o", "egito", "domesticando", "lobo", "aterrorizava", "etc", "estigmatiza\u00e7\u00e3o", "monte", "alverne", "porci\u00fancula", "certamente", "receberam", "aten\u00e7\u00e3o", "longo", "hist\u00f3ria", "tamb\u00e9m", "comum", "presen\u00e7a", "irm\u00e3o", "leo", "confessor", "fiel", "amigo", "testemunha", "eventos", "m\u00edsticos", "envolvendo", "acompanhando-o", "medita\u00e7\u00e3ono", "pinturas", "abundam", "entre", "outros", "foram", "abordados", "n\u00e3o", "obstante", "ocupa", "lugar", "destaque", "longe", "personalidade", "retratada", "dedicou", "m\u00ednimo", "25", "obras", "inteiramente", "aut\u00f3grafas", "mesmo", "produzidas", "epis\u00f3dio", ":", "exemplares", "cole\u00e7\u00e3o", "zuloaga", "exibindo", "forte", "mestres", "italiano", "mesclada", "meticulosa", "t\u00e9nica", "advinda", "aprendizado", "pintor", "mas", "estabeleceria", "excel\u00eancia", "toda", "espanhaa", "explica\u00e7\u00e3o", "tanto", "est\u00e1", "fato", "venerado", "espanha", "existiam", "passagem", "organiza\u00e7\u00f5es", "francisco:", "sete", "dedicada", "congregar", "fi\u00e9is", "ela", "in\u00fameros", "comuns", "regi\u00e3o", "eles", "gerada", "tantas", "franciscanas", "utilizavam", "difundir", "preceitos", "somavam-se", "encomendas", "particulares", "visando", "devo\u00e7\u00e3o", "ambientes", "privadosde", "todas", "imagens", "desta", "aparecem", "medita\u00e7\u00e3o", "junto", "entrada", "existem", "40", "variantes", "r\u00e9plicas", "c\u00f3pias", "eram", "solicitadas", "meditando", "solit\u00e1rio", "atender", "concebeu", "replicadas", "exaust\u00e3o", "estas", "inserem-se", "imposta", "propaganda", "efetivamente", "criadores", "dessa", "nova", "concep\u00e7\u00e3o", "iconogr\u00e1fica", "afasta", "radicalmente", "tradicional", "abordagem", "estabelecida", "pelos", "partir", "bibliogr\u00e1ficas", "tom\u00e1s", "celano", "boaventuraal\u00e9m", "bom", "quadros", "monumentais", "executados", "encomenda", "diversas", "realizou", "s\u00e9rie", "escala", "reduzida", "dimens\u00f5es", "modestas", "podem", "ser", "agrupadas", "categorias", "h\u00e1", "isto", "estudos", "\u00f3leo", "serviam", "prot\u00f3tipos", "serem", "executadas", "seja", "reduzidas", "mantinha", "seus", "assistentes", "pudessem", "produzir", "posteriormente", "sob", "terceira", "categoria", "refere-se", "\u00e0s", "concebidas", "tamanho", "privado", "estando", "diretamente", "relacionadas", "grande", "nessa", "maior", "parte", "produzida", "incluindo-se", "maspconforme", "mencionado", "hoje", "relativas", "poss\u00edvel", "reunir", "essas", "grupos", "destas", "excluindo-se", "aquelas", "frade", "aparece", "historiador", "norte-americano", "identifica", "tipos", "primeiro", "tipo", "pertenceriam", "mostram", "fitando", "c\u00e9u", "contemplando", "divino", "alheio", "crucifixo", "e/ou", "frente", "segundo", "onde", "olha", "diante", "bra\u00e7o", "esquerdo", "estendido", "direito", "gesto", "terceiro", "qual", "pertence", "retoma", "alguns", "detalhes", "precedentes", "usando", "capuz", "tem", "duas", "estendidas", "sinal", "espanto", "maravilhamentoo", "localiza\u00e7\u00e3o", "desconhecida", "m\u00ednimas:", "conde", "guendulain", "y", "del", "vado", "assinada", "goudstikker", "pertencente", "colecionador", "particular", "fim", "figura", "plano", "quartos", "eixo", "corpo", "inclina", "direita", "perfila-se", "ligeiramente", "mesma", "dire\u00e7\u00e3o", "veste", "robe", "cor", "marrom", "gasto", "vis\u00edveis", "cobre-lhe", "cabe\u00e7a", "alto", "rosto", "fino", "alongado", "barbado", "expressa", "emo\u00e7\u00e3o", "enfatizada", "boca", "semi-aberta", "olhos", "lacrimejantes", "lampejos", "bra\u00e7os", "abrem", "amb\u00edguo", "insinua", "tempo", "assombro", "deslumbramento", "palmas", "m\u00e3o", "est\u00e3o", "portam", "feixe", "luz", "contemplado", "converte-se", "l\u00edngua", "fogo", "ilumina", "estopa", "vestes", "semblante", "retratado", "exato", "momento", "recebe", "pungentes", "m\u00edsticas", "mart\u00edrio", "simult\u00e2neossobre", "eleva\u00e7\u00e3o", "solo", "inferior", "esquerda", "simbolizando", "advert\u00eancia", "brevidade", "transitoriedade", "bens", "materiais", "obsess\u00e3o", "alus\u00e3o", "proximidade", "relato", "hagiografia", "faleceu", "reflete", "prov\u00e1vel", "contra-reformista", "fundador", "recomendava", "uso", "nas", "nesta", "busca", "enfatizar", "temas", "conformidade", "importante", "ditame", "religiosas", "estimular", "caracter\u00edstica", "envolvimento", "transformando", "tradicionalmente", "sorridente", "receptivo", "s\u00edmbolo", "m\u00edstico", "conferindo-lhe", "formal", "esmaecidasa", "bibliografia", "escassa", "publicada", "primeira", "vez", "1956", "harold", "wethey", "analisou", "oportunidades", "enviada", "carta", "bardi", "1958", "publica\u00e7\u00e3o", "1962", "tiziana", "frati", "estudou", "presente", "parece", "desconhecer", "menciona", "paulon\u00e3o", "import\u00e2ncia", "funcionamento", "muito", "demais", "atribu\u00eddas", "jamais", "objeto", "sistem\u00e1ticos", "distin\u00e7\u00e3o", "atribui\u00e7\u00e3o", "dessas", "permanecem", "t\u00f3picos", "controversos", "opini\u00f5es", "especialistas", "raramente", "contrastantes", "ocorre", "composi\u00e7\u00e3oconforme", "cr\u00edtica", "especializada", "acredita", "seria", "outrora", "localizada", "vers\u00e3o", "museu", "pau", "fran\u00e7a", "deveriam", "discorda", "acreditando", "denota", "larga", "integral", "participa\u00e7\u00e3o", "elencadas", "amsterd\u00e3", "orleans", "excetuada", "paulo", "aquela", "ateli\u00eana", "opini\u00e3o", "marques", "supracitadas", "refinada", "jogo", "claro-escuro", "convincente", "caracteriza\u00e7\u00e3o", "psicol\u00f3gica", "personagem", "elogia", "qualidade", "paulista", "data", "in\u00edcio", "s\u00e9culo", "xvii", "classifica", "c\u00f3pia", "canto", "interior", "grego", "\u03b4\u03bf\u03bc\u03ae\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "\u03b8\u03b5\u03bf\u03c4\u03bf\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "domenikos", "theotokopoulosconforme", "documenta\u00e7\u00e3o", "integrava", "mu\u00f1oz", "cidade", "ignorada", "l\u00e1", "passou", "jaureigui", "marqu\u00eas", "\u00e1lamo", "guadalate", "fam\u00edlia", "ent\u00e3o", "adquirida", "galeria", "wildenstein", "vendeu", "recursos", "doados", "ingressou", "oficialmente"]},
{"Texto": ["", "\u00e9", "um", "do", "munic\u00edpio", "brasileiro", "de", "no", "litoral", "leste", "da", "estado", "acordo", "com", "o", "ibge", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "ano", "2010", "era", "8\u00a0840", "habitantes", "sendo", "4\u00a0437", "mulheres", "e", "4\u00a0403", "homens", "possuindo", "total", "1\u00a0991", "domic\u00edlios", "particulares", "foi", "criado", "em", "6", "julho", "1988", "pela", "lei", "estadual", "n\u00ba", "11471"]},
{"Texto": ["", "em", ":", ";", "de", "\u2014", "da", "foi", "a", "terceira", "filha", "e", "sua", "esposa", "arquiduquesa", "no", "dia", "matilde", "desposou", "1870-1942", "o", "quarto", "filho", "d", "do", "pr\u00edncipe", "eles", "tiveram", "dois", "filhos:matilde", "morreu", "aos", "vinte", "oito", "anos"]},
{"Texto": ["", "-", "406", "foi", "rei", "dos", "asdingosos", "v\u00e2ndalos", "asdingos", "haviam", "invadido", "a", "em", "por\u00e9m", "como", "as", "terras", "eram", "insuficientes", "para", "sustentar", "sua", "popula\u00e7\u00e3o", "crescente", "se", "uniram", "aos", "habitando", "e", "os", "migraram", "o", "norte", "conjectura", "que", "este", "movimento", "motivado", "pela", "presen\u00e7a", "de", "suas", "fronteiras", "regi\u00e3o", "do", "estava", "pouco", "defendida", "pois", "havia", "retirado", "estas", "tropas", "defender", "quando", "eles", "chegaram", "ao", "reno", "encontrram", "resist\u00eancia", "ripu\u00e1rios", "defensores", "da", "substitui\u00e7\u00e3o", "\u00e0s", "romanas", "mobilizadas", "\u00e0", "it\u00e1lia", "no", "confronto", "ocorrido", "tr\u00e9vis", "godegis\u00edlio", "morreu", "nesta", "batalha", "al\u00e9m", "morreram", "mais", "20000", "teriam", "sido", "completamente", "derrotados", "mas", "chegada", "com", "mudou", "resultado", "batalha;", "derrotaram", "invadir", "g\u00e1liaa", "sucedeu", "maior", "seus", "filhos", "vivos", "nascido", "matrim\u00f4nio", "uma", "nobre", "origem", "v\u00e2ndala", "chamada", "flora", "seria", "respons\u00e1vel", "por", "conduzir", "seu", "povo", "atrav\u00e9s", "posteriormente", "at\u00e9", "outro", "filho", "dele", "bastardo", "irm\u00e3o", "gunderico", "ano", "428", "reinou", "durante", "49", "anos", "estabelecendo", "um", "poderoso", "reino", "v\u00e2ndalo"]},
{"Texto": ["", "foi", "um", "jornalista", "autor", "e", "jogador", "de", "do", "final", "s\u00e9culo", "xix", "venceu", "v\u00e1rios", "torneio", "xadrez", "em", "na", "d\u00e9cada", "1890", "sendo", "os", "melhores", "resultados", "internacionais", "dois", "quarto", "lugares", "escreveu", "livros", "viena", "1903", "ostende", "1906", "colabora\u00e7\u00e3o", "com", "1908"]}
]